{"Article 1": [["Principes\n\nArticle 1 \u2013 Admission \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon\n\n", "question:\nQuel est le sujet du paragraphe?\n", "response:\nLe sujet du paragraphe est l'admission \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon."], ["Les \u00e9tudiants admis \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon dans la formation ing\u00e9nieur pour pr\u00e9parer le dipl\u00f4me national d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon sont appel\u00e9s \u00ab \u00e9l\u00e8ves \u00bb.\n", "question: Comment sont appel\u00e9s les \u00e9tudiants admis \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon dans la formation ing\u00e9nieur ?", "response: Les \u00e9tudiants admis \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon dans la formation ing\u00e9nieur sont appel\u00e9s \"\u00e9l\u00e8ves\"."], ["L\u2019admission en 1\u00e8re ann\u00e9e de la formation ing\u00e9nieur s\u2019effectue par la voie du concours commun \u00ab Centrale-Sup\u00e9lec \u00bb et par la voie de l\u2019admission sur titre, soit \u00ab CASTing \u00bb, admission sur titres d\u2019ing\u00e9nieurs, commun au Groupe des Ecoles Centrales, soit \u00ab ENISE \u00bb. Le nombre de places offertes au concours et \u00e0 l\u2019admission sur titre est fix\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur, apr\u00e8s avis du Conseil d\u2019Administration. Les \u00e9l\u00e8ves admis par ces voies sont appel\u00e9s \u00ab \u00e9l\u00e8ves admis sur concours ou sur titres \u00bb.\n", "question:\nQuelles sont les deux voies d'admission en 1\u00e8re ann\u00e9e de la formation ing\u00e9nieur ?\n", "response:\nL\u2019admission en 1\u00e8re ann\u00e9e de la formation ing\u00e9nieur s\u2019effectue par la voie du concours commun \u00ab Centrale-Sup\u00e9lec \u00bb et par la voie de l\u2019admission sur titre, soit \u00ab CASTing \u00bb, admission sur titres d\u2019ing\u00e9nieurs, commun au Groupe des Ecoles Centrales, soit \u00ab ENISE \u00bb."], ["Dans le cadre des formations double dipl\u00f4mantes, des admissions sur titres sont aussi propos\u00e9es en premi\u00e8re ann\u00e9e ou en seconde ann\u00e9e par la Commission des Echanges Universitaires. Ces admissions concernent les \u00e9tudiants inscrits dans des \u00e9tablissements partenaires \u00e9trangers. Des \u00e9tudiants de l\u2019Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Architecture de Lyon, de l\u2019EMLyon Business School et de l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon sont admis sur dossier pour une formation d\u2019ing\u00e9nieur double dipl\u00f4mante avec respectivement leur formation d\u2019architecture, leur formation de management et leurs formations de Master co-accr\u00e9dit\u00e9es par l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon et l\u2019Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1. Les \u00e9l\u00e8ves admis par ces voies sont appel\u00e9s \u00ab \u00e9l\u00e8ves admis dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me \u00bb ou plus simplement \u00ab \u00e9l\u00e8ves admis en double dipl\u00f4me \u00bb.\n", "question:\nQuels sont les types d'admissions propos\u00e9s dans le cadre des formations double dipl\u00f4mantes ?\n", "response:\nDes admissions sur titres sont propos\u00e9es en premi\u00e8re ann\u00e9e ou en seconde ann\u00e9e par la Commission des Echanges Universitaires, concernant les \u00e9tudiants inscrits dans des \u00e9tablissements partenaires \u00e9trangers."]], "Article 2": [["Des \u00e9tudiants en provenance d\u2019universit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res ou d\u2019autres \u00e9tablissements fran\u00e7ais peuvent \u00e9galement \u00eatre accueillis en 3e ann\u00e9e pour suivre une formation ne conduisant pas au dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur. Le recrutement de ces \u00e9tudiants est prononc\u00e9 par le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon, sur proposition de la Commission des Echanges Universitaires ou selon les proc\u00e9dures pr\u00e9vues dans les conventions pass\u00e9es avec d\u2019autres \u00e9tablissements fran\u00e7ais.\nLes \u00e9l\u00e8ves admis \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon dans le cadre des formations double dipl\u00f4mantes sont appel\u00e9s \u00ab \u00e9l\u00e8ves admis en double dipl\u00f4me \u00bb. Les \u00e9tudiants accueillis \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon pour suivre des enseignements de la formation d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon sans en pr\u00e9parer le dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur sont appel\u00e9s \u00ab auditeurs \u00bb.\n\n\nArticle 2 \u2013 Inscription \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon\n\n", "question: Quels types d'\u00e9tudiants peuvent \u00eatre accueillis en 3e ann\u00e9e \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon pour suivre une formation non conduisant au dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur?", "response: Des \u00e9tudiants en provenance d'universit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res ou d'autres \u00e9tablissements fran\u00e7ais peuvent \u00eatre accueillis en 3e ann\u00e9e \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon pour suivre une formation non conduisant au dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur."], ["Les \u00e9l\u00e8ves et les auditeurs sont effectivement inscrits \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon lorsqu\u2019ils ont effectu\u00e9 ce qui suit.\n- A l\u2019exception des \u00e9l\u00e8ves ayant sign\u00e9 un contrat de professionnalisation, ils ont acquitt\u00e9, le jour de la rentr\u00e9e, les Droits Universitaires r\u00e8glementaires.\n", "question: Quelles sont les conditions pour \u00eatre officiellement inscrit \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon ?", "response: Les \u00e9l\u00e8ves et les auditeurs doivent avoir acquitt\u00e9 les Droits Universitaires r\u00e8glementaires, sauf s'ils ont sign\u00e9 un contrat de professionnalisation."], ["Par application du D\u00e9cret num\u00e9ro 84-13 du 5 janvier 1984 relatif \u00e0 \u00ab l\u2019exon\u00e9ration des droits de scolarit\u00e9 dans les universit\u00e9s \u00bb, les \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019une bourse accord\u00e9e par l\u2019Etat et les pupilles de la Nation sont exon\u00e9r\u00e9s de Droits Universitaires. Les \u00e9l\u00e8ves qui en font la demande en raison de leur situation personnelle, notamment les r\u00e9fugi\u00e9s, peuvent en outre b\u00e9n\u00e9ficier de la m\u00eame exon\u00e9ration. Les d\u00e9cisions d\u2019exon\u00e9ration sont prises par le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon, en application de crit\u00e8res g\u00e9n\u00e9raux fix\u00e9s par le Conseil d\u2019Administration et dans la limite de 10% des \u00e9tudiants inscrits, non compris les boursiers et les pupilles de la Nation. Les situations doivent \u00eatre examin\u00e9es au cas par cas.\n- Pour les \u00e9l\u00e8ves ayant sign\u00e9 un contrat de professionnalisation, l\u2019inscription est uniquement p\u00e9dagogiques, c\u2019est-\u00e0-dire sans r\u00e8glement de Droits Universitaires r\u00e9glementaires.\n- Ils ont produit, le jour de la rentr\u00e9e, un dossier personnel dont la composition est d\u00e9finie par le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon. \n", "question:\nQuelles sont les conditions d'exon\u00e9ration des droits universitaires dans les universit\u00e9s en France ?\n", "response:\nLes \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une bourse accord\u00e9e par l'Etat, les pupilles de la Nation et les \u00e9tudiants b\u00e9n\u00e9ficiant d'une exon\u00e9ration en raison de leur situation personnelle, tels que les r\u00e9fugi\u00e9s, peuvent \u00eatre exempt\u00e9s de frais de scolarit\u00e9 universitaires en France en application du D\u00e9cret num\u00e9ro 84-13 du 5 janvier 1984."]], "Article 3": [["Il est en outre impos\u00e9 de souscrire \u00e0 une assurance Responsabilit\u00e9 Civile. Cette assurance doit \u00eatre valable pendant toute leur scolarit\u00e9, y compris la p\u00e9riode des stages. Les \u00e9l\u00e8ves doivent obligatoirement \u00eatre assur\u00e9s en responsabilit\u00e9 civile contre les risques d\u2019accidents ou incidents pouvant survenir \u00e0 l\u2019occasion de leurs activit\u00e9s scolaires, qu\u2019elles soient obligatoires ou facultatives, qu\u2019elles se d\u00e9roulent \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur comme \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de l\u2019\u00e9tablissement. A cet effet, ils sont astreints \u00e0 contracter une assurance, et \u00e0 fournir la preuve de la validit\u00e9 d\u2019un tel contrat d\u2019assurance en cas de demande de l\u2019Ecole. En particulier, dans le cas des stages \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, il convient que l\u2019\u00e9tudiant v\u00e9rifie que son assurance couvre bien les s\u00e9jours dans le pays d\u2019accueil, y compris en ce qui concerne les activit\u00e9s exerc\u00e9es.\n- Ils ont lu, approuv\u00e9 et sign\u00e9 les chartes informatique et anti-plagiat.\n\n\nArticle 3 \u2013 Scolarit\u00e9 \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon\n\n", "question: Quelle assurance les \u00e9l\u00e8ves doivent-ils obligatoirement souscrire pendant toute leur scolarit\u00e9 \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon?", "response: Les \u00e9l\u00e8ves doivent obligatoirement souscrire \u00e0 une assurance Responsabilit\u00e9 Civile qui doit \u00eatre valable pendant toute leur scolarit\u00e9, y compris la p\u00e9riode des stages."], ["La formation ing\u00e9nieur se d\u00e9roule en trois ann\u00e9es d\u00e9coup\u00e9es en six semestres, not\u00e9s S5 \u00e0 S10, les trois premiers semestres (S5, S6, S7), hors stages, constituant un parcours appel\u00e9 Tronc Commun , les deux semestres suivants (S8, S9) constituant hors stage, un parcours appel\u00e9 Parcours Electif et le dernier semestre (S10) correspondant \u00e0 un stage appel\u00e9 Travail de Fin d\u2019Etudes (TFE). Un stage est une p\u00e9riode de formation qui se d\u00e9roule en milieu professionnel, en France ou \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, sous le contr\u00f4le de l\u2019Ecole, sous convention de stage ou contrat d\u2019embauche. Le Parcours Electif est d\u00e9fini par le choix d\u2019une Option et d\u2019un M\u00e9tier, d\u00e9cid\u00e9 par la Commission Parcours Electif. Le Parcours Electif peut \u00eatre d\u2019autre part am\u00e9nag\u00e9 pour effectuer une partie de ce parcours dans des universit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res. La formation peut \u00eatre am\u00e9nag\u00e9e pour effectuer un double dipl\u00f4me. La formation dispens\u00e9e \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon \u00e0 certains \u00e9l\u00e8ves en double dipl\u00f4me consiste en un Tronc Commun Etendu (Tronc Commun + S8) ou en un Parcours Electif Etendu (S7 ou S7 d\u2019int\u00e9gration + Parcours Electif) ou un Parcours Electif R\u00e9duit (S9). \n", "question: Comment se d\u00e9roule la formation d'ing\u00e9nieur \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon ?", "response: La formation d'ing\u00e9nieur \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon se d\u00e9roule en trois ann\u00e9es divis\u00e9es en six semestres, dont les trois premiers (S5, S6, S7) constituent le Tronc Commun, les deux suivants (S8, S9) forment le Parcours Electif, et le dernier semestre (S10) correspond \u00e0 un stage appel\u00e9 Travail de Fin d\u2019Etudes (TFE)."], ["Dans un semestre se d\u00e9roulent plusieurs Unit\u00e9s d\u2019Enseignement au sein desquelles les activit\u00e9s p\u00e9dagogiques sont regroup\u00e9es en Actions de Formation. Une Action de Formation est un ensemble coh\u00e9rent d\u2019activit\u00e9s planifi\u00e9es : Cours Magistraux, Travaux Dirig\u00e9s, Travaux Pratiques, Bureaux d\u2019Etudes, etc.. Dans une Action de Formation comprenant des activit\u00e9s de Cours Magistral, ceux-ci pr\u00e9sentent le socle de connaissances n\u00e9cessaire au bon d\u00e9roulement des autres activit\u00e9s de l\u2019Action de Formation. De fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, la participation active des \u00e9l\u00e8ves aux activit\u00e9s des Actions de Formation est primordiale. Le programme p\u00e9dagogique de chacun des parcours de la formation ing\u00e9nieur est approuv\u00e9 par le Conseil d\u2019Administration, sur proposition du Directeur de l\u2019Ecole et apr\u00e8s avis du Conseil des Etudes. Il d\u00e9finit l\u2019ensemble des activit\u00e9s d\u2019une Action de Formation et est pr\u00e9sent\u00e9 dans le fascicule p\u00e9dagogique.\nUne activit\u00e9 p\u00e9dagogique ne peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e par un \u00e9l\u00e8ve que s\u2019il est administrativement inscrit dans l\u2019(les) ann\u00e9e(s) universitaires o\u00f9 elle se d\u00e9roule, le calendrier des ann\u00e9es universitaires vot\u00e9 par le Conseil d\u2019Administration faisant foi.\n", "question: Qu'est-ce qu'une Action de Formation et quel est son r\u00f4le au sein des Unit\u00e9s d'Enseignement ?", "response: Une Action de Formation est un ensemble d'activit\u00e9s planifi\u00e9es regroupant des Cours Magistraux, Travaux Dirig\u00e9s, Travaux Pratiques, etc., qui pr\u00e9sentent les connaissances n\u00e9cessaires pour le bon d\u00e9roulement des autres activit\u00e9s."]], "Article 4": [["La participation et l\u2019implication des \u00e9l\u00e8ves et des auditeurs au cursus de formation initiale sont prioritaires sur tout autre type d\u2019activit\u00e9s. En cons\u00e9quence, la participation \u00e0 toutes les activit\u00e9s d\u2019une Action de Formation est obligatoire ; la pr\u00e9sence est contr\u00f4l\u00e9e chaque fois que cela est possible, sous la responsabilit\u00e9 du responsable de l\u2019Action de Formation. Toute absence doit \u00eatre signal\u00e9e par l\u2019\u00e9l\u00e8ve au Service de la Scolarit\u00e9 le plus t\u00f4t possible et au plus tard dans les cinq jours ouvrables qui suivent le premier jour de l\u2019absence. Seules sont autoris\u00e9es les absences pour raisons de force majeure (comme des probl\u00e8mes de sant\u00e9 ou des d\u00e9c\u00e8s familiaux), pour des convocations \u00e9manant d\u2019autorit\u00e9s administratives. Les justificatifs doivent \u00eatre imp\u00e9rativement fournis au Service de la Scolarit\u00e9 lors de la d\u00e9claration d\u2019absence. Enfin, le manque de ponctualit\u00e9 \u00e9tant un frein au bon d\u00e9roulement des activit\u00e9s d\u2019une Action de Formation, les enseignants participent \u00e0 la promotion du respect de la ponctualit\u00e9.\n\n\nArticle 4 \u2013 Objectifs de l\u2019\u00e9valuation des connaissances et des comp\u00e9tences\n\n", "question:\nQuelles sont les obligations concernant la participation et l'assiduit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves dans le cursus de formation initiale?\n", "response:\nLa participation \u00e0 toutes les activit\u00e9s est obligatoire, les absences doivent \u00eatre justifi\u00e9es et seules les absences pour force majeure sont autoris\u00e9es."]], "Article 5": [["Chaque \u00e9l\u00e8ve ou auditeur fait l\u2019objet d\u2019une \u00e9valuation continue dont l\u2019objectif est d\u2019estimer tout au long de l\u2019ann\u00e9e le niveau qu\u2019il a atteint, de l\u2019aider \u00e0 effectuer un travail r\u00e9gulier d\u2019assimilation, de le renseigner sur sa progression et de faciliter les choix et les orientations qu\u2019il sera conduit \u00e0 effectuer. Les r\u00e9sultats semestriels obtenus par les \u00e9l\u00e8ves et les auditeurs sont consign\u00e9s dans leur dossier individuel par le Service de la Scolarit\u00e9. Les jurys arr\u00eatent pour chaque semestre la position globale de l\u2019\u00e9l\u00e8ve par rapport \u00e0 sa demi-promotion et d\u00e8s que possible la position globale de l\u2019\u00e9l\u00e8ve par rapport \u00e0 sa promotion suivant un bar\u00e8me \u00e0 niveaux. Une synth\u00e8se des r\u00e9sultats et les d\u00e9cisions des Jurys sont port\u00e9es \u00e0 la connaissance des \u00e9l\u00e8ves et des auditeurs \u00e0 l\u2019issue des d\u00e9lib\u00e9rations. Ces \u00e9l\u00e9ments sont communicables \u00e0 des organismes ext\u00e9rieurs sur demande \u00e9crite de l\u2019\u00e9l\u00e8ve ou de l\u2019auditeur.\n\n\nArticle 5 \u2013 Organisation de l\u2019\u00e9valuation des connaissances et des comp\u00e9tences\n\n", "question: Quel est l'objectif de l'\u00e9valuation continue des \u00e9l\u00e8ves et des auditeurs?", "response: L'objectif est d'estimer leur niveau tout au long de l'ann\u00e9e, de les aider \u00e0 progresser, de les informer sur leur progression et de faciliter leurs choix et orientations."]], "Article 6": [["L\u2019\u00e9valuation des \u00e9l\u00e8ves et des auditeurs porte sur l\u2019ensemble du programme p\u00e9dagogique. L\u2019examen des connaissances et des comp\u00e9tences est du ressort exclusif des enseignants et des personnes ayant vocation \u00e0 enseigner \u00e0 l\u2019Ecole, sous couvert des Conseils d\u2019Unit\u00e9s d\u2019Enseignement et des responsables de Parcours qui en assurent la coh\u00e9rence. La nature et les modalit\u00e9s des \u00e9valuations sont d\u00e9termin\u00e9es par l\u2019enseignant responsable de l\u2019Action de Formation et ses collaborateurs, puis valid\u00e9es par les instances statutaires comp\u00e9tentes au m\u00eame titre que le programme p\u00e9dagogique. Elles sont publi\u00e9es dans les fasci- cules p\u00e9dagogiques. \n\n\nArticle 6 \u2013 Fraudes et Plagiats\n\n", "question: Qui est responsable de l'\u00e9valuation des \u00e9l\u00e8ves et des auditeurs \u00e0 l'\u00c9cole?", "response: L'\u00e9valuation des \u00e9l\u00e8ves et des auditeurs \u00e0 l'\u00c9cole est du ressort exclusif des enseignants et des personnes ayant vocation \u00e0 enseigner, sous la supervision des Conseils d'Unit\u00e9s d'Enseignement et des responsables de Parcours."]], "Article 7": [["Les fraudes et les plagiats ou les tentatives de fraudes et de plagiats sont des actes extr\u00eamement graves dont les sanctions sont pr\u00e9vues par le Code de l\u2019Education, Livre VIII (La vie universitaire), Titre Ier (Les droits et obligations des usagers du service public de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur), Section 2 (Proc\u00e9dures dis- ciplinaires). Les sanctions pr\u00e9vues peuvent aller jusqu\u2019\u00e0 l\u2019exclusion d\u00e9finitive de tout \u00e9tablissement public d\u2019enseignement sup\u00e9rieur. Les sanctions sont prises par la Section Disciplinaire de l\u2019Ecole Centrale de Lyon apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 saisie par le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon. L\u2019objectif de la charte anti-plagiat est de sensibiliser les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 ce probl\u00e8me. Une commission anti-plagiat est institu\u00e9e dans l\u2019objectif de r\u00e9unir les faits en cas de pr\u00e9somption de plagiat. \n\n\nArticle 7 \u2013 Ann\u00e9e de c\u00e9sure au cours de la scolarit\u00e9\n\n", "question: Quelles sont les cons\u00e9quences des fraudes et des plagiats dans le contexte universitaire ?", "response: Les sanctions pr\u00e9vues peuvent aller jusqu'\u00e0 l'exclusion d\u00e9finitive de tout \u00e9tablissement public d'enseignement sup\u00e9rieur."]], "Article 8": [["Une ann\u00e9e de c\u00e9sure est la possibilit\u00e9 offerte aux \u00e9l\u00e8ves d\u2019effectuer une ann\u00e9e suppl\u00e9mentaire pour r\u00e9aliser un projet professionnel ou personnel. Tout \u00e9l\u00e8ve peut solliciter une ann\u00e9e de c\u00e9sure au cours de sa scolarit\u00e9 \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon.\n\n\nArticle 8 \u2013 Mobilit\u00e9 \u00e0 l\u2019international\n\n", "question:\nQu'est-ce qu'une ann\u00e9e de c\u00e9sure \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon?\n", "response:\nUne ann\u00e9e de c\u00e9sure \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon est la possibilit\u00e9 offerte aux \u00e9l\u00e8ves d'effectuer une ann\u00e9e suppl\u00e9mentaire pour r\u00e9aliser un projet professionnel ou personnel."]], "Article 9": [["L\u2019objectif p\u00e9dagogique de la mobilit\u00e9 \u00e0 l\u2019international est de placer l\u2019\u00e9l\u00e8ve en immersion dans un environnement socio-culturel et socio-professionnel diff\u00e9rent, \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, de mani\u00e8re \u00e0 le former \u00e0 \u00e9voluer dans un tel contexte lors de l\u2019exercice de son futur m\u00e9tier d\u2019ing\u00e9nieur. L\u2019obtention du dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon est subordonn\u00e9e \u00e0 la r\u00e9alisation d\u2019un s\u00e9jour de 21 semaines minimum \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.\n\n\nArticle 9 \u2013 Scolarit\u00e9 hors de l\u2019Ecole Centrale de Lyon (hors formation double dipl\u00f4mante)\n\n", "question:\nQuel est l'objectif p\u00e9dagogique de la mobilit\u00e9 \u00e0 l'international pour les \u00e9l\u00e8ves de l'Ecole Centrale de Lyon ?\n", "response:\nL'objectif p\u00e9dagogique est de placer l'\u00e9l\u00e8ve en immersion dans un environnement socio-culturel et socio-professionnel diff\u00e9rent \u00e0 l'\u00e9tranger afin de le former \u00e0 \u00e9voluer dans un tel contexte lors de l'exercice de son futur m\u00e9tier d'ing\u00e9nieur."], ["En dehors des formations double dipl\u00f4mante effectu\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, le cursus ing\u00e9nieur peut \u00eatre personnalis\u00e9 en effectuant une partie de la scolarit\u00e9 hors de l\u2019Ecole Centrale de Lyon suivant deux modalit\u00e9s : en rempla\u00e7ant un ou plusieurs semestres complets de l\u2019Ecole Centrale de Lyon par un m\u00eame nombre de semestres suivis dans un autre \u00e9tablissement ou en rempla\u00e7ant une ou plusieurs Actions de Formation par des enseignements suivis dans une autre formation.\n", "question:\nPeut-on personnaliser son cursus ing\u00e9nieur \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon en effectuant une partie de la scolarit\u00e9 hors de l'\u00e9cole?\n", "response:\nOui, le cursus ing\u00e9nieur \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon peut \u00eatre personnalis\u00e9 en effectuant une partie de la scolarit\u00e9 hors de l'\u00e9cole, selon deux modalit\u00e9s : en rempla\u00e7ant des semestres complets par des \u00e9tudes dans un autre \u00e9tablissement, ou en rempla\u00e7ant des Actions de Formation par des enseignements suivis dans une autre formation."], ["La validation d\u2019un ou plusieurs semestres complets peut prendre plusieurs formes, exclusives l\u2019une de l\u2019autre :\n\u2014 effectuer le quatri\u00e8me semestre dans un \u00e9tablissement \u00e9tranger, en remplacement du semestre S8, \u00e0 condition d\u2019avoir effectu\u00e9 les trois premiers semestres au sein de l\u2019Ecole Centrale de Lyon;\n\u2014 effectuer le quatri\u00e8me semestre et le cinqui\u00e8me semestre dans un \u00e9tablissement \u00e9tranger, en rem- placement des semestres S8 et S9, \u00e0 condition d\u2019avoir effectu\u00e9 les trois premiers semestres au sein de l\u2019Ecole Centrale de Lyon;\n\u2014 effectuer le cinqui\u00e8me semestre et le sixi\u00e8me semestre (3e ann\u00e9e) dans un \u00e9tablissement fran\u00e7ais ou \u00e9tranger partenaire de l\u2019Ecole Centrale de Lyon, en remplacement des semestres S9 et S10, \u00e0 condition d\u2019avoir effectu\u00e9 les quatre premiers semestres au sein de l\u2019Ecole Centrale de Lyon et d\u2019effectuer le stage final du cursus ing\u00e9nieur (TFE).\n", "question:\nQuelles sont les diff\u00e9rentes formes que peut prendre la validation d'un ou plusieurs semestres complets dans le cursus ing\u00e9nieur \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon ?\n", "response:\nLa validation d\u2019un ou plusieurs semestres complets peut prendre plusieurs formes exclusives, incluant l'opportunit\u00e9 d'effectuer des semestres dans des \u00e9tablissements \u00e9trangers ou partenaires de l'Ecole Centrale de Lyon en remplacement de certains semestres du cursus initial."], ["La liste des \u00e9l\u00e8ves autoris\u00e9s par l\u2019Ecole \u00e0 effectuer les cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me semestres dans un \u00e9tablissement \u00e9tranger et celle des \u00e9l\u00e8ves autoris\u00e9s par l\u2019Ecole \u00e0 effectuer les cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me semestres dans un autre \u00e9tablissement sont arr\u00eat\u00e9es par le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon, sur proposition de la Commission des Echanges Universitaires. Le programme d\u2019\u00e9tudes de chaque \u00e9l\u00e8ve dans l\u2019\u00e9tablissement d\u2019accueil est d\u00e9crit dans un engagement \u00e9crit, sign\u00e9 par l\u2019\u00e9l\u00e8ve et approuv\u00e9 par le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon ou son repr\u00e9sentant. Ce document est transmis au Jury de Parcours Electif seul habilit\u00e9 \u00e0 valider les r\u00e9sultats obtenus dans l\u2019\u00e9tablissement d\u2019accueil.\n", "question:\nQui arr\u00eate la liste des \u00e9l\u00e8ves autoris\u00e9s \u00e0 effectuer des semestres \u00e0 l'\u00e9tranger et dans quels \u00e9tablissements?\n", "response:\nLa liste des \u00e9l\u00e8ves autoris\u00e9s \u00e0 effectuer des semestres \u00e0 l'\u00e9tranger et dans d'autres \u00e9tablissements est arr\u00eat\u00e9e par le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon, sur proposition de la Commission des Echanges Universitaires."]], "Article 10": [["Le remplacement de la validation d\u2019une ou plusieurs Actions de Formation du Parcours Electif par la validation de cours suivis dans une autre formation doit \u00eatre valid\u00e9 par la commission d\u2019am\u00e9nagement du Parcours Electif.\n\n\nArticle 10 \u2013 Organisation de la scolarit\u00e9 en situation de handicap\n\n", "question: Que doit valider la commission d'am\u00e9nagement du Parcours Electif ?\n", "response: Le remplacement de la validation d'une ou plusieurs Actions de Formation du Parcours Electif par la validation de cours suivis dans une autre formation."]], "Article 11": [["Le handicap est d\u00e9fini \u00e0 l\u2019article du Code de l\u2019action sociale et des familles : \u00ab Constitue un handicap [...] toute limitation d\u2019activit\u00e9 ou restriction de participation \u00e0 la vie en soci\u00e9t\u00e9 subie dans son environnement par une personne en raison d\u2019une alt\u00e9ration substantielle, durable ou d\u00e9finitive d\u2019une ou plusieurs fonctions physiques, sensorielles, mentales, cognitives ou psychiques, d\u2019un poly-handicap ou d\u2019un trouble de sant\u00e9 invalidant \u00bb. En accord avec le D\u00e9cret num\u00e9ro 2005-1617 du 21 d\u00e9cembre 2005 relatif aux \u00ab am\u00e9nagements des examens et concours de l\u2019enseignement scolaire et de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur pour les candidats pr\u00e9sentant un handicap \u00bb, pour un \u00e9l\u00e8ve ou un auditeur en situation de handicap, la formation ing\u00e9nieur est am\u00e9nag\u00e9e en fonction de son handicap au niveau des examens et autres contr\u00f4les de connaissances et de comp\u00e9tences et au niveau du d\u00e9roulement du cursus complet. \n\n\nArticle 11 \u2013 Les jurys\n\n", "question: Qu'est-ce que le handicap selon le Code de l'action sociale et des familles ?", "response: Le handicap est d\u00e9fini comme toute limitation d'activit\u00e9 ou restriction de participation \u00e0 la vie en soci\u00e9t\u00e9 subie par une personne en raison d'une alt\u00e9ration substantielle, durable ou d\u00e9finitive de fonctions physiques, sensorielles, mentales, cognitives ou psychiques, d'un poly-handicap ou d'un trouble de sant\u00e9 invalidant."], ["Le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon constitue chaque ann\u00e9e :\n\u2014le Jury de Tronc Commun : ce jury suit une promotion sur l\u2019ensemble des semestres S5, S6 et S7 ;\n\u2014le Jury de Parcours Electif : ce jury suit une promotion sur l\u2019ensemble des semestres S8, S9 et S10 ;\n\u2014la Commission des Echanges Universitaires (CEU).\n ", "question:\nQuels sont les trois jurys constitu\u00e9s chaque ann\u00e9e par le Directeur de l'Ecole Centrale de Lyon ?\n", "response:\nLe Jury de Tronc Commun, le Jury de Parcours Electif et la Commission des Echanges Universitaires (CEU)."]], "Article 12": [["Suite \u00e0 l\u2019indisponibilit\u00e9 d\u2019un membre du Jury, le Directeur de l\u2019Ecole d\u00e9signe un rempla\u00e7ant. \n\n\nArticle 12 \u2013 Validation du Tronc Commun (Etendu) et du Parcours Electif (Etendu/R\u00e9duit)\n\n", "question:\nQuel est le protocole en cas d'absence d'un membre du Jury lors de la validation du Tronc Commun et du Parcours Electif ?\n", "response:\nLe Directeur de l'\u00c9cole d\u00e9signe un rempla\u00e7ant en cas d'indisponibilit\u00e9 d'un membre du Jury."]], "Article 13": [["La validation du Tronc Commun (Etendu) (respectivement du Parcours Electif (Etendu/R\u00e9duit)) est d\u00e9cid\u00e9e par le Jury de Tronc Commun (resp. de Parcours Electif) de la promotion concern\u00e9e. \n\n\nArticle 13 \u2013 Redoublement\n\n", "question: Qui d\u00e9cide de la validation du Tronc Commun et du Parcours Electif pour une promotion donn\u00e9e ?", "response: La validation du Tronc Commun et du Parcours Electif pour une promotion donn\u00e9e est d\u00e9cid\u00e9e par le Jury de Tronc Commun ou de Parcours Electif respectivement."]], "Article 14": [["Le redoublement n\u2019est autoris\u00e9 qu\u2019une seule fois au cours de la scolarit\u00e9, sauf dans le cas d\u2019un redoublement pour raison m\u00e9dicale. Les jurys d\u00e9cident si le redoublement est effectu\u00e9 \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon ou \u00e0 titre exceptionnel dans l\u2019une des autres Ecoles Centrales de l\u2019Intergroupe. Dans ce dernier cas, le choix de l\u2019Ecole accueillant le redoublant r\u00e9sulte d\u2019un accord entre les Directions des Formations.\n\n\nArticle 14 \u2013 D\u00e9livrance du Dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon\n\n", "question:\nQuelles sont les conditions pour autoriser un redoublement \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon ?\n", "response:\nLe redoublement n'est autoris\u00e9 qu'une seule fois au cours de la scolarit\u00e9, sauf pour des raisons m\u00e9dicales."], ["Pour les \u00e9l\u00e8ves issus des concours, le Jury de Parcours Electif examine l\u2019ensemble de la scolarit\u00e9, en vue de les proposer au dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon d\u00e9livr\u00e9 par le Recteur d\u2019Acad\u00e9mie repr\u00e9sentant le Ministre charg\u00e9 de l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur.\n", "question:\nQuel est le r\u00f4le du Jury de Parcours Electif pour les \u00e9l\u00e8ves issus des concours?\n", "response:\nLe Jury de Parcours Electif examine l'ensemble de la scolarit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves issus des concours afin de les proposer au dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur de l'Ecole Centrale de Lyon d\u00e9livr\u00e9 par le Recteur d'Acad\u00e9mie repr\u00e9sentant le Ministre charg\u00e9 de l'Enseignement Sup\u00e9rieur."]], "Article 15": [["L\u2019obtention du dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon est subordonn\u00e9e \u00e0 la validation du Tronc Commun, \u00e0 la validation du Parcours Electif et \u00e0 la r\u00e9alisation ou \u00e0 la validation d\u2019un ensemble d\u2019activit\u00e9s d\u00e9finies dans le cadre du programme p\u00e9dagogique.\n\n\nArticle 15 \u2013 Formation double dipl\u00f4mante pour les \u00e9l\u00e8ves admis sur concours ou sur titres\n\n", "question: Quelles sont les conditions requises pour obtenir le dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur de l'Ecole Centrale de Lyon?", "response: La validation du Tronc Commun, du Parcours Electif et d'un ensemble d'activit\u00e9s d\u00e9finies dans le programme p\u00e9dagogique est n\u00e9cessaire."], ["Dans le cadre des accords pass\u00e9s avec les universit\u00e9s partenaires \u00e9trang\u00e8res, certains \u00e9l\u00e8ves admis sur concours ou sur titres suivent une formation double dipl\u00f4mante. Le processus de s\u00e9lection des \u00e9l\u00e8ves autoris\u00e9s \u00e0 suivre cette formation est effectu\u00e9 par la Commission des Echanges Universitaires. Ces \u00e9l\u00e8ves quittent l\u2019Ecole en fin de quatri\u00e8me semestre sous condition de validation du Tronc Commun \u00e9largi au S8 hors stage d\u2019application par le Jury de Tronc Commun. Ils vont terminer leurs \u00e9tudes dans l\u2019universit\u00e9 partenaire et le dipl\u00f4me d\u2019Ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon leur est alors automatiquement d\u00e9cern\u00e9 lorsqu\u2019ils remplissent les conditions d\u2019obtention du dipl\u00f4me de l\u2019ECL et qu\u2019ils obtiennent le dipl\u00f4me correspondant de l\u2019universit\u00e9 partenaire.\n", "question: Comment les \u00e9l\u00e8ves admis sur concours ou sur titres peuvent-ils obtenir un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 partenaire \u00e9trang\u00e8re ?", "response: Les \u00e9l\u00e8ves admis sur concours ou sur titres peuvent obtenir un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 partenaire \u00e9trang\u00e8re en quittant l'\u00e9cole en fin de quatri\u00e8me semestre sous condition de validation du Tronc Commun \u00e9largi au S8 hors stage d'application par le Jury de Tronc Commun, et en remplissant les conditions d'obtention du dipl\u00f4me de l'ECL et de l'universit\u00e9 partenaire."]], "Article 16": [["D\u2019autres formations double dipl\u00f4mantes sont ouvertes aux \u00e9l\u00e8ves admis sur concours : double dipl\u00f4me en Architecture avec l\u2019Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Architecture de Lyon, double dipl\u00f4me en Management avec l\u2019EMLyon Business School, double dipl\u00f4me avec l\u2019Ecole Nationale de la Statistique et de l\u2019Adminis- tration Economique, double dipl\u00f4me avec la Formation Approfondie en Sciences M\u00e9dicales organis\u00e9e par l\u2019Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1, double dipl\u00f4me avec des Masters co-accr\u00e9dit\u00e9s ou non avec l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon et/ou l\u2019Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1.\n\n\nArticle 16 \u2013 Dipl\u00f4me d\u2019Etudes Sup\u00e9rieures de l\u2019Ecole Centrale de Lyon (DESECL)\n\n", "question:\nQuelles sont les diff\u00e9rentes formations double dipl\u00f4mantes ouvertes aux \u00e9l\u00e8ves admis sur concours \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon ?\n", "response:\nLes formations double dipl\u00f4mantes ouvertes aux \u00e9l\u00e8ves admis sur concours \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon incluent le double dipl\u00f4me en Architecture, en Management, en Statistique et en Administration Economique, en Sciences M\u00e9dicales, ainsi que des Masters co-accr\u00e9dit\u00e9s ou non avec d'autres \u00e9tablissements tels que l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon et l'Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1."]], "Article 17": [["Le Dipl\u00f4me d\u2019Etudes Sup\u00e9rieures de l\u2019Ecole Centrale de Lyon sanctionne la validation des Unit\u00e9s d\u2019Enseignement (UE) des semestres S9 et S10 et la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de ces semestres par un auditeur.\n\n\nArticle 17 \u2013 Commission d\u2019Evolution du R\u00e8glement de Scolarit\u00e9\n\n", "question:\nQu'est-ce que le Dipl\u00f4me d'Etudes Sup\u00e9rieures de l'Ecole Centrale de Lyon valide ?\n", "response:\nLe Dipl\u00f4me d'Etudes Sup\u00e9rieures de l'Ecole Centrale de Lyon valide la validation des Unit\u00e9s d'Enseignement des semestres S9 et S10 et la r\u00e9alisation des activit\u00e9s de ces semestres par un auditeur."], ["L\u2019objectif de la Commission d\u2019Evolution du R\u00e8glement de Scolarit\u00e9 est de profiter des retours d\u2019exp\u00e9rience de l\u2019ensemble des Jurys pour am\u00e9liorer le R\u00e8glement de Scolarit\u00e9. Cette commission est constitu\u00e9e chaque ann\u00e9e par le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon. \n\n\nModalit\u00e9s d\u2019Application\n\nA", "question: Quel est l'objectif de la Commission d'Evolution du R\u00e8glement de Scolarit\u00e9 ?", "response: L'objectif de la Commission d'Evolution du R\u00e8glement de Scolarit\u00e9 est d'utiliser les retours d'exp\u00e9rience des Jurys pour am\u00e9liorer le R\u00e8glement de Scolarit\u00e9, et elle est mise en place chaque ann\u00e9e par le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon."]], "A.1\t": [["Personnalisation du cursus ing\u00e9nieur\n\nA.1", "question:\nComment peut-on personnaliser son cursus d'ing\u00e9nieur ?\n", "response:\nOn peut personnaliser son cursus d'ing\u00e9nieur en choisissant des options, des sp\u00e9cialisations ou des projets sp\u00e9cifiques."]], "A.2\t": [["Diff\u00e9rentes variantes du cursus ing\u00e9nieur\n\nA.2", "question:\nQuelles sont les diff\u00e9rentes variantes du cursus ing\u00e9nieur ?\n", "response:\nIl existe diff\u00e9rentes variantes du cursus ing\u00e9nieur."]], "A.2.1\t": [["Echanges universitaires\n\nA.2.1", "question:\nQuel est le sujet principal du paragraphe fourni ?", "response:\nLes \u00e9changes universitaires."], ["La Commission des Echanges Universitaires (CEU)\n\n", "question: Qu'est-ce que la Commission des Echanges Universitaires (CEU) ?", "response: La Commission des Echanges Universitaires (CEU) est une entit\u00e9 charg\u00e9e de g\u00e9rer les \u00e9changes universitaires."], ["La Commission des Echanges Universitaires est mise en place chaque ann\u00e9e avant le 15 Novembre.Elle se d\u00e9compose en deux sous-commissions.\n", "question: Quand est-ce que la Commission des Echanges Universitaires est-elle mise en place chaque ann\u00e9e?", "response: La Commission des Echanges Universitaires est mise en place chaque ann\u00e9e avant le 15 Novembre."], ["La sous-commission en charge des \u00e9changes internationaux (CEU internationale) est pr\u00e9sid\u00e9e par le Directeur de l\u2019\u00c9cole Centrale de Lyon ou son repr\u00e9sentant ; elle est compos\u00e9e d\u2019au moins un repr\u00e9sentant de la Direction des Formations (incluant le Service de Scolarit\u00e9), d\u2019au moins un repr\u00e9sentant de la Direction du D\u00e9veloppement des Relations Internationales, de repr\u00e9sentants de l\u2019Equipe d\u2019Enseignement de langues choisis en accord avec la Direction du D\u00e9veloppement des Relations Internationales et des enseignants correspondants pays.\n", "question:\nQuels sont les membres composant la sous-commission en charge des \u00e9changes internationaux (CEU internationale) et qui la pr\u00e9side ?\n", "response:\nLa sous-commission en charge des \u00e9changes internationaux (CEU internationale) est compos\u00e9e d\u2019au moins un repr\u00e9sentant de la Direction des Formations, d\u2019au moins un repr\u00e9sentant de la Direction du D\u00e9veloppement des Relations Internationales, de repr\u00e9sentants de l\u2019Equipe d\u2019Enseignement de langues choisis en accord avec la Direction du D\u00e9veloppement des Relations Internationales et des enseignants correspondants pays ; elle est pr\u00e9sid\u00e9e par le Directeur de l\u2019\u00c9cole Centrale de Lyon ou son repr\u00e9sentant."], ["La sous-commission en charge des \u00e9changes en France (CEU France) est pr\u00e9sid\u00e9e par le Directeur de l\u2019\u00c9cole Centrale de Lyon ou son repr\u00e9sentant ; elle est compos\u00e9e d\u2019au moins un repr\u00e9sentant de la Direction des Formations (incluant le Service de Scolarit\u00e9), d\u2019au moins un repr\u00e9sentant de la Direction du D\u00e9veloppement des Relations Internationales et des responsables des doubles cursus avec des \u00e9tablissements partenaires en France.\n", "question:\nQui pr\u00e9side la sous-commission en charge des \u00e9changes en France (CEU France) ?\n", "response:\nLe Directeur de l\u2019\u00c9cole Centrale de Lyon ou son repr\u00e9sentant."]], "A.2.2\t": [["Les sous-commissions peuvent inviter toute personne comp\u00e9tente pour les assister dans leurs travaux, notamment les responsables des \u00e9quipes p\u00e9dagogiques et des cursus (UE, options/m\u00e9tiers, etc.) pour les mobilit\u00e9s entrantes.\n\nA.2.2", "question: Qui peut \u00eatre invit\u00e9 par les sous-commissions pour les assister dans leurs travaux?  ", "response: Les responsables des \u00e9quipes p\u00e9dagogiques et des cursus."], ["Mobilit\u00e9s internationales\n\n", "question:\nQuel est le th\u00e8me abord\u00e9 dans le paragraphe?", "response:\nLes mobilit\u00e9s internationales."], ["La CEU internationale examine les dossiers des \u00e9tudiants candidats au recrutement dans le cadre des accords internationaux de l\u2019\u00e9tablissement pour admission en qualit\u00e9 d\u2019\u00e9l\u00e8ves \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon pour une scolarit\u00e9 de deux ans en vue de l\u2019obtention du dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur g\u00e9n\u00e9raliste de l\u2019Ecole Centrale de Lyon. Elle examine aussi les dossiers des \u00e9tudiants candidats pour une scolarit\u00e9 en 3e ann\u00e9e en vue de l\u2019obtention du DESECL ou l\u2019acquisition de cr\u00e9dits ECTS (European Credit Transfert System), ainsi que pour le certificat de formation \u00e0 la recherche et l\u2019admission pour un \u00e9change d\u2019un semestre en S8. Dans tous les cas, ces candidats sont en priorit\u00e9 des \u00e9tudiants propos\u00e9s par les universit\u00e9s partenaires. Le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon fixe la liste des \u00e9l\u00e8ves admis sur titre sur proposition de la Commission des Echanges Universitaires.\n", "question:\nQuels sont les diff\u00e9rents types de dossiers examin\u00e9s par la CEU internationale pour l'admission \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon ?\n", "response:\nLa CEU internationale examine les dossiers des \u00e9tudiants candidats pour une scolarit\u00e9 de deux ans en vue du dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur g\u00e9n\u00e9raliste, en 3e ann\u00e9e pour le DESECL ou l'acquisition de cr\u00e9dits ECTS, ainsi que pour le certificat de formation \u00e0 la recherche et l'admission pour un \u00e9change d'un semestre en S8."]], "A.2.3\t": [["La CEU internationale examine \u00e9galement les dossiers des \u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs centraliens qui sont candidats \u00e0 une formation double diplomante ou un \u00e9change dans une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re suivant les crit\u00e8res pr\u00e9sent\u00e9s dans le dossier de demande. Elle statue sur l\u2019autorisation \u00e0 postuler dans un ou plusieurs \u00e9tablissements (\u00e0 l\u2019exclusion de tout autre) dans le cadre d\u2019un \u00e9change. En cas de refus, les motifs de cette d\u00e9cision seront transmis aux \u00e9l\u00e8ves concern\u00e9s. L\u2019\u00e9l\u00e8ve est finalement autoris\u00e9 \u00e0 partir lorsque l\u2019\u00e9tablissement d\u2019accueil \u00e9met un avis favorable pour l\u2019accueillir, apr\u00e8s validation de son Tronc Commun (Etendu le cas \u00e9ch\u00e9ant) par le jury de Tronc Commun, et apr\u00e8s validation du learning agreement par la Direction du D\u00e9veloppement des Relations Internationales selon les modalit\u00e9s indiqu\u00e9es.\n\nA.2.3", "question:\nComment la CEU internationale examine-t-elle les dossiers des \u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs centraliens candidats \u00e0 une formation double dipl\u00f4mante ou un \u00e9change dans une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re?\n", "response:\nLa CEU internationale examine les dossiers des \u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs centraliens candidats \u00e0 une formation double dipl\u00f4mante ou un \u00e9change dans une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re en se basant sur les crit\u00e8res pr\u00e9sent\u00e9s dans le dossier de demande, et elle statue sur l'autorisation \u00e0 postuler dans un ou plusieurs \u00e9tablissements."], ["Mobilit\u00e9s en France\n\n", "question: Quel sujet est abord\u00e9 dans ce paragraphe ?", "response: La mobilit\u00e9 en France."], ["La CEU France examine les dossiers des \u00e9tudiants candidats au recrutement dans le cadre des accords avec des \u00e9tablissements partenaires en France (et l\u2019Ecole Centrale de Casablanca) pour une admission sur titre en qualit\u00e9 d\u2019\u00e9l\u00e8ves \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon ou en double dipl\u00f4me pour une scolarit\u00e9 de deux ou trois ans en vue de l\u2019obtention du dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur g\u00e9n\u00e9raliste de l\u2019Ecole Centrale de Lyon. Elle examine aussi les dossiers des \u00e9tudiants issus d\u2019\u00e9tablissements partenaires en France, candidats pour une scolarit\u00e9 en 3e ann\u00e9e en vue de l\u2019obtention du DESECL. Le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon fixe la liste des \u00e9l\u00e8ves admis sur titre sur proposition de la Commission des Echanges Universitaires.\n", "question: Quel est le r\u00f4le de la CEU France dans le recrutement des \u00e9tudiants pour l'Ecole Centrale de Lyon ?", "response: La CEU France examine les dossiers des candidats pour une admission \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon ou en double dipl\u00f4me, ainsi que des candidats pour une scolarit\u00e9 en 3e ann\u00e9e en vue de l'obtention du DESECL."]], "A.3\t": [["La CEU France examine \u00e9galement les dossiers des \u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs centraliens qui sont candidats \u00e0 une formation double diplomante ou un \u00e9change dans un \u00e9tablissement partenaire en France suivant les crit\u00e8res pr\u00e9sent\u00e9s dans le dossier de demande. Elle statue sur l\u2019autorisation \u00e0 postuler dans un ou plusieurs \u00e9tablissements (\u00e0 l\u2019exclusion de tout autre) dans le cadre d\u2019un \u00e9change. En cas de refus, les motifs de cette d\u00e9cision seront transmis aux \u00e9l\u00e8ves concern\u00e9s. L\u2019\u00e9l\u00e8ve est finalement autoris\u00e9 \u00e0 partir lorsque l\u2019\u00e9tablissement d\u2019accueil \u00e9met un avis favorable pour l\u2019accueillir et apr\u00e8s validation de son Tronc Commun (Etendu le cas \u00e9ch\u00e9ant) par le jury de Tronc Commun.\n\nA.3", "question:\nQuels sont les crit\u00e8res pris en compte par la CEU France pour examiner les dossiers des \u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs centraliens candidats \u00e0 une formation double diplomante ou un \u00e9change en France ?\n", "response:\nLa CEU France examine les dossiers des \u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs centraliens candidats \u00e0 une formation double diplomante ou un \u00e9change en France selon les crit\u00e8res pr\u00e9sent\u00e9s dans le dossier de demande."], ["Commission Parcours Electif\n\n", "question: Qu'est-ce que la Commission Parcours Electif?", "response: C'est une commission charg\u00e9e de superviser les choix de parcours individuels."]], "A.4\t": [["L\u2019objectif de la Commission Parcours Electif est, pour les \u00e9l\u00e8ves et les auditeurs effectuant le semestre S9 \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon, de les affecter aux diff\u00e9rents M\u00e9tiers et Options. Elle est compos\u00e9e des Responsables de M\u00e9tier, des Responsables d\u2019Option, du Directeur des Formations, du Responsable p\u00e9dagogique du Parcours Electif, et des Directeurs des UE M\u00e9tier et des UE Secteur. Les r\u00e8gles d\u2019affection sont pr\u00e9sent\u00e9es dans le formulaire d\u2019inscription. Apr\u00e8s une premi\u00e8re affectation, un recours est possible aupr\u00e8s de la Commission Parcours Electif en remplissant un dossier d\u2019appel. La d\u00e9cision finale sera prise selon des crit\u00e8res pr\u00e9sent\u00e9s dans ce dossier. En cas de refus, les motifs de cette d\u00e9cision seront transmis aux \u00e9l\u00e8ves concern\u00e9s.\n\nA.4", "question:\nQuel est l'objectif de la Commission Parcours Electif ?\n", "response:\nL'objectif de la Commission Parcours Electif est d'affecter les \u00e9l\u00e8ves et les auditeurs du semestre S9 \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon aux diff\u00e9rents M\u00e9tiers et Options."], ["Commission d\u2019am\u00e9nagement du Parcours Electif\n\n", "question:\nQuelle est la Commission mentionn\u00e9e dans le paragraphe?\n", "response:\nLa Commission d'am\u00e9nagement du Parcours Electif."], ["Un \u00e9l\u00e8ve a la possibilit\u00e9 d\u2019am\u00e9nager le Parcours Electif de l\u2019Ecole Centrale de Lyon : double cursus ing\u00e9nieur-master, ing\u00e9nieur-architecte, parcours entrepreneur, parcours intrapreneur et divers cursus crois\u00e9s n\u00e9cessitent des emplois du temps am\u00e9nag\u00e9s, voire la mise en place d\u2019exceptions tel que le suivi d\u2019Actions de Formation d\u2019\u00e9tablissements ext\u00e9rieurs du Coll\u00e8gue des Hautes Etudes Lyon Sciences (CHELS). Une commission d\u2019am\u00e9nagement du Parcours Electif est mise en place dont l\u2019objectif est d\u2019\u00e9tudier les demandes des responsables de ces cursus (emploi du temps, etc.), et si n\u00e9cessaire de proposer au Conseil des Etudes d\u2019int\u00e9grer dans le R\u00e8glement de Scolarit\u00e9 les am\u00e9nagements n\u00e9cessaires.\n", "question: Quelles sont les diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s d'am\u00e9nagement du Parcours Electif \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon ?", "response: Les diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s d'am\u00e9nagement du Parcours Electif \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon comprennent le double cursus ing\u00e9nieur-master, ing\u00e9nieur-architecte, parcours entrepreneur, parcours intrapreneur et divers cursus crois\u00e9s, n\u00e9cessitant des emplois du temps am\u00e9nag\u00e9s et parfois des exceptions telles que le suivi d'Actions de Formation d'\u00e9tablissements ext\u00e9rieurs du Coll\u00e8ge des Hautes Etudes Lyon Sciences (CHELS)."], ["La commission est compos\u00e9e du Directeur des Formations, du responsable p\u00e9dagogique du Parcours Electif, d\u2019un repr\u00e9sentant de la Scolarit\u00e9, d\u2019un enseignant et d\u2019un \u00e9tudiant du Conseil des Etudes et d\u2019un repr\u00e9sentant de la Commission d\u2019Evolution du R\u00e8glement de Scolarit\u00e9.\n\n\nB", "question:\nQui compose la commission mentionn\u00e9e dans le paragraphe?\n", "response:\nLa commission est compos\u00e9e du Directeur des Formations, du responsable p\u00e9dagogique du Parcours Electif, d\u2019un repr\u00e9sentant de la Scolarit\u00e9, d\u2019un enseignant et d\u2019un \u00e9tudiant du Conseil des Etudes et d\u2019un repr\u00e9sentant de la Commission d\u2019Evolution du R\u00e8glement de Scolarit\u00e9."]], "B.1\t": [["Evaluation des connaissances et des comp\u00e9tences\n\nB.1", "question: Que vise l'\u00e9valuation des connaissances et des comp\u00e9tences ?", "response: L'\u00e9valuation vise \u00e0 mesurer les connaissances et les comp\u00e9tences acquises par un individu dans un domaine sp\u00e9cifique."]], "B.1.1\t": [["Dispositions g\u00e9n\u00e9rales pour l\u2019\u00e9valuation des connaissances et des comp\u00e9tences disci- plinaires\n\nB.1.1", "question:\nQuelles sont les dispositions g\u00e9n\u00e9rales pour l'\u00e9valuation des connaissances et des comp\u00e9tences disciplinaires?\n", "response:\nLes dispositions g\u00e9n\u00e9rales pour l'\u00e9valuation des connaissances et des comp\u00e9tences disciplinaires sont d\u00e9taill\u00e9es sous la section B.1.1."], ["Validation d\u2019une Unit\u00e9 d\u2019Enseignement\n\n", "question: Qu'est-ce que la validation d'une Unit\u00e9 d'Enseignement?", "response: La validation d'une Unit\u00e9 d'Enseignement consiste \u00e0 obtenir la reconnaissance officielle de l'acquisition des comp\u00e9tences associ\u00e9es \u00e0 cette unit\u00e9."]], "B.1.2\t": [["Pour chaque \u00e9l\u00e8ve et pour chaque auditeur, la reconnaissance d\u2019un niveau suffisant de connaissances et de comp\u00e9tences disciplinaires se fait par la validation d\u2019Unit\u00e9s d\u2019Enseignement (UE). Une UE est dite valid\u00e9e si une (ou plusieurs) somme(s) pond\u00e9r\u00e9e(s) des \u00e9valuations chiffr\u00e9es des connaissances et comp\u00e9tences des Action de Formation de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement est (sont) sup\u00e9rieure(s) ou \u00e9gale(s) \u00e0 10/20.\n\nB.1.2", "question:\nComment se fait la reconnaissance d'un niveau suffisant de connaissances et de comp\u00e9tences disciplinaires pour chaque \u00e9l\u00e8ve et pour chaque auditeur?\n", "response:\nLa reconnaissance d'un niveau suffisant de connaissances et de comp\u00e9tences disciplinaires se fait par la validation d'Unit\u00e9s d'Enseignement (UE), qui sont consid\u00e9r\u00e9es valid\u00e9es si la somme pond\u00e9r\u00e9e des \u00e9valuations chiffr\u00e9es des connaissances et comp\u00e9tences est \u00e9gale ou sup\u00e9rieure \u00e0 10/20."], ["Cr\u00e9dits ECTS\n", "question: Qu'est-ce que les Cr\u00e9dits ECTS?", "response: Les Cr\u00e9dits ECTS sont une unit\u00e9 de mesure permettant de quantifier le travail d'\u00e9tude r\u00e9alis\u00e9 par un \u00e9tudiant dans l'enseignement sup\u00e9rieur."]], "B.2\t": [["La validation d\u2019une UE donne lieu \u00e0 l\u2019attribution de cr\u00e9dits ECTS dont le nombre est d\u00e9fini dans le fascicule p\u00e9dagogique. Une UE d\u00e9j\u00e0 valid\u00e9e ne peut pas \u00eatre refaite.\n\nB.2", "question:\nQuelle est la cons\u00e9quence de la validation d'une UE en termes de cr\u00e9dits ECTS?\n", "response:\nLa validation d'une UE donne lieu \u00e0 l'attribution de cr\u00e9dits ECTS."]], "B.2.1\t": [["Evaluation des connaissances au sein d\u2019une Action de Formation\n\nB.2.1", "question: Quel aspect est abord\u00e9 dans ce paragraphe?", "response: L'\u00e9valuation des connaissances au sein d'une Action de Formation."], ["Responsabilit\u00e9\n\n", "question:\nQuelle est l'importance de la responsabilit\u00e9 ?\n", "response:\nLa responsabilit\u00e9 est essentielle car elle implique de prendre conscience de ses actions et d'en assumer les cons\u00e9quences."]], "B.2.2\t": [["Les responsables d\u2019Actions de Formation ont l\u2019obligation d\u2019\u00e9valuer les connaissances et les comp\u00e9tences disciplinaires de tous les \u00e9l\u00e8ves et tous les \u00e9tudiants qui suivent leurs Actions de Formation. Ils sont tenus d\u2019assurer l\u2019homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 de l\u2019encadrement et de l\u2019\u00e9valuation des diff\u00e9rents groupes de travail au sein d\u2019une m\u00eame promotion. Ils transmettent au Service de la Scolarit\u00e9 le relev\u00e9 des absences.\n\n\nB.2.2", "question: Quelles sont les obligations des responsables d\u2019Actions de Formation en mati\u00e8re d'\u00e9valuation et d'encadrement des \u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants ?", "response: Les responsables d\u2019Actions de Formation ont l\u2019obligation d\u2019\u00e9valuer les connaissances et les comp\u00e9tences des \u00e9l\u00e8ves, d'assurer l'homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 de l'encadrement et de l'\u00e9valuation des diff\u00e9rents groupes de travail, et de transmettre au Service de la Scolarit\u00e9 le relev\u00e9 des absences."], ["Modalit\u00e9s\n\nL\u2019\u00e9valuation des connaissances et des comp\u00e9tences disciplinaires peut combiner une ou plusieurs configurations parmi les suivantes :\n\u2014 \u00e9preuves \u00e9crites et/ou orales planifi\u00e9es par le Service de la Scolarit\u00e9 et d\u00e9cid\u00e9es par la Direction des Formations;\n\u2014 \u00e9preuves \u00e9crites et/ou orales dans le cadre des activit\u00e9s des Actions de Formation : Cours Magistraux, Travaux Dirig\u00e9s et Bureaux d\u2019Etudes;\n\u2014 travaux de natures diverses (comptes-rendus, rapports, soutenances orales) r\u00e9alis\u00e9s par les \u00e9l\u00e8ves dans le cadre des Travaux Pratiques, du travail en Autonomie ou en dehors des cr\u00e9neaux planifi\u00e9s.\n", "question:\nQuelles configurations peuvent \u00eatre utilis\u00e9es pour l'\u00e9valuation des connaissances et comp\u00e9tences disciplinaires?\n", "response:\nL'\u00e9valuation des connaissances et des comp\u00e9tences disciplinaires peut combiner \u00e9preuves \u00e9crites et/ou orales planifi\u00e9es par le Service de la Scolarit\u00e9, \u00e9preuves dans le cadre des Actions de Formation, ainsi que travaux de natures diverses r\u00e9alis\u00e9s par les \u00e9l\u00e8ves."]], "B.2.3\t": [["Sauf mentions particuli\u00e8res pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 la suite, les modalit\u00e9s pratiques propres \u00e0 chaque Action de Formation ou par d\u00e9faut \u00e0 l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement doivent figurer dans les fascicules p\u00e9dagogiques. Les responsables d\u2019Actions de Formation sont tenus d\u2019informer les \u00e9l\u00e8ves des d\u00e9tails d\u2019organisation des \u00e9preuves, comme la pr\u00e9sence ou non de documents autoris\u00e9s lors des \u00e9preuves au plus tard lors de la derni\u00e8re s\u00e9ance encadr\u00e9e de l\u2019Action de Formation les pr\u00e9c\u00e9dant.\n\nB.2.3", "question:\nSur quel support doivent figurer les modalit\u00e9s pratiques propres \u00e0 chaque Action de Formation ou par d\u00e9faut \u00e0 l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement?\n", "response:\nLes modalit\u00e9s pratiques propres \u00e0 chaque Action de Formation ou par d\u00e9faut \u00e0 l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement doivent figurer dans les fascicules p\u00e9dagogiques."], ["Notation num\u00e9rique\n\n", "question: Qu'est-ce que la notation num\u00e9rique?", "response: La notation num\u00e9rique est une m\u00e9thode d'\u00e9criture des nombres \u00e0 l'aide de chiffres."]], "B.2.4\t": [["Toute \u00e9valuation chiffr\u00e9e au sein d\u2019une Action de Formation de connaissances et de comp\u00e9tences disciplinaires est exprim\u00e9e exclusivement dans une \u00e9chelle unique de 0 \u00e0 20.\n\nB.2.4", "question: Comment est exprim\u00e9e toute \u00e9valuation chiffr\u00e9e au sein d'une Action de Formation de connaissances et de comp\u00e9tences disciplinaires ?", "response: Toute \u00e9valuation chiffr\u00e9e au sein d'une Action de Formation de connaissances et de comp\u00e9tences disciplinaires est exprim\u00e9e exclusivement dans une \u00e9chelle unique de 0 \u00e0 20."], ["Objet de l\u2019\u00e9valuation\n", "question: Quel est l'objet de l'\u00e9valuation ?", "response: L'objet de l'\u00e9valuation n'est pas pr\u00e9cis\u00e9 dans le paragraphe."]], "B.2.5\t": [["L\u2019\u00e9valuation des connaissances et des comp\u00e9tences disciplinaires dans une Action de Formation porte sur le :\n- Savoir la forme traditionnelle d\u2019\u00e9valuation est l\u2019examen \u00e9crit individualis\u00e9 portant sur les connaissances th\u00e9oriques pr\u00e9sent\u00e9es dans une Action de Formation;\n- Savoir-faire la forme traditionnelle est l\u2019\u00e9valuation du travail effectu\u00e9 en Travaux Pratiques ou en Projet.\n\nB.2.5", "question: Quels sont les types d'\u00e9valuation traditionnels utilis\u00e9s pour \u00e9valuer les connaissances et comp\u00e9tences disciplinaires dans une Action de Formation?", "response: L'examen \u00e9crit individualis\u00e9 pour les connaissances th\u00e9oriques et l'\u00e9valuation du travail effectu\u00e9 en Travaux Pratiques ou en Projet sont les formes traditionnelles d'\u00e9valuation utilis\u00e9es."], ["Notes de de l\u2019AF\n\n", "question: Que sont les \"Notes de l'AF\" ?", "response: Les \"Notes de l'AF\" d\u00e9signent les notes de l'association fran\u00e7aise."]], "B.2.6\t": [["L\u2019\u00e9valuation du Savoir (resp. Savoir-Faire) se traduit par une note sur 20 appel\u00e9e \u00ab Note de Savoir de l\u2019AF \u00bb (resp. \u00ab Note de Savoir-Faire de l\u2019AF \u00bb) et r\u00e9sultant de la combinaison de notes de Savoir (resp. Savoir-Faire) de l\u2019Action de Formation. Par exemple, une note de Savoir peut consister en une somme pond\u00e9r\u00e9e de notes d\u2019examens th\u00e9oriques et une note de Savoir-Faire en une somme pond\u00e9r\u00e9e de notes de Travaux Pratiques.\n\nB.2.6", "question: Comment est \u00e9valu\u00e9 le Savoir et le Savoir-Faire dans le cadre de l'Action de Formation?", "response: Les notes de Savoir et de Savoir-Faire sont traduites en une note sur 20, appel\u00e9e \"Note de Savoir de l\u2019AF\" et \"Note de Savoir-Faire de l\u2019AF\", r\u00e9sultant de la combinaison de notes d'examen th\u00e9oriques et de travaux pratiques."], ["Note globale de l\u2019AF\n\n", "question:\nQu'est-ce que la note globale de l'AF?", "response:\nLa note globale de l'AF est un indicateur synth\u00e9tique qui r\u00e9sume la qualit\u00e9 d'une entreprise sur diff\u00e9rents aspects."]], "B.2.7\t": [["La note globale d\u2019une Action de Formation est obtenue par une somme pond\u00e9r\u00e9e des diff\u00e9rentes notes de Savoir et de Savoir-Faire de l\u2019Action de Formation.\n\nB.2.7", "question:\nComment est calcul\u00e9e la note globale d'une Action de Formation ?\n", "response:\nLa note globale d'une Action de Formation est obtenue par une somme pond\u00e9r\u00e9e des diff\u00e9rentes notes de Savoir et de Savoir-Faire de l'Action de Formation."], ["Transmission et publication des notes num\u00e9riques\n\n", "question: Quelle est la proc\u00e9dure pour transmettre et publier des notes num\u00e9riques ?", "response: Il est possible de transmettre et publier des notes num\u00e9riques en les envoyant par email, en les t\u00e9l\u00e9chargeant sur une plateforme en ligne ou en les partageant sur les r\u00e9seaux sociaux."], ["Les notes de Savoir et de Savoir-Faire de chaque Action de Formation doivent \u00eatre transmises au Service de la Scolarit\u00e9 par le responsable de l\u2019Action de Formation au plus tard trois semaines apr\u00e8s la fin de l\u2019Action de Formation (hors cong\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves ou auditeurs) sauf dans le cas du semestre S6, o\u00f9, en plus, elles ne doivent pas \u00eatre transmises plus d\u2019une semaine apr\u00e8s la fin du semestre. Dans le cas d\u2019une \u00e9preuve de seconde session, les notes doivent \u00eatre transmises trois semaines au plus tard apr\u00e8s l\u2019\u00e9preuve (hors cong\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves ou auditeurs) sauf dans le cas d\u2019\u00e9preuves de seconde session des semestres S6 et S7 o\u00f9 elles doivent \u00eatre transmises une semaine apr\u00e8s la derni\u00e8re \u00e9preuve de seconde session.\n", "question:\nQuand les notes de Savoir et de Savoir-Faire d'une Action de Formation doivent-elles \u00eatre transmises au Service de la Scolarit\u00e9?\n", "response:\nLes notes de Savoir et de Savoir-Faire d'une Action de Formation doivent \u00eatre transmises au Service de la Scolarit\u00e9 par le responsable de l\u2019Action de Formation au plus tard trois semaines apr\u00e8s la fin de l\u2019Action de Formation, sauf dans des cas sp\u00e9cifiques comme celui du semestre S6 o\u00f9 elles ne doivent pas \u00eatre transmises plus d\u2019une semaine apr\u00e8s la fin du semestre."]], "B.2.8\t": [["Le Service de la Scolarit\u00e9 les publie et les reporte dans le dossier de l\u2019\u00e9l\u00e8ve. Une fois les r\u00e9sultats publi\u00e9s, les \u00e9ventuelles rectifications \u00e0 apporter doivent \u00eatre signifi\u00e9es par \u00e9crit au Service de la Scolarit\u00e9 par le responsable de l\u2019Action de Formation, au plus tard dans un d\u00e9lai de trois semaines (hors cong\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves ou auditeurs) apr\u00e8s cette publication.\n\n\nB.2.8", "question:\nQuand les r\u00e9sultats sont-ils publi\u00e9s et comment les rectifications doivent-elles \u00eatre signal\u00e9es?","response:\nLes r\u00e9sultats sont publi\u00e9s par le Service de la Scolarit\u00e9 et les rectifications doivent \u00eatre signal\u00e9es par \u00e9crit par le responsable de l'Action de Formation dans un d\u00e9lai de trois semaines apr\u00e8s la publication"], ["Mesures \u00e0 appliquer suite \u00e0 une absence \u00e0 une \u00e9preuve de contr\u00f4le continu ou \u00e0 une s\u00e9ance de TP\n", "question:\nQuelles mesures doivent \u00eatre prises en cas d'absence \u00e0 une \u00e9preuve de contr\u00f4le continu ou \u00e0 une s\u00e9ance de TP?", "response:\nSuite \u00e0 une absence \u00e0 une \u00e9preuve de contr\u00f4le continu ou \u00e0 une s\u00e9ance de TP, il est recommand\u00e9 de contacter rapidement l'enseignant ou l'administration pour expliquer la situation et convenir d'une solution ad\u00e9quate."], ["Les mesures sont diff\u00e9rentes suivant que l\u2019absence de l\u2019\u00e9l\u00e8ve ou de l\u2019auditeur est autoris\u00e9e ou non.\n\nB.2.8.1", "question: En quoi les mesures varient-elles selon que l'absence de l'\u00e9l\u00e8ve ou de l'auditeur est autoris\u00e9e ou non?", "response: Les mesures varient selon que l'absence de l'\u00e9l\u00e8ve ou de l'auditeur est autoris\u00e9e ou non."], ["Absence autoris\u00e9e \n", "question:\nQuel est le concept principal \u00e9voqu\u00e9 dans ce paragraphe?\n", "response:\nL'absence autoris\u00e9e."], ["En accord avec la Direction des Formations, chaque Conseil d\u2019Unit\u00e9 d\u2019En-seignement d\u00e9finit un ensemble de r\u00e8gles et de mesures pr\u00e9cises et circonstanci\u00e9es en cas d\u2019absence autoris\u00e9e d\u2019un \u00e9l\u00e8ve ou d\u2019un auditeur \u00e0 une \u00e9preuve de contr\u00f4le continu ou \u00e0 une s\u00e9ance de Travaux Pratiques. Elles portent sur la possibilit\u00e9 mat\u00e9rielle ou non d\u2019instaurer un rattrapage et dans le cas o\u00f9 cela est possible, sur ses modalit\u00e9s pratiques et, dans tous les cas, sur la prise en compte dans l\u2019\u00e9valuation des connaissances. Ces r\u00e8gles et ces mesures sont pr\u00e9sent\u00e9es dans les fascicules p\u00e9dagogiques.\n\nB.2.8.2", "question: Quelles sont les r\u00e8gles et mesures d\u00e9finies par chaque Conseil d'Unit\u00e9 d'Enseignement en cas d'absence autoris\u00e9e d'un \u00e9l\u00e8ve \u00e0 une \u00e9preuve de contr\u00f4le continu ?", "response: Chaque Conseil d'Unit\u00e9 d'Enseignement d\u00e9finit des r\u00e8gles et mesures pr\u00e9cises en cas d'absence autoris\u00e9e d'un \u00e9l\u00e8ve \u00e0 une \u00e9preuve de contr\u00f4le continu, portant sur la possibilit\u00e9 d'un rattrapage, ses modalit\u00e9s pratiques et la prise en compte dans l'\u00e9valuation des connaissances, pr\u00e9sent\u00e9es dans les fascicules p\u00e9dagogiques."], ["Absence non autoris\u00e9e\n", "question:\nQuelles sont les cons\u00e9quences d'une absence non autoris\u00e9e ?", "response:\nUne absence non autoris\u00e9e peut entra\u00eener des sanctions disciplinaires."]], "B.3 ": [], "B.3.1 ": [["Toute absence non autoris\u00e9e d\u2019un \u00e9l\u00e8ve ou d\u2019un auditeur \u00e0 une s\u00e9ance de TP entra\u00eene au minimum l\u2019attribution de la note de 0 \u00e0 cet \u00e9l\u00e8ve ou \u00e0 cet auditeur pour l\u2019\u00e9valuation de la s\u00e9ance. Le Conseil de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement doit pr\u00e9ciser les cons\u00e9quences de l\u2019absence non autoris\u00e9e sur la notation et sur le d\u00e9roulement de la s\u00e9rie compl\u00e8te de TP pendant laquelle l\u2019\u00e9l\u00e8ve ou l\u2019auditeur a eu au moins une absence non autoris\u00e9e. Ceci est mentionn\u00e9 dans le fascicule p\u00e9dagogique. Toute absence non autoris\u00e9e d\u2019un \u00e9l\u00e8ve ou d\u2019un auditeur \u00e0 une \u00e9preuve de contr\u00f4le continu entra\u00eene l\u2019attribution de la note de 0 \u00e0 cette \u00e9preuve.\n\nB.3 Evaluation des connaissances au sein d\u2019une Unit\u00e9 d\u2019Enseignement\nB.3.1 Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\nB.3.1.1\n", "question: Quelles sont les cons\u00e9quences de l'absence non autoris\u00e9e d'un \u00e9l\u00e8ve ou d'un auditeur \u00e0 une s\u00e9ance de TP ou \u00e0 une \u00e9preuve de contr\u00f4le continu ?", "response: Toute absence non autoris\u00e9e entra\u00eene au minimum l'attribution de la note de 0 pour l'\u00e9valuation de la s\u00e9ance ou de l'\u00e9preuve."], ["Chaque UE est dirig\u00e9e par un Directeur assist\u00e9 d\u2019un Conseil qu\u2019il pr\u00e9side. Le Conseil de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement assure la coh\u00e9sion des modalit\u00e9s de l\u2019\u00e9valuation des connaissances relative \u00e0 chacune des Actions de Formation de l\u2019UE concern\u00e9e. Le Conseil de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement garantit l\u2019absence de disparit\u00e9s flagrantes dans les notations des diff\u00e9rentes Actions de Formation. Plusieurs UE peuvent \u00eatre dirig\u00e9es par un m\u00eame Directeur assist\u00e9 d\u2019un m\u00eame Conseil d\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement afin d\u2019assurer la coh\u00e9rence p\u00e9dagogique de ces diff\u00e9rentes UE.\n\nB.3.1.2\n", "question: Quel est le r\u00f4le du Conseil de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement ?", "response: Le Conseil de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement assure la coh\u00e9sion des modalit\u00e9s d'\u00e9valuation des connaissances et garantit l'absence de disparit\u00e9s flagrantes dans les notations des diff\u00e9rentes Actions de Formation de l\u2019UE concern\u00e9e."], ["Pour tout \u00e9l\u00e8ve et pour tout auditeur, chaque Unit\u00e9 d\u2019Enseignement fait l\u2019objet d\u2019une \u00e9valuation semestrielle chiffr\u00e9e qui comprend :\n\u2014 si le Savoir (resp. Savoir-Faire) est \u00e9valu\u00e9 dans au moins une de ces Actions de Formation, une note de Savoir (resp. Savoir-Faire) de l\u2019UE obtenue par une somme pond\u00e9r\u00e9e des notes de Savoir (resp. Savoir-Faire) des Actions de Formation de l\u2019UE;\n\u2014 une note globale de l\u2019UE obtenue par une somme pond\u00e9r\u00e9e des notes globales des diff\u00e9rentes Action de Formation.\n\nB.3.1.4\n", "question:\nComment sont \u00e9valu\u00e9es les Unit\u00e9s d'Enseignement (UE) ?\n", "response:\nChaque UE est \u00e9valu\u00e9e \u00e0 travers une note chiffr\u00e9e bas\u00e9e sur la somme pond\u00e9r\u00e9e des notes des Actions de Formation qu'elle comprend, ainsi qu'une note globale obtenue par la pond\u00e9ration des notes de chaque Action de Formation."], ["Une UE est valid\u00e9e par un \u00e9l\u00e8ve ou par un auditeur si la note globale de l\u2019UE est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10/20 sauf r\u00e8gles sp\u00e9cifiques de validation pr\u00e9sent\u00e9es section B.3.2.\n\nB.3.1.5\n", "question: Quelles conditions permettent de valider une UE pour un \u00e9l\u00e8ve ou un auditeur ?", "response: Une UE est valid\u00e9e si la note globale est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10/20, sauf r\u00e8gles sp\u00e9cifiques de validation pr\u00e9sent\u00e9es en section B.3.2."], ["Le Directeur du Conseil de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement proc\u00e8de \u00e0 la v\u00e9rification de la coh\u00e9rence de l\u2019ensemble des notes de Savoir et/ou de Savoir-Faire d\u2019UE saisies sur le site WEB du Service de la Scolarit\u00e9.\n\nB.3.1.6\n", "question:\nQuelle est la t\u00e2che du Directeur du Conseil de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement?\n", "response:\nLe Directeur du Conseil de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement v\u00e9rifie la coh\u00e9rence des notes de Savoir et/ou de Savoir-Faire d'UE saisies sur le site WEB du Service de la Scolarit\u00e9."]], "B.3.2\t": [["S\u2019il le juge n\u00e9cessaire, le Conseil d\u2019UE transmet au Service de la Scolarit\u00e9 des informations jug\u00e9es pertinentes strictement destin\u00e9es \u00e0 renseigner le Jury sur le travail et le comportement g\u00e9n\u00e9ral pour les \u00e9l\u00e8ves et les auditeurs dont les notes obtenues ne permettent pas de valider l\u2019UE ou pour les \u00e9l\u00e8ves et les auditeurs d\u00e9sign\u00e9s par le Jury.\n\nB.3.2", "question:\nQuelles informations le Conseil de l'UE peut-il transmettre au Service de la Scolarit\u00e9 dans certains cas sp\u00e9cifiques?\n", "response:\nLe Conseil de l'UE peut transmettre au Service de la Scolarit\u00e9 des informations strictement destin\u00e9es \u00e0 renseigner le Jury sur le travail et le comportement g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9l\u00e8ves et auditeurs concern\u00e9s, notamment pour ceux dont les notes obtenues ne permettent pas de valider l'UE ou pour ceux d\u00e9sign\u00e9s par le Jury."], ["Dispositions sp\u00e9cifiques\n", "question:\nQu'est-ce que le paragraphe aborde principalement ?", "response:\nLe paragraphe aborde les dispositions sp\u00e9cifiques."], ["Les Unit\u00e9s d\u2019Enseignement du Tronc Commun et du Parcours Electif se regroupent par type suivant leurs objectifs p\u00e9dagogiques et leurs modalit\u00e9s de fonctionnement. Les types sont :\n\u2014 les Unit\u00e9s d\u2019Enseignement Disciplines Scientifiques (Tronc Commun);\n\u2014 les Unit\u00e9s d\u2019Enseignement Professionnelles et Stages (Tronc Commun et Parcours Electif) ;\n\u2014 les Unit\u00e9s d\u2019Enseignement Langues Vivantes (Tronc Commun et Parcours Electif) ;\n\u2014 les Unit\u00e9s d\u2019Enseignement sp\u00e9cifiques au Parcours Electif.\n\nB.3.2.1\n", "question: Comment se regroupent les Unit\u00e9s d\u2019Enseignement du Tronc Commun et du Parcours Electif?", "response: Les Unit\u00e9s d\u2019Enseignement se regroupent par type selon leurs objectifs p\u00e9dagogiques et leurs modalit\u00e9s de fonctionnement."]], "B.3.2.1.1": [["Unit\u00e9s d\u2019Enseignement Disciplines Scientifiques (Tronc Commun) Les Unit\u00e9s d\u2019Enseignement Disciplines Scientifiques doivent au moins \u00e9valuer le Savoir. Pour l\u2019\u00e9valuation de cette comp\u00e9tence, deux sessions d\u2019examen sont organis\u00e9es, la seconde session \u00e9tant destin\u00e9e aux \u00e9l\u00e8ves et aux auditeurs n\u2019ayant pas valid\u00e9 l\u2019UE \u00e0 l\u2019issue de la premi\u00e8re session, si leur participation n\u2019est pas interdite par le Jury.\n\nB.3.2.1.1", "question:\nQuels sont les objectifs principaux des Unit\u00e9s d\u2019Enseignement Disciplines Scientifiques?\n", "response:\nLes Unit\u00e9s d\u2019Enseignement Disciplines Scientifiques doivent au moins \u00e9valuer le Savoir."], ["Evaluation du Savoir au cours de la premi\u00e8re session d\u2019examen\n", "question:\nQuel moment permet d'\u00e9valuer les connaissances des \u00e9tudiants lors de la premi\u00e8re session d'examen?", "response:\nLa premi\u00e8re session d'examen permet d'\u00e9valuer le savoir des \u00e9tudiants."], ["L\u2019examen du Savoir de chaque Unit\u00e9 d\u2019Enseignement Disciplines Scientifiques comprend au moins une \u00e9preuve terminale \u00e9crite individuelle planifi\u00e9e par le Service de la Scolarit\u00e9. Une \u00e9preuve terminale est une \u00e9preuve qui porte sur l\u2019ensemble du Savoir d\u2019une (ou plusieurs) Action(s) de Formation de l\u2019UE. L\u2019ensemble des \u00e9preuves terminales doit porter sur l\u2019ensemble des savoirs de l\u2019UE. Il constitue la premi\u00e8re session d\u2019examen. La dur\u00e9e totale de ces \u00e9preuves terminales ne peut pas \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 deux heures.\n", "question: Qu'est-ce que comprend l'examen du Savoir de chaque Unit\u00e9 d\u2019Enseignement Disciplines Scientifiques? ", "response: L\u2019examen du Savoir de chaque Unit\u00e9 d\u2019Enseignement Disciplines Scientifiques comprend au moins une \u00e9preuve terminale \u00e9crite individuelle planifi\u00e9e par le Service de la Scolarit\u00e9."], ["En plus de ces \u00e9preuves terminales, des \u00e9preuves de contr\u00f4le continu peuvent \u00eatre mises en place. Ces \u00e9preuves ont lieu en cours d\u2019Action(s) de Formation et portent sur une partie du Savoir. Elles peuvent prendre la forme d\u2019\u00e9preuves \u00e9crites, de Questionnaires \u00e0 Choix Multiples, de travaux personnels pr\u00e9sent\u00e9s oralement en TD, etc.. En cas d\u2019\u00e9preuves de contr\u00f4le continu pour une Action de Formation, la note de savoir de l\u2019Action de Formation peut \u00eatre une somme pond\u00e9r\u00e9e entre les diff\u00e9rentes notes de contr\u00f4le continu et la note d\u2019examen terminal ou le maximum entre la note d\u2019examen terminal et une somme pond\u00e9r\u00e9e entre les diff\u00e9rentes notes de contr\u00f4le continu et la note d\u2019examen terminal. Ces diff\u00e9rentes modalit\u00e9s doivent \u00eatre d\u00e9finies par le Conseil de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement et retranscrites dans les fascicules p\u00e9dagogiques.\n", "question:\nQuelles sont les diff\u00e9rentes formes que peuvent prendre les \u00e9preuves de contr\u00f4le continu ?\n", "response:\nLes \u00e9preuves de contr\u00f4le continu peuvent prendre la forme d'\u00e9preuves \u00e9crites, de Questionnaires \u00e0 Choix Multiples, de travaux personnels pr\u00e9sent\u00e9s oralement en TD, etc."]], "B.3.2.1.2": [["Les diff\u00e9rentes formules sont \u00e9tablies de fa\u00e7on \u00e0 ce que, dans la note globale d\u2019UE, la contribution des \u00e9preuves \u00e9crites individuelles terminales portant sur le Savoir planifi\u00e9es par le Service de la Scolarit\u00e9 corresponde \u00e0 au moins 50 % de la note globale d\u2019UE.\n\nB.3.2.1.2", "question:\nQuelle est la proportion minimale que doivent repr\u00e9senter les \u00e9preuves \u00e9crites individuelles terminales dans la note globale d\u2019UE ?\n", "response:\nLa contribution des \u00e9preuves \u00e9crites individuelles terminales doit correspondre \u00e0 au moins 50 % de la note globale d\u2019UE."], ["Seconde session d\u2019examen d\u2019une UE Disciplines Scientifiques (cas g\u00e9n\u00e9ral) \n", "question: Quel type de session d'examen est \u00e9voqu\u00e9 dans ce paragraphe ?", "response: Il s'agit de la seconde session d'examen d'une Unit\u00e9 d'Enseignement en Disciplines Scientifiques."], ["Lorsqu\u2019\u00e0 l\u2019issue du semestre, le Jury a constat\u00e9 qu\u2019une UE Disciplines Scientifiques n\u2019est pas valid\u00e9e par un \u00e9l\u00e8ve ou par un auditeur, c\u2019est-\u00e0-dire que la note globale de l\u2019UE est strictement inf\u00e9rieure \u00e0 10/20, l\u2019\u00e9l\u00e8ve ou l\u2019auditeur peut \u00eatre convoqu\u00e9 \u00e0 une seconde session d\u2019examen planifi\u00e9e par le Service de la Scolarit\u00e9 durant le semestre suivant. Une seconde session d\u2019examen n\u2019est valable que si elle est organis\u00e9e par le Service de la Scolarit\u00e9. La seconde session de l\u2019UE est effectu\u00e9e dans les m\u00eames conditions que la premi\u00e8re session (\u00e9preuves \u00e9crites individuelles de m\u00eame nature et de m\u00eame dur\u00e9e).\n", "question:\nQuelles sont les conditions pour \u00eatre convoqu\u00e9 \u00e0 une seconde session d'examen pour une UE non valid\u00e9e ?\n", "response:\nPour \u00eatre convoqu\u00e9 \u00e0 une seconde session d'examen pour une UE non valid\u00e9e, l'\u00e9l\u00e8ve ou l'auditeur doit avoir une note globale de l'UE strictement inf\u00e9rieure \u00e0 10/20 et la seconde session doit \u00eatre organis\u00e9e par le Service de la Scolarit\u00e9 durant le semestre suivant."], ["Deux cat\u00e9gories d\u2019\u00e9l\u00e8ves et d\u2019auditeurs sont concern\u00e9es par le passage d\u2019une ou plusieurs \u00e9preuves terminales de la seconde session d\u2019examen d\u2019une UE :\n- les \u00e9l\u00e8ves et les auditeurs absents (avec autorisation d\u2019absence ou non) \u00e0 au moins une \u00e9preuve de la premi\u00e8re session d\u2019examen de l\u2019UE;\n- les \u00e9l\u00e8ves et les auditeurs n\u2019ayant pas valid\u00e9 leur UE du fait d\u2019une note globale d\u2019UE insuffisante.\n", "question:\nQui sont les deux cat\u00e9gories d'\u00e9l\u00e8ves et d'auditeurs concern\u00e9es par le passage des \u00e9preuves de la seconde session d'examen d'une UE?\n", "response:\nLes deux cat\u00e9gories concern\u00e9es sont les \u00e9l\u00e8ves et auditeurs absents \u00e0 au moins une \u00e9preuve de la premi\u00e8re session d'examen de l'UE, et ceux n'ayant pas valid\u00e9 leur UE du fait d'une note globale insuffisante."], ["L\u2019absence d\u2019un \u00e9l\u00e8ve ou d\u2019un auditeur \u00e0 l\u2019une des \u00e9preuves de premi\u00e8re session entra\u00eene l\u2019impossibilit\u00e9 pour le Jury de valider son UE. A l\u2019issue de la premi\u00e8re session, \u00e0 moins que le Jury ne l\u2019interdise, l\u2019\u00e9l\u00e8ve ou l\u2019auditeur absent doit alors participer \u00e0 l\u2019\u00e9preuve correspondante de la seconde session d\u2019examen de l\u2019UE. Le fait pour un \u00e9l\u00e8ve ou un auditeur de ne se pr\u00e9senter ni \u00e0 la premi\u00e8re session et ni \u00e0 la seconde session d\u2019une \u00e9preuve entra\u00eene l\u2019impossibilit\u00e9 de valider cette UE.\n", "question: Quelles sont les cons\u00e9quences de l'absence d'un \u00e9l\u00e8ve ou d'un auditeur \u00e0 une \u00e9preuve de la premi\u00e8re session ?", "response: L'absence \u00e0 une \u00e9preuve de la premi\u00e8re session entra\u00eene l'impossibilit\u00e9 pour le Jury de valider l'UE correspondante."], ["Un \u00e9l\u00e8ve ou un auditeur n\u2019ayant pas valid\u00e9 une UE du fait d\u2019une note d\u2019UE insuffisante est convoqu\u00e9 \u00e0 (ou aux) \u00e9preuve(s) terminale(s) de la seconde session d\u2019examen de (ou des) Action(s) de Formation de l\u2019UE pour le(s)quelle(s) il n\u2019a pas eu une note globale d\u2019Action de Formation sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10. Il peut d\u00e9cider de ne pas participer \u00e0 cette (ou ces) \u00e9preuve(s) \u00e0 condition d\u2019en informer le Service de la Scolarit\u00e9 dans un d\u00e9lai fix\u00e9 par celui-ci : dans ce cas-l\u00e0, la note de premi\u00e8re session est conserv\u00e9e. A d\u00e9faut de pr\u00e9venir le Service de la Scolarit\u00e9, s\u2019il ne s\u2019agit pas d\u2019une absence autoris\u00e9e telle que d\u00e9finie dans la sous section D.1, page 23, l\u2019\u00e9l\u00e8ve ou l\u2019auditeur aura la note de 0 \u00e0 cette \u00e9preuve, s\u2019il y a particip\u00e9 en premi\u00e8re session.\n", "question:\nQu'arrive-t-il \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve qui n'a pas valid\u00e9 une Unit\u00e9 d'Enseignement (UE) et d\u00e9cide de ne pas participer \u00e0 la seconde session d'examen?\n", "response:\nSa note de premi\u00e8re session est conserv\u00e9e."], ["Les deux cat\u00e9gories d\u2019\u00e9tudiants ont la possibilit\u00e9 de repasser le rattrapage des autres \u00e9preuves de l\u2019UE \u00e0 condition d\u2019en informer le Service de la Scolarit\u00e9 dans un d\u00e9lai fix\u00e9 par celui-ci.\n", "question:\nEst-ce que les deux cat\u00e9gories d'\u00e9tudiants ont la possibilit\u00e9 de repasser le rattrapage des autres \u00e9preuves de l'UE?\n", "response:\nOui, les deux cat\u00e9gories d'\u00e9tudiants ont la possibilit\u00e9 de repasser le rattrapage des autres \u00e9preuves de l'UE \u00e0 condition d'en informer le Service de la Scolarit\u00e9 dans un d\u00e9lai fix\u00e9 par celui-ci."]], "B.3.2.1.3": [["Dans tous les cas, en cas de participation \u00e0 la seconde session, la note de Savoir de chaque Action de Formation est recalcul\u00e9e \u00e0 partir des notes des \u00e9preuves terminales de la seconde session, sans prendre en compte les notes d\u2019un \u00e9ventuel contr\u00f4le continu des connaissances. Pour les Actions de Formation de l\u2019UE concern\u00e9es, la note de Savoir est recalcul\u00e9e. L\u2019UE est alors valid\u00e9e si la note globale d\u2019UE calcul\u00e9e \u00e0 partir des notes de Savoir obtenues \u00e0 l\u2019issue de la seconde session d\u2019examen est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10.\n\nB.3.2.1.3", "question: Comment est recalcul\u00e9e la note de Savoir de chaque Action de Formation en cas de participation \u00e0 la seconde session ?", "response: La note de Savoir de chaque Action de Formation est recalcul\u00e9e \u00e0 partir des notes des \u00e9preuves terminales de la seconde session, sans prendre en compte les notes d\u2019un \u00e9ventuel contr\u00f4le continu des connaissances."], ["Cas des Unit\u00e9s d\u2019Enseignement Disciplines Scientifiques \u00e0 choix multiples \n", "question: Quel type de cas concerne l'Unit\u00e9 d\u2019Enseignement Disciplines Scientifiques?", "response: Ce cas concerne les choix multiples dans les disciplines scientifiques."], ["Une UE Disciplines Scientifiques \u00e0 choix multiples est une UE Disciplines Scientifiques o\u00f9 les Actions de Formation suivies par un \u00e9l\u00e8ve ou un auditeur sont d\u00e9termin\u00e9es \u00e0 partir d\u2019un choix exprim\u00e9 par celui-ci. Dans ce cas- l\u00e0, le Savoir est \u00e9valu\u00e9e pour chaque Action de Formation avec au moins une \u00e9preuve terminale \u00e9crite individuelle planifi\u00e9e par le Service de la Scolarit\u00e9 de dur\u00e9e comprise entre une heure et deux heures. La note de cette \u00e9preuve terminale doit compter pour au moins 50 % de la note globale de l\u2019Action de Formation.\n\nB.3.2.2 Unit\u00e9s d\u2019Enseignement Professionnelles et Stages \n", "question: Qu'est-ce qu'une UE Disciplines Scientifiques \u00e0 choix multiples?", "response: Une UE Disciplines Scientifiques \u00e0 choix multiples est une UE o\u00f9 les actions de formation sont d\u00e9termin\u00e9es \u00e0 partir du choix de l'\u00e9l\u00e8ve ou de l'auditeur, avec une \u00e9valuation du savoir notamment \u00e0 travers une \u00e9preuve terminale \u00e9crite individuelle comptant pour au moins 50 % de la note globale."], ["La validation d\u2019une Unit\u00e9 d\u2019Enseignement Professionnelle est bas\u00e9e sur la r\u00e9alisation d\u2019activit\u00e9s de l\u2019UE par l\u2019\u00e9l\u00e8ve et sur une \u00e9valuation du Savoir et/ou Savoir-Faire. Les r\u00e8gles de validation, qui ne suivent pas le paragraphe B.3.1.4 et sont diff\u00e9rentes d\u2019une UE Professionnelle \u00e0 l\u2019autre, sont d\u00e9taill\u00e9es dans les fascicules p\u00e9dagogiques. A l\u2019issue d\u2019un semestre, en cas de non validation d\u2019une UE Professionnelle par un \u00e9l\u00e8ve, l\u2019\u00e9l\u00e8ve doit, en guise de seconde session, r\u00e9aliser/valider les \u00e9ventuelles activit\u00e9s suppl\u00e9mentaires lors du semestre suivant selon les modalit\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9es dans les fascicules p\u00e9dagogiques. En cas de non r\u00e9alisation/validation de ces activit\u00e9s, l\u2019UE Professionnelle est consid\u00e9r\u00e9e comme non valid\u00e9e \u00e0 l\u2019issue de la seconde session. Dans ce cas-l\u00e0, le Conseil des Unit\u00e9s d\u2019Enseignement Professionnelles doit transmettre au Jury concern\u00e9 un avis sur la participation et l\u2019implication de l\u2019\u00e9l\u00e8ve dans l\u2019UE Professionnelle. Un avis n\u00e9gatif est un \u00e9l\u00e9ment d\u00e9favorable important pour la validation d\u2019un Parcours par compensation d\u2019UE, voir le paragraphe J.3.3, page 34.\n", "question: Sur quoi est bas\u00e9e la validation d'une Unit\u00e9 d'Enseignement Professionnelle?", "response: La validation d'une Unit\u00e9 d'Enseignement Professionnelle est bas\u00e9e sur la r\u00e9alisation d'activit\u00e9s de l'UE par l'\u00e9l\u00e8ve et sur une \u00e9valuation du Savoir et/ou Savoir-Faire."], ["Chaque stage du cursus ing\u00e9nieur constitue une Unit\u00e9 d\u2019Enseignement. Si la validation de ces UE ne rentre pas dans la validation des parcours Tronc Commun et Parcours Electif, leur validation est n\u00e9anmoins une condition n\u00e9cessaire d\u2019obtention du dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur. La d\u00e9finition, les objectifs p\u00e9dagogiques et les modalit\u00e9s pratiques de chaque stage sont pr\u00e9sent\u00e9s dans le fascicule p\u00e9dagogique de l\u2019ann\u00e9e concern\u00e9e. L\u2019Ecole \u00e9value le stage effectu\u00e9 par un \u00e9l\u00e8ve sur la base de l\u2019appr\u00e9ciation donn\u00e9e par la structure d\u2019accueil, sur le travail effectu\u00e9 par l\u2019\u00e9l\u00e8ve ainsi que sur celle d\u2019un rapport et/ou d\u2019une pr\u00e9sentation orale devant un jury. Les crit\u00e8res et les modalit\u00e9s d\u2019\u00e9valuation en fonction du type de stage sont pr\u00e9sent\u00e9s dans les fascicules p\u00e9dagogiques.\n\nB.3.2.3", "question: Quels sont les stages qui constituent une Unit\u00e9 d\u2019Enseignement dans le cursus ing\u00e9nieur ?", "response: Chaque stage du cursus ing\u00e9nieur constitue une Unit\u00e9 d\u2019Enseignement."], ["Unit\u00e9s d\u2019Enseignement de Langues et Cultures \n", "question: Qu'est-ce que sont les Unit\u00e9s d\u2019Enseignement de Langues et Cultures?", "response: Ce sont des cours qui enseignent une langue \u00e9trang\u00e8re ainsi que les aspects culturels associ\u00e9s \u00e0 cette langue."], ["Seul le Savoir-Faire est \u00e9valu\u00e9 par les UE Langues et Cultures. La note de Savoir-Faire de l\u2019UE est donc donn\u00e9e par la note globale de l\u2019UE.\n", "question:\nQu'est-ce qui est \u00e9valu\u00e9 par les UE Langues et Cultures?\n", "response:\nSeul le Savoir-Faire est \u00e9valu\u00e9 par les UE Langues et Cultures."], ["Pour chaque Action de Formation d\u2019une UE Langues et Cultures, l\u2019examen des connaissances et des comp\u00e9tences disciplinaires est faite par un contr\u00f4le continu et une \u00e9preuve terminale individuelle comptant pour au moins 50% de la note total de l\u2019Action de Formation. La note globale d\u2019une UE Langues et Cultures est obtenue par une moyenne arithm\u00e9tique des diff\u00e9rentes notes des Actions de Formation.\n", "question:\nQuel est le mode d'\u00e9valuation des connaissances et comp\u00e9tences dans une UE Langues et Cultures ?\n", "response:\nL'\u00e9valuation se fait par un contr\u00f4le continu et une \u00e9preuve terminale individuelle, cette derni\u00e8re comptant pour au moins 50% de la note totale de l'Action de Formation."], ["Pour les UE de Langues et Cultures du Tronc Commun, le paragraphe s\u2019applique au rattrapage du contr\u00f4le continu. Le rattrapage de l\u2019examen terminal d\u2019une Action de Formation s\u2019effectue par une \u00e9preuve \u00e9crite individuelle de 2 heures lors de la seconde session d\u2019examen.\n", "question: Comment se d\u00e9roule le rattrapage de l'examen terminal d'une Action de Formation pour les UE de Langues et Cultures du Tronc Commun?", "response: Le rattrapage de l'examen terminal d'une Action de Formation se fait par une \u00e9preuve \u00e9crite individuelle de 2 heures lors de la seconde session d'examen."], ["Pour les UE de Langues et Cultures du Parcours Electif, le paragraphe s\u2019applique au rattrapage du contr\u00f4le continu. Il n\u2019y a pas de seconde session organis\u00e9e. En cas d\u2019absence autoris\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9preuve terminale par le Service de la Scolarit\u00e9 d\u2019\u00e9l\u00e8ves ou d\u2019auditeurs, une \u00e9preuve de rattrapage sera propos\u00e9e suivant les m\u00eames modalit\u00e9s que l\u2019\u00e9preuve initiale aux \u00e9l\u00e8ves et aux auditeurs, \u00e0 condition que son organisation soit mat\u00e9riellement possible.\n\nB.3.2.4", "question:\nQuelles sont les modalit\u00e9s de rattrapage pour les UE de Langues et Cultures du Parcours Electif en cas d'absence autoris\u00e9e \u00e0 l'\u00e9preuve terminale?\n", "response:\nEn cas d'absence autoris\u00e9e \u00e0 l'\u00e9preuve terminale pour les UE de Langues et Cultures du Parcours Electif, une \u00e9preuve de rattrapage sera propos\u00e9e suivant les m\u00eames modalit\u00e9s que l'\u00e9preuve initiale, \u00e0 condition que son organisation soit mat\u00e9riellement possible."], ["Unit\u00e9s d\u2019Enseignement sp\u00e9cifiques au Parcours Electif\n", "question:\nQuels types de cours sont inclus dans les Unit\u00e9s d\u2019Enseignement sp\u00e9cifiques au Parcours Electif ?\n", "response:\nDes cours particuliers d\u00e9di\u00e9s aux mati\u00e8res et aux comp\u00e9tences sp\u00e9cifiques choisies par l'\u00e9tudiant sont inclus dans les Unit\u00e9s d\u2019Enseignement sp\u00e9cifiques au Parcours Electif."], ["Cet ensemble d\u2019UE recouvre l\u2019UE Electif, l\u2019UE \u00ab Modules Ouverts Disciplinaires \u00bb (MOD), l\u2019UE M\u00e9tier et l\u2019UE Secteur. L\u2019UE Secteur regroupe deux types d\u2019Actions de Formation : les \u00ab Modules Ouverts Secteur \u00bb (MOS) et les \u00ab Modules Sp\u00e9cifiques Option \u00bb (MSO).\n", "question: Quels sont les diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments qui composent l'ensemble d'UE mentionn\u00e9 ?", "response: Cet ensemble d'UE comprend l'UE Electif, l'UE \u00ab Modules Ouverts Disciplinaires \u00bb (MOD), l'UE M\u00e9tier et l'UE Secteur, qui regroupe les \u00ab Modules Ouverts Secteur \u00bb (MOS) et les \u00ab Modules Sp\u00e9cifiques Option \u00bb (MSO)."], ["Les Actions de Formation de l\u2019UE Electif, l\u2019UE MOD et les MOS de l\u2019UE Secteur sont des Actions de Formation multi-disciplinaires \u00e0 choix multiples. L\u2019\u00e9valuation des connaissances de chaque Action de Formation de ces AF doit comprendre une \u00e9preuve \u00e9crite individuelle de Savoir de dur\u00e9e comprise entre 1h et 2h qui peut \u00eatre planifi\u00e9e par le Service de la Scolarit\u00e9. Il n\u2019y a pas de seconde session organis\u00e9e. En cas d\u2019absences autoris\u00e9es par le Service de la Scolarit\u00e9 d\u2019\u00e9l\u00e8ves ou d\u2019auditeurs, une \u00e9preuve de rattrapage sera propos\u00e9e suivant les m\u00eames modalit\u00e9s que l\u2019\u00e9preuve initiale aux \u00e9l\u00e8ves et aux auditeurs, \u00e0 condition que son organisation soit mat\u00e9riellement possible. Le contr\u00f4le de connaissance d\u2019une de ces AF peut ne pas comprendre une \u00e9preuve \u00e9crite individuelle de Savoir \u00e0 condition qu\u2019il comprenne au moins une \u00e9valuation individuelle et qu\u2019il soit valid\u00e9 par le Conseil de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement.\n", "question: Quelles sont les principales caract\u00e9ristiques des Actions de Formation multi-disciplinaires \u00e0 choix multiples dans le cadre de l'UE Electif, l'UE MOD et les MOS de l'UE Secteur ?", "response: Ces actions de formation impliquent une \u00e9valuation des connaissances par une \u00e9preuve \u00e9crite individuelle de Savoir d'une dur\u00e9e de 1 \u00e0 2 heures, avec la possibilit\u00e9 de rattrapage en cas d'absence autoris\u00e9e, et une validation du contr\u00f4le de connaissances par le Conseil de l'Unit\u00e9 d'Enseignement."], ["Les Actions de Formation de l\u2019UE M\u00e9tier et les MSO de l\u2019UE Secteur sont des Actions de Formation dont le bon d\u00e9roulement est obtenu \u00e0 travers la participation active des \u00e9l\u00e8ves et des auditeurs. Avec l\u2019accord du Conseil de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement concern\u00e9e, la participation et la pr\u00e9sence des \u00e9l\u00e8ves et auditeurs dans ces AF pourront faire l\u2019objet d\u2019une \u00e9valuation chiffr\u00e9e. Un avis sur le comportement g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019\u00e9l\u00e8ve au cours des activit\u00e9s de ces Actions de Formation (adaptation et int\u00e9gration dans la vie d\u2019option, pr\u00e9sence, travail personnel et autonomie, aptitude \u00e0 travailler en \u00e9quipe) est exig\u00e9 pour chaque \u00e9l\u00e8ve et pour chaque auditeur.\n", "question: Quels sont les crit\u00e8res d'\u00e9valuation des Actions de Formation de l\u2019UE M\u00e9tier et des MSO de l\u2019UE Secteur ?", "response: Les crit\u00e8res d'\u00e9valuation incluent la participation active des \u00e9l\u00e8ves et des auditeurs, la pr\u00e9sence, le comportement g\u00e9n\u00e9ral (adaptation, int\u00e9gration, travail personnel, autonomie, aptitude \u00e0 travailler en \u00e9quipe) ainsi que la possibilit\u00e9 d'une \u00e9valuation chiffr\u00e9e avec l'accord du Conseil de l'Unit\u00e9 d'Enseignement concern\u00e9e."], ["Les Unit\u00e9s d\u2019Enseignement sp\u00e9cifiques au Parcours Electif sont des UE dont les AF suivies par un \u00e9l\u00e8ve r\u00e9sulte de son choix. Ce type d\u2019UE est valid\u00e9 par un \u00e9l\u00e8ve ou un auditeur si la note globale de chaque Action de Formation est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10.\n", "question: Qu'est-ce que les Unit\u00e9s d\u2019Enseignement sp\u00e9cifiques au Parcours Electif?", "response: Ce sont des UE dont les AF r\u00e9sultent du choix de l'\u00e9l\u00e8ve et sont valid\u00e9es si la note globale de chaque Action de Formation est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10."], ["Dans le cas d\u2019une note globale d\u2019Action de Formation d\u2019un \u00e9l\u00e8ve ou d\u2019un auditeur strictement inf\u00e9rieure \u00e0 10 avec la note globale d\u2019UE sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 10, le Conseil de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement doit faire au Jury de Parcours Electif une proposition motiv\u00e9e de validation pour cet \u00e9l\u00e8ve ou auditeur. Cette proposition se fonde sur une appr\u00e9ciation g\u00e9n\u00e9rale du travail personnel de l\u2019\u00e9l\u00e8ve ainsi que sur son implication. Pour cela, le Conseil d\u2019UE se fonde sur diff\u00e9rents param\u00e8tres incluant les notes de comp\u00e9tence de l\u2019UE ainsi que l\u2019absent\u00e9isme.\n", "question:\nQuelles mesures peuvent \u00eatre prises si la note globale d'une action de formation est inf\u00e9rieure \u00e0 10 mais que la note globale d'une unit\u00e9 d'enseignement est \u00e9gale ou sup\u00e9rieure \u00e0 10?\n", "response:\nLe Conseil de l'Unit\u00e9 d'Enseignement peut faire une proposition motiv\u00e9e de validation au Jury de Parcours Electif pour l'\u00e9l\u00e8ve ou l'auditeur concern\u00e9, bas\u00e9e sur son travail personnel, son implication, les notes de comp\u00e9tence de l'UE et l'absent\u00e9isme."]], "B.4\t": [["Dans le cas o\u00f9 la note globale d\u2019UE est strictement inf\u00e9rieure \u00e0 10, la validation de l\u2019UE serait directement discut\u00e9e par le Jury.\n\nB.4", "question: Que se passe-t-il si la note globale d'UE est inf\u00e9rieure \u00e0 10?", "response: La validation de l'UE est directement discut\u00e9e par le Jury."], ["Am\u00e9nagements de l\u2019\u00e9valuation des connaissances\n", "question:\nQuels types d'am\u00e9nagements peuvent \u00eatre apport\u00e9s \u00e0 l'\u00e9valuation des connaissances ?\n", "response:\nDes am\u00e9nagements tels que des conditions sp\u00e9cifiques d'examen, des p\u00e9riodes de repos suppl\u00e9mentaires ou l'utilisation de technologies d'assistance peuvent \u00eatre mis en place pour les \u00e9l\u00e8ves avec des besoins particuliers."]], "B.4.1 ": [["Le contr\u00f4le des connaissances peut \u00eatre am\u00e9nag\u00e9 pour niveau linguistique, scientifique ou culturel. Ces am\u00e9nagements sont temporaires et ne s\u2019appliquent pas \u00e0 tous les \u00e9tudiants car l\u2019objectif est de faciliter l\u2019int\u00e9gration de certaines cat\u00e9gories d\u2019\u00e9tudiants.\n\nB.4.1 Am\u00e9nagement pour raison linguistique\n", "question:\nQuels sont les types d'am\u00e9nagements possibles pour le contr\u00f4le des connaissances?", "response:\nLes am\u00e9nagements peuvent \u00eatre faits pour le niveau linguistique, scientifique ou culturel."], ["Chaque Conseil d\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement d\u00e9finit si l\u2019\u00e9valuation des connaissances de l\u2019UE n\u00e9cessite un am\u00e9nagement pour niveau linguistique et si oui, il d\u00e9finit des r\u00e8gles pr\u00e9cises d\u2019am\u00e9nagement qui seront mentionn\u00e9es dans le fascicule p\u00e9dagogique. L\u2019am\u00e9nagement peut consister en l\u2019octroi d\u2019un tiers temps suppl\u00e9mentaire, d\u2019un sujet diff\u00e9renci\u00e9, etc...\n", "question: Quelles sont les d\u00e9cisions prises par chaque Conseil d\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement concernant l'\u00e9valuation des connaissances d'une UE ?", "response: Chaque Conseil d\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement d\u00e9cide s'il faut am\u00e9nager l'\u00e9valuation pour le niveau linguistique et d\u00e9finit les r\u00e8gles d'am\u00e9nagement, telles que le tiers temps suppl\u00e9mentaire ou un sujet diff\u00e9renci\u00e9."], ["L\u2019am\u00e9nagement pour raison linguistique est pr\u00e9vu pour les \u00e9tudiants venant pr\u00e9parer le Dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019\u00c9cole Centrale de Lyon, issus d\u2019un \u00e9tablissement \u00e9tranger non francophone (CASTING, Double Dipl\u00f4me en partenariat avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re, etc.), non titulaires d\u2019un baccalaur\u00e9at fran\u00e7ais.\n", "question:\nQuel est l'objectif de l'am\u00e9nagement pour raison linguistique pr\u00e9vu \u00e0 l'\u00c9cole Centrale de Lyon?\n", "response:\nL'am\u00e9nagement pour raison linguistique est pr\u00e9vu pour les \u00e9tudiants non francophones venant pr\u00e9parer le Dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019\u00c9cole Centrale de Lyon et qui ne sont pas titulaires d'un baccalaur\u00e9at fran\u00e7ais."], ["Tout \u00e9tudiant pour lequel l\u2019am\u00e9nagement n\u2019est pas pr\u00e9vu a priori peut en faire la demande \u00e0 son entr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00c9cole Centrale de Lyon aupr\u00e8s du Service de la Scolarit\u00e9, avant une date fix\u00e9e par le Service de la Scolarit\u00e9. L\u2019acceptation ou non de sa demande d\u00e9pendra du r\u00e9sultat d\u2019un test de langue organis\u00e9 par les enseignants de l\u2019UE Langues et Cultures.\n", "question: Comment un \u00e9tudiant peut-il demander un am\u00e9nagement \u00e0 l'\u00c9cole Centrale de Lyon ?", "response: Un \u00e9tudiant peut en faire la demande \u00e0 son entr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00c9cole Centrale de Lyon aupr\u00e8s du Service de la Scolarit\u00e9, avant une date fix\u00e9e par le Service de la Scolarit\u00e9."], ["Dans le cas d\u2019un am\u00e9nagement pour raison linguistique, l\u2019\u00e9tudiant aura l\u2019obligation de suivre l\u2019enseignement de \u00ab Fran\u00e7ais Langue Etrang\u00e8re \u00bb ou l\u2019enseignement de \u00ab Fran\u00e7ais \u00e9crit \u00bb, suivant la d\u00e9cision des enseignants de langue. Pour le suivi des autres enseignements de Langues vivantes, l\u2019\u00e9tudiant devra se conformer aux r\u00e8gles d\u00e9finies par l\u2019UE Langues et Cultures et mentionn\u00e9es dans le fascicule p\u00e9dagogique.\n", "question:\nQuels enseignements devra suivre un \u00e9tudiant b\u00e9n\u00e9ficiant d'un am\u00e9nagement pour raison linguistique?\n", "response:\nL'\u00e9tudiant devra suivre l'enseignement de \"Fran\u00e7ais Langue Etrang\u00e8re\" ou l'enseignement de \"Fran\u00e7ais \u00e9crit\", selon la d\u00e9cision des enseignants de langue."]], "B.4.2 ": [["La dur\u00e9e de cet am\u00e9nagement pour les UE d\u00e9di\u00e9es aux Sciences de l\u2019ing\u00e9nieur est limit\u00e9e \u00e0 un an. Enfin, les stages \u00e0 r\u00e9aliser dans cette p\u00e9riode devront \u00eatre effectu\u00e9s en France.\n\nB.4.2 Am\u00e9nagement pour raison scientifique (hors Unit\u00e9s d\u2019Enseignement relevant des Sciences Humaines et Sociales)\n", "question: Quelle est la dur\u00e9e maximale de l'am\u00e9nagement pour les UE d\u00e9di\u00e9es aux Sciences de l'ing\u00e9nieur?", "response: La dur\u00e9e maximale de cet am\u00e9nagement pour les UE d\u00e9di\u00e9es aux Sciences de l'ing\u00e9nieur est limit\u00e9e \u00e0 un an."]], "B.4.3 ": [["Chaque Conseil d\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement d\u00e9finit si l\u2019\u00e9valuation des connaissances de l\u2019UE n\u00e9cessite un am\u00e9nagement pour raison scientifique et si oui, elle d\u00e9finit, en fonction des \u00e9l\u00e8ves concern\u00e9es, des r\u00e8gles pr\u00e9cises d\u2019am\u00e9nagement qui seront mentionn\u00e9es dans les fascicules p\u00e9dagogiques. L\u2019am\u00e9nagement peut consister en l\u2019octroi d\u2019un tiers temps suppl\u00e9mentaire, d\u2019un sujet diff\u00e9renci\u00e9, etc.. Les \u00e9l\u00e8ves concern\u00e9s sont :\n- les \u00e9l\u00e8ves \u00e9l\u00e8ves en double dipl\u00f4me issus d\u2019une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re ne b\u00e9n\u00e9ficiant pas d\u2019un am\u00e9nagement pour raison linguistique ; la dur\u00e9e de cet am\u00e9nagement est limit\u00e9e \u00e0 un an;\n- les \u00e9l\u00e8ves architectes pour le S5 et le S6, ce qui correspond aux 3 premi\u00e8res ann\u00e9es d\u2019\u00e9tude effectu\u00e9es \u00e0 l\u2019Ecole Centrale en parall\u00e8le de l\u2019\u00e9cole d\u2019architecture ;\n- les \u00e9l\u00e8ves de l\u2019EMLyon Business School en double dipl\u00f4me pour le Tronc Commun.\n\nB.4.3 Am\u00e9nagement pour raison culturelle (Unit\u00e9s d\u2019Enseignement relevant des Sciences Humaines et Sociales)\n", "question:\nQuels \u00e9l\u00e8ves peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d'un am\u00e9nagement pour raison scientifique et quelles sont les modalit\u00e9s pr\u00e9vues?\n", "response:\nLes \u00e9l\u00e8ves concern\u00e9s sont ceux en double dipl\u00f4me issus d'une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re sans am\u00e9nagement linguistique, les \u00e9l\u00e8ves architectes pour les S5 et S6, et les \u00e9l\u00e8ves de l'EMLyon Business School en double dipl\u00f4me pour le Tronc Commun. Les am\u00e9nagements peuvent inclure un tiers temps suppl\u00e9mentaire, un sujet diff\u00e9renci\u00e9, etc., et ces r\u00e8gles sont d\u00e9finies par chaque Conseil d'Unit\u00e9 d'Enseignement."]], "B.4.4 ": [["Le Conseil de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement relevant des Sciences Humaines et Sociales d\u00e9finit si l\u2019\u00e9valuation des connaissances de l\u2019UE n\u00e9cessite un am\u00e9nagement pour raison culturelle et si oui, elle d\u00e9finit des r\u00e8gles pr\u00e9cises d\u2019am\u00e9nagement qui seront mentionn\u00e9es dans le fascicule p\u00e9dagogique. Les \u00e9l\u00e8ves concern\u00e9s sont les \u00e9l\u00e8ves admis en double dipl\u00f4me issus d\u2019une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re.\n \n\n\nB.4.4 Am\u00e9nagement pour les \u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs suivant des Actions de Formation du Coll\u00e8ge des Hautes Etudes-Lyon Sciences\n", "question: Qui est-ce qui d\u00e9finit si l'\u00e9valuation des connaissances n\u00e9cessite un am\u00e9nagement pour raison culturelle pour les \u00e9l\u00e8ves admis en double dipl\u00f4me issus d'une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re?", "response: Le Conseil de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement relevant des Sciences Humaines et Sociales."]], "B.4.5\t": [["Un \u00e9l\u00e8ve ing\u00e9nieur autoris\u00e9 \u00e0 participer au programme d\u2019\u00e9change du Coll\u00e8gue des Hautes Etudes Lyon Sciences b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un am\u00e9nagement du S8 (respectivement du S9) : la validation de l\u2019UE Electif (resp. UE MOD) (m cr\u00e9dits ECTS) est remplac\u00e9e par la validation d\u2019une UE constitu\u00e9e par l\u2019Action de Formation suivie dans l\u2019\u00e9tablissement ext\u00e9rieur du CHELS (n < m cr\u00e9dits ECTS), suivant les modalit\u00e9s du contr\u00f4le des connaissances de cet \u00e9tablissement et par la validation d\u2019une UE constitu\u00e9e d\u2019un nombre r\u00e9duit d\u2019Actions de Formation de l\u2019UE Electif (resp. UE MOD). Le nombre n de cr\u00e9dits ECTS est d\u00e9cid\u00e9 par la Direction des Formations, sur la base du dossier d\u00e9pos\u00e9 par l\u2019\u00e9l\u00e8ve.\n\nB.4.5", "question: Quels sont les am\u00e9nagements possibles pour un \u00e9l\u00e8ve ing\u00e9nieur participant au programme d'\u00e9change du CHELS Lyon Sciences ?", "response: Le programme d'\u00e9change du CHELS Lyon Sciences permet \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve ing\u00e9nieur de remplacer la validation de certaines UE par des actions de formation suivies dans un \u00e9tablissement ext\u00e9rieur, avec un nombre de cr\u00e9dits ECTS d\u00e9cid\u00e9 par la Direction des Formations sur la base du dossier de l'\u00e9l\u00e8ve."], ["Am\u00e9nagement pour les \u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs en Double Dipl\u00f4me Master\n\nB.4.5.1\n", "question:\nQuel type d'am\u00e9nagement est pr\u00e9vu pour les \u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs en Double Dipl\u00f4me Master?", "response:\nDes am\u00e9nagements sp\u00e9cifiques sont pr\u00e9vus pour les \u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs en Double Dipl\u00f4me Master."], ["Un \u00e9l\u00e8ve de 3\u00e8me ann\u00e9e \u00e0 l\u2019ECL inscrit \u00e0 un dipl\u00f4me national de Master peut demander la reconnaissance de l\u2019\u00e9quivalence d\u2019un \u00e0 trois des Modules parmi les \u00ab Modules Ouverts Disciplinaires \u00bb (MOD), \u00ab Modules Ouverts Secteur \u00bb (MOS) et les \u00ab Modules Sp\u00e9cifiques Option \u00bb (MSO) en libre choix avec un ou plusieurs enseignements du Master co-accr\u00e9dit\u00e9 par l\u2019ECL ou appartenant \u00e0 la liste de Masters inscrits dans le fasicule p\u00e9dagogique ainsi que de un \u00e0 deux modules m\u00e9tier. Le correspondant ECL du Master doit en faire la demande aupr\u00e8s de la Direction des Formations et s\u2019engage \u00e0 fournir au Service de la Scolarit\u00e9 une notation chiffr\u00e9e report\u00e9e dans le dossier d\u2019\u00e9valuation de la 3\u00e8me ann\u00e9e ECL de l\u2019\u00e9l\u00e8ve, sous la rubrique \u00ab Master co-accr\u00e9dit\u00e9 \u00bb.\n\nB.4.5.2\n", "question:\nQuelles sont les possibilit\u00e9s pour un \u00e9l\u00e8ve de 3\u00e8me ann\u00e9e \u00e0 l'ECL inscrit \u00e0 un dipl\u00f4me national de Master en termes de reconnaissance d'\u00e9quivalence pour certains modules ?\n", "response:\nUn \u00e9l\u00e8ve de 3\u00e8me ann\u00e9e \u00e0 l'ECL inscrit \u00e0 un dipl\u00f4me national de Master peut demander la reconnaissance de l\u2019\u00e9quivalence d\u2019un \u00e0 trois des Modules parmi les \u00ab Modules Ouverts Disciplinaires \u00bb (MOD), \u00ab Modules Ouverts Secteur \u00bb (MOS) et les \u00ab Modules Sp\u00e9cifiques Option \u00bb (MSO) en libre choix avec un ou plusieurs enseignements du Master co-accr\u00e9dit\u00e9 par l\u2019ECL ou appartenant \u00e0 la liste de Masters inscrits dans le fasicule p\u00e9dagogique ainsi que de un \u00e0 deux modules m\u00e9tier."]], "B.5\t": [["Une soutenance du travail de recherche de master peut \u00eatre associ\u00e9e \u00e0 la soutenance du stage final du cursus ing\u00e9nieur (TFE) dans le respect des r\u00e8gles de d\u00e9roulement des soutenances de TFE.\n\nB.5", "question: Quelle comparaison peut-on \u00e9tablir entre la soutenance du travail de recherche de master et la soutenance du stage final du cursus ing\u00e9nieur?", "response: Elles peuvent \u00eatre associ\u00e9es dans le respect des r\u00e8gles de d\u00e9roulement des soutenances de TFE."]], "B.5.1\t": [["Evaluation des comp\u00e9tences transversales\nB.5.1", "question:\nQu'est-ce que signifie \"B.5.1\" dans le contexte de l'\u00e9valuation des comp\u00e9tences transversales?", "response:\n\"B.5.1\" est une r\u00e9f\u00e9rence sp\u00e9cifique \u00e0 une cat\u00e9gorie ou un crit\u00e8re d'\u00e9valuation des comp\u00e9tences transversales."], ["Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\nB.5.1.1", "question:\nQuelle est la section du document trait\u00e9e dans ce paragraphe?\n", "response:\nCe paragraphe concerne les dispositions g\u00e9n\u00e9rales de la section B.5.1.1 du document."], ["Validation d\u2019une Comp\u00e9tence Transversale\n", "question: Qu'est-ce que la validation d'une comp\u00e9tence transversale ?", "response: La validation d'une comp\u00e9tence transversale consiste \u00e0 reconna\u00eetre et \u00e0 attester qu'une personne poss\u00e8de une comp\u00e9tence qui peut \u00eatre appliqu\u00e9e dans diff\u00e9rents contextes et domaines."], ["Pour chaque \u00e9l\u00e8ve et pour chaque auditeur, la reconnaissance d\u2019un niveau suffisant pour une comp\u00e9tence du r\u00e9ferentiel pr\u00e9sent\u00e9e dans les fascicules p\u00e9dagogiques se fait par la validation d\u2019au moins deux composantes telles que d\u00e9finies dans les fascicules p\u00e9dagogiques. Pour qu\u2019une composante soit valid\u00e9e, l\u2019\u00e9l\u00e8ve doit obtenir au moins une fois le niveau acquis (note C) au niveau comp\u00e9tent.\n\nB.5.1.2", "question:\nComment se fait la reconnaissance d'un niveau suffisant pour une comp\u00e9tence du r\u00e9ferentiel pr\u00e9sent\u00e9 dans les fascicules p\u00e9dagogiques?\n", "response:\nLa reconnaissance se fait par la validation d'au moins deux composantes d\u00e9finies dans les fascicules p\u00e9dagogiques, avec l'obtention d'au moins une fois le niveau acquis (note C) au niveau comp\u00e9tent pour chaque composante."], ["Cr\u00e9dits ECTS \n", "question: Qu'est-ce que les cr\u00e9dits ECTS ?", "response: Les cr\u00e9dits ECTS sont une unit\u00e9 de mesure utilis\u00e9e dans l'enseignement sup\u00e9rieur europ\u00e9en pour quantifier le travail des \u00e9tudiants et faciliter la mobilit\u00e9 internationale."]], "B.5.2\t": [["La validation d\u2019une Comp\u00e9tence Transversale ne donne pas lieu \u00e0 l\u2019attribution de cr\u00e9dits ECTS. Une Comp\u00e9tence d\u00e9j\u00e0 valid\u00e9e ne peut pas \u00eatre r\u00e9\u00e9valu\u00e9e.\n\nB.5.2", "question: Est-ce que la validation d'une Comp\u00e9tence Transversale donne lieu \u00e0 l'attribution de cr\u00e9dits ECTS?", "response: Non, la validation d'une Comp\u00e9tence Transversale ne donne pas lieu \u00e0 l'attribution de cr\u00e9dits ECTS."], ["Evaluation des Comp\u00e9tences Transversales\nB.5.2.1 Responsabilit\u00e9\n", "question: Quel est le th\u00e8me de l'\u00e9valuation des comp\u00e9tences transversales B.5.2.1?", "response: La responsabilit\u00e9."], ["Les responsables de Parcours ont l\u2019obligation de s\u2019assurer que les Comp\u00e9tences Transversales de tous les \u00e9l\u00e8ves seront effectivement \u00e9valu\u00e9es \u00e0 l\u2019issue du Parcours dont ils ont la responsabilit\u00e9. Ils d\u00e9signeront en particulier les enseignants en charge de l\u2019\u00e9valuation et de la transmission des notes au Service de Scolarit\u00e9.\n\nB.5.2.2 Notation alphab\u00e9tique\n", "question:\nQuelle est l'obligation des responsables de Parcours en termes d'\u00e9valuation des Comp\u00e9tences Transversales des \u00e9l\u00e8ves?\n", "response:\nLes responsables de Parcours ont l'obligation de s'assurer que les Comp\u00e9tences Transversales de tous les \u00e9l\u00e8ves seront effectivement \u00e9valu\u00e9es \u00e0 l\u2019issue du Parcours dont ils ont la responsabilit\u00e9."], ["L\u2019\u00e9valuation de la composante d\u2019une Comp\u00e9tence Transversale est exprim\u00e9e exclusivement par une lettre appartenant \u00e0 l\u2019ensemble F, C, A :\n\u2014", "question: Comment est exprim\u00e9e l'\u00e9valuation de la composante d'une Comp\u00e9tence Transversale?", "response: L'\u00e9valuation de la composante d'une Comp\u00e9tence Transversale est exprim\u00e9e exclusivement par une lettre appartenant \u00e0 l'ensemble F, C, A."], ["F : insuffisant ;\n\u2014", "question:\nQuel est le niveau de la quantit\u00e9 dont il est question ?", "response:\nIl est insuffisant."], ["C : acquis;\n\u2014", "question: Quel mot est indiqu\u00e9 par la lettre \"C\"?", "response: Le mot \"acquis\" est indiqu\u00e9 par la lettre \"C\"."], ["A : remarquable.\n \n\n\nB.5.2.3", "question: Que signifie le terme \"remarquable\" ?", "response: Il signifie exceptionnel ou digne d'attention particuli\u00e8re."], ["Transmission et publication des notes alphab\u00e9tiques \n", "question: Quel processus est d\u00e9crit dans ce paragraphe ?", "response: La transmission et la publication des notes alphab\u00e9tiques."], ["Les notes alphab\u00e9tiques doivent \u00eatre transmises au Service de la Scolarit\u00e9 au plus tard trois semaines apr\u00e8s l\u2019\u00e9valuation par les enseignants en charge de l\u2019\u00e9valuation. Le Service de la Scolarit\u00e9 les publie et les reporte dans le dossier de l\u2019\u00e9l\u00e8ve. Une fois les r\u00e9sultats publi\u00e9s, les \u00e9ventuelles rectifications \u00e0 apporter doivent \u00eatre signifi\u00e9es par \u00e9crit au Service de la Scolarit\u00e9 par l\u2019enseignant en charge de l\u2019\u00e9valuation, au plus tard dans un d\u00e9lai de trois semaines (hors cong\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves ou auditeurs) apr\u00e8s cette publication.\n\nB.5.2.4", "question:\nQuand les notes alphab\u00e9tiques doivent-elles \u00eatre transmises au Service de la Scolarit\u00e9?\n", "response:\nAu plus tard trois semaines apr\u00e8s l'\u00e9valuation par les enseignants en charge de l'\u00e9valuation."], ["Mesures \u00e0 appliquer suite \u00e0 l\u2019absence \u00e0 une \u00e9valuation \n", "question: Quelles mesures doivent \u00eatre prises en cas d'absence \u00e0 une \u00e9valuation?", "response: L'\u00e9l\u00e8ve doit contacter l'enseignant pour justifier son absence et convenir d'une \u00e9ventuelle s\u00e9ance de rattrapage."], ["Les mesures seront d\u00e9cid\u00e9es par les responsables de Parcours et mentionn\u00e9es dans le fascicule p\u00e9dagogique.\n\nB.5.2.5", "question:\nQui d\u00e9cide des mesures et o\u00f9 seront-elles mentionn\u00e9es ?\n", "response:\nLes responsables de Parcours d\u00e9cident des mesures et les mentionnent dans le fascicule p\u00e9dagogique."], ["Am\u00e9nagement de l\u2019\u00e9valuation des Comp\u00e9tences Transversales \n", "question:\nQu'est-ce qui est en train d'\u00eatre discut\u00e9 dans ce paragraphe ?", "response:\nL'am\u00e9nagement de l'\u00e9valuation des Comp\u00e9tences Transversales."]], "B.6\t": [["Pour un \u00e9l\u00e8ve, des am\u00e9nagements peuvent \u00eatre d\u00e9cid\u00e9s par les responsables de Parcours \u00e0 partir de l\u2019examen de son cas, \u00e0 la demande de celui-ci.\n\nB.6", "question:\nQuels types d'am\u00e9nagements peuvent \u00eatre d\u00e9cid\u00e9s par les responsables de Parcours pour un \u00e9l\u00e8ve ?\n", "response:\nDes am\u00e9nagements peuvent \u00eatre d\u00e9cid\u00e9s pour un \u00e9l\u00e8ve par les responsables de Parcours \u00e0 partir de l'examen de son cas, \u00e0 sa demande."]], "B.6.1\t": [["Dossier scolaire de l\u2019\u00e9l\u00e8ve\nB.6.1", "question:\nQuel est le contenu du dossier scolaire de l'\u00e9l\u00e8ve mentionn\u00e9 ?\n", "response:\nLe contenu du dossier scolaire de l'\u00e9l\u00e8ve mentionn\u00e9 est B.6.1."], ["Transmission au Jury\n", "question:\nQuelle est l'\u00e9tape finale du processus de s\u00e9lection d'un candidat pour un concours?\n", "response:\nLa transmission au Jury."]], "B.6.2\t": [["L\u2019ensemble des notes (notes de Savoir et de Savoir-Faire \u00e9valu\u00e9es, notes globale d\u2019UE et notes de Comp\u00e9tences Transversales) est transmis au Jury \u00e0 la fin du semestre par le Service de la Scolarit\u00e9.\n\nB.6.2", "question: Quels \u00e9l\u00e9ments composent l'ensemble des notes transmis au Jury \u00e0 la fin du semestre ?", "response: Les notes de Savoir et de Savoir-Faire \u00e9valu\u00e9es, les notes globales d'UE et les notes de Comp\u00e9tences Transversales."], ["Elements du dossier\n", "question:\nQuels \u00e9l\u00e9ments sont g\u00e9n\u00e9ralement pr\u00e9sents dans un dossier?", "response:\nDes documents, des informations et des pi\u00e8ces justificatives peuvent \u00eatre inclus dans un dossier."]], "B.6.3\t": [["Le Service de la Scolarit\u00e9 constitue pour chaque \u00e9l\u00e8ve un dossier scolaire qui comprend :\n\u2014les feuilles de synth\u00e8se semestrielles incluant les d\u00e9cisions des jurys ;\n\u2014 les relev\u00e9s de r\u00e9sultats relatifs \u00e0 chaque Unit\u00e9 d\u2019Enseignement et activit\u00e9 ;\n\u2014 les relev\u00e9s de r\u00e9sultats relatifs \u00e0 chaque Comp\u00e9tence Transversale;\n\u2014 les informations \u00e9ventuellement fournies par les Conseils d\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement;\n\u2014 divers autres documents personnalis\u00e9s ayant trait \u00e0 la scolarit\u00e9 de l\u2019\u00e9l\u00e8ve, y compris les \u00e9ventuels compl\u00e9ments d\u2019information transmis par l\u2019\u00e9l\u00e8ve et PVs d\u2019audition par une commission issue d\u2019un Jury, les certificats m\u00e9dicaux, les relev\u00e9s d\u2019absences et les \u00e9ventuels avertissements ou bl\u00e2mes.\n\nB.6.3", "question: Quels \u00e9l\u00e9ments sont inclus dans le dossier scolaire d'un \u00e9l\u00e8ve selon le Service de la Scolarit\u00e9?", "response: Le dossier scolaire d'un \u00e9l\u00e8ve comprend les feuilles de synth\u00e8se semestrielles, les relev\u00e9s de r\u00e9sultats des Unit\u00e9s d'Enseignement, des Comp\u00e9tences Transversales, des informations des Conseils d'Unit\u00e9 d'Enseignement, ainsi que d'autres documents personnalis\u00e9s comme les certificats m\u00e9dicaux, les relev\u00e9s d'absences et les avertissements \u00e9ventuels."], ["Feuilles de synth\u00e8se\n", "question: Qu'est-ce que les feuilles de synth\u00e8se ?", "response: Les feuilles de synth\u00e8se sont des documents qui r\u00e9capitulent de mani\u00e8re concise les informations essentielles d'un sujet donn\u00e9."]], "C.1 ": [["Les feuilles de synth\u00e8se semestrielles mentionnent :\n\u2014 les notes globales de chaque Action de Formation et de chaque UE suivies par l\u2019\u00e9l\u00e8ve durant le semestre;\n\u2014 les notes de Comp\u00e9tences Transversales obtenues durant le semestre;\n\u2014 la position de l\u2019\u00e9l\u00e8ve par rapport \u00e0 sa demi-promotion et d\u00e8s que cela est possible par rapport \u00e0 sa promotion, pour chaque Unit\u00e9 d\u2019Enseignement ou chaque activit\u00e9 objet d\u2019une notation chiffr\u00e9e, suivant un bar\u00e8me \u00e0 niveaux;\n\u2014 la position de l\u2019\u00e9l\u00e8ve par rapport \u00e0 sa demi-promotion et d\u00e8s que cela est possible par rapport \u00e0 sa promotion, \u00e9valu\u00e9e suivant le m\u00eame bar\u00e8me \u00e0 niveaux et calcul\u00e9e en affectant la note globale de chaque Unit\u00e9 d\u2019Enseignement d\u2019un poids proportionnel au nombre de cr\u00e9dits ECTS affect\u00e9 \u00e0 ces Unit\u00e9s;\n\u2014 le d\u00e9tail du nombre de cr\u00e9dits ECTS obtenus;\n\u2014 l\u2019indication \u00ab REALISE \u00bb ou \u00ab NON REALISE \u00bb pour les activit\u00e9s \u00e0 r\u00e9aliser, d\u00e8s que celles-ci auraient d\u00fb \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es ;\n\u2014 le score obtenu dans les examens linguistiques apr\u00e8s que ceux-ci ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s ;\n\u2014les d\u00e9cisions des jurys prises \u00e0 partir des mesures \u00e0 leur disposition.\n\n\nC Fraudes et Plagiats\n\nC.1 Fraudes\n\n", "question: Quels \u00e9l\u00e9ments sont mentionn\u00e9s dans les feuilles de synth\u00e8se semestrielles pour chaque \u00e9l\u00e8ve ?", "response: Les notes globales de chaque Action de Formation et de chaque UE suivies, les notes de Comp\u00e9tences Transversales, la position par rapport \u00e0 sa demi-promotion et promotion pour chaque Unit\u00e9 d\u2019Enseignement, le nombre de cr\u00e9dits ECTS obtenus, l\u2019indication de la r\u00e9alisation des activit\u00e9s, les scores dans les examens linguistiques, et les d\u00e9cisions des jurys."]], "C.1.1 ": [["Les modalit\u00e9s de gestion des fraudes sont d\u00e9finies dans le Code de l\u2019Education, Livre VIII (La vie\nuniversitaire), Titre Ier (Les droits et obligations des usagers du service public de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur),\nSection 2 (Proc\u00e9dures disciplinaires). Ce texte d\u00e9crit de fa\u00e7on tr\u00e8s pr\u00e9cise la proc\u00e9dure \u00e0 suivre.\n\nC.1.1 Constatation de la fraude\n", "question:\nO\u00f9 sont d\u00e9finies les modalit\u00e9s de gestion des fraudes dans le domaine de l'\u00e9ducation sup\u00e9rieure ?", "response:\nLes modalit\u00e9s de gestion des fraudes sont d\u00e9finies dans le Code de l'\u00c9ducation, Livre VIII, Titre Ier, Section 2."]], "C.1.2 ": [["D\u2019apr\u00e8s l\u2019Article R811-10 et l\u2019Article R712-29 du Code, \u00ab en cas de flagrant d\u00e9lit de fraude ou tentative\nde fraude aux examens ou concours, le surveillant responsable de la salle prend toutes mesures pour faire\ncesser la fraude ou la tentative sans interrompre la participation \u00e0 l\u2019\u00e9preuve du ou des candidats. Il saisit\nles pi\u00e8ces ou mat\u00e9riels permettant d\u2019\u00e9tablir ult\u00e9rieurement la r\u00e9alit\u00e9 des faits. Il dresse un proc\u00e8s-verbal\ncontresign\u00e9 par les autres surveillants et par le ou les auteurs de la fraude ou de la tentative de fraude.\nEn cas de refus de contresigner, mention est port\u00e9e au proc\u00e8s-verbal. Toutefois, en cas de substitution de\npersonne ou de troubles affectant le d\u00e9roulement des \u00e9preuves, l\u2019expulsion de la salle des examens peut \u00eatre\nprononc\u00e9e par [...] \u00bb le Directeur de l\u2019Ecole ou toute personne \u00e0 qui il a d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 les pouvoirs qui lui sont\nattribu\u00e9s pour le maintien de l\u2019ordre.\n\nC.1.2 Sanctions encourues\n", "question: Quelles mesures le surveillant responsable de la salle doit-il prendre en cas de flagrant d\u00e9lit de fraude aux examens ou concours?", "response: Le surveillant responsable de la salle doit prendre toutes les mesures pour faire cesser la fraude sans interrompre la participation \u00e0 l'\u00e9preuve et saisir les pi\u00e8ces ou mat\u00e9riels permettant d'\u00e9tablir ult\u00e9rieurement la r\u00e9alit\u00e9 des faits."], ["D\u2019apr\u00e8s l\u2019Article R811-11, \u00ab les sanctions disciplinaires [encourues par l\u2019auteur de la fraude] [...] sont\n1. l\u2019avertissement;\n2. le bl\u00e2me;\n3. l\u2019exclusion de l\u2019\u00e9tablissement pour une dur\u00e9e maximum de cinq ans. Cette sanction peut \u00eatre pro\u0002nonc\u00e9e avec sursis si l\u2019exclusion n\u2019exc\u00e8de pas deux ans;\n4. l\u2019exclusion d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement;\n5. l\u2019exclusion de tout \u00e9tablissement public d\u2019enseignement sup\u00e9rieur pour une dur\u00e9e maximum de cinq\nans;\n6. l\u2019exclusion d\u00e9finitive de tout \u00e9tablissement public d\u2019enseignement sup\u00e9rieur. \u00bb\n", "question: Quelles sont les sanctions disciplinaires encourues par l'auteur de la fraude selon l'article R811-11?", "response: Les sanctions disciplinaires encourues sont l'avertissement, le bl\u00e2me, exclusion de l'\u00e9tablissement pour une dur\u00e9e maximum de cinq ans, exclusion d\u00e9finitive de l'\u00e9tablissement, exclusion de tout \u00e9tablissement public d'enseignement sup\u00e9rieur pour une dur\u00e9e maximum de cinq ans, et exclusion d\u00e9finitive de tout \u00e9tablissement public d'enseignement sup\u00e9rieur."]], "C.1.3 ": [["\u00ab Toute sanction pr\u00e9vue au pr\u00e9sent article et prononc\u00e9e dans le cas d\u2019une fraude ou d\u2019une tentative de\nfraude commise \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une \u00e9preuve de contr\u00f4le continu, d\u2019un examen ou d\u2019un concours, entra\u00eene,\npour l\u2019int\u00e9ress\u00e9, la nullit\u00e9 de l\u2019\u00e9preuve correspondante. [...] La juridiction disciplinaire d\u00e9cide s\u2019il y a lieu\nde prononcer, en outre, \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019int\u00e9ress\u00e9, la nullit\u00e9 du groupe d\u2019\u00e9preuves ou de la session d\u2019examen\n[...]. \u00bb La nullit\u00e9 de l\u2019\u00e9preuve signifie que l\u2019\u00e9l\u00e8ve a rendu feuille blanche et a obtenu 0 \u00e0 cette \u00e9preuve ou au\ngroupe d\u2019\u00e9preuves ou \u00e0 la section d\u2019examen.\n\nC.1.3 Gestion des cons\u00e9quences de la fraude\n", "question:\nQuelle est la cons\u00e9quence de la sanction prononc\u00e9e en cas de fraude ou tentative de fraude durant une \u00e9preuve?\n", "response:\nLa sanction entra\u00eene la nullit\u00e9 de l'\u00e9preuve correspondante, voire du groupe d'\u00e9preuves ou de la session d'examen."]], "C.2 ": [], "C.2.1 ": [["D\u2019apr\u00e8s l\u2019Articles R811-10 et l\u2019Article R712-29 du Code de l\u2019Education, la section disciplinaire est\nsaisie par le directeur de l\u2019Ecole. D\u2019apr\u00e8s l\u2019Article R811-13, \u00ab le jury d\u00e9lib\u00e8re sur les r\u00e9sultats des candidats ayant fait l\u2019objet du proc\u00e8s-verbal pr\u00e9vu \u00e0 cet article, dans les m\u00eames conditions que pour tout autre candidat, sous r\u00e9serve des dispositions pr\u00e9vues au troisi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article. Si l\u2019examen comporte un second groupe d\u2019\u00e9preuves, les candidats sont admis \u00e0 y participer si leurs r\u00e9sultats le permettent. Aucun certificat de r\u00e9ussite, ni de relev\u00e9 de notes ne peuvent \u00eatre d\u00e9livr\u00e9s avant que la formation de jugement ait statu\u00e9. Il en est de m\u00eame lorsque le jury d\u00e9cide de saisir l\u2019une des autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l\u2019Article R712-29. En cas de nullit\u00e9 de l\u2019\u00e9preuve ou du groupe d\u2019\u00e9preuves correspondant r\u00e9sultant d\u2019une sanction prononc\u00e9e\nen application des Articles R811-11 ou R811-12, l\u2019autorit\u00e9 administrative saisit le jury pour une nouvelle d\u00e9lib\u00e9ration portant sur les r\u00e9sultats obtenus par l\u2019int\u00e9ress\u00e9. \u00bb Si une sanction est prononc\u00e9e alors que la seconde session d\u2019examen n\u2019a pas eu lieu, l\u2019\u00e9l\u00e8ve sanctionn\u00e9 ne pourra pas participer au groupe d\u2019\u00e9preuves concern\u00e9 ou \u00e0 la session d\u2019examen concern\u00e9e.\n\nC.2 Plagiat\n\nC.2.1 D\u00e9finition\n\n", "question: Qui saisit la section disciplinaire selon le Code de l'\u00c9ducation ?", "response: Selon l'Article R811-10 et l'Article R712-29 du Code de l'\u00c9ducation, c'est le directeur de l'Ecole qui saisit la section disciplinaire."]], "C.2.2 ": [["Le plagiat consiste \u00e0 faire passer pour siens des travaux ou des fragments de travaux produits par autrui. En tant qu\u2019atteinte au droit d\u2019auteur et \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, le plagiat peut \u00eatre assimil\u00e9 \u00e0 un d\u00e9lit de contrefa\u00e7on. Il peut faire l\u2019objet de sanctions civiles (indemnisation de la victime) et de sanctions p\u00e9nales (lourdes amendes). Le plagiat est consid\u00e9r\u00e9 comme une fraude. La proc\u00e9dure d\u00e9finie par le Code de l\u2019Education s\u2019applique donc.\n\nC.2.2 Commission anti-plagiat\n\n", "question:\nQu'est-ce que le plagiat et quelles sont les cons\u00e9quences associ\u00e9es \u00e0 cette pratique?\n", "response:\nLe plagiat consiste \u00e0 faire passer pour siens des travaux ou des fragments de travaux produits par autrui, et peut entra\u00eener des sanctions civiles (indemnisation de la victime) et p\u00e9nales (lourdes amendes) en tant que d\u00e9lit de contrefa\u00e7on."]], "D.1 ": [["Une commission anti-plagiat est institu\u00e9e dans l\u2019objectif de r\u00e9unir les faits en cas de pr\u00e9somption de plagiat et les consigner dans un rapport. Ce rapport peut \u00eatre utilis\u00e9 par le Directeur de l\u2019Ecole pour d\u00e9cider de la saisie de la section disciplinaire et transmis \u00e0 la Section Disciplinaire pour l\u2019instruction par celle ci d\u2019un \u00e9l\u00e8ve ou d\u2019un auditeur pr\u00e9sum\u00e9 plagiaire. La commission anti-plagiat est constitu\u00e9e d\u2019un expert technique en TICE, d\u2019un membre du Service de la Scolarit\u00e9, des repr\u00e9sentants des Unit\u00e9s d\u2019Enseignement et de l\u2019enseignant concern\u00e9s par le plagiat, la pr\u00e9sence d\u2019un repr\u00e9sentant de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement et de l\u2019enseignant concern\u00e9s \u00e9tant obligatoire.\n\nD Autorisations d\u2019absences\n\nD.1 Absences autoris\u00e9es\n\n", "question:\nQuel est le but de la commission anti-plagiat et qui en fait partie?", "response:\nLa commission anti-plagiat est institu\u00e9e dans l\u2019objectif de r\u00e9unir les faits en cas de pr\u00e9somption de plagiat et est constitu\u00e9e d\u2019un expert technique en TICE, d\u2019un membre du Service de la Scolarit\u00e9, des repr\u00e9sentants des Unit\u00e9s d\u2019Enseignement et de l\u2019enseignant concern\u00e9s par le plagiat. La pr\u00e9sence d\u2019un repr\u00e9sentant de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement et de l\u2019enseignant concern\u00e9s est obligatoire."]], "D.2 ": [["Les \u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs et auditeurs peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une autorisation d\u2019absence d\u00e9livr\u00e9e par la Direction des Formations, pour les activit\u00e9s encadr\u00e9es des Actions de Formation dans les cas suivants :\n\u2014 convocation \u00e0 un contr\u00f4le des connaissances et \u00e0 des examens dans le cadre de compl\u00e9ments de formation inscrits dans les fascicules p\u00e9dagogiques et dont la planification ne rel\u00e8ve pas de l\u2019Ecole;\n\u2014 participation \u00e0 des activit\u00e9s en tant que responsable de l\u2019Association des \u00e9l\u00e8ves;\n\u2014 convocation officielle \u00e0 tout jury, conseil et commission de l\u2019Ecole Centrale de Lyon\n\u2014 convocations \u00e9manant d\u2019autorit\u00e9s administratives;\n\u2014 convenance personnelle (soumis \u00e0 l\u2019appr\u00e9ciation du Service de la Scolarit\u00e9) \u00e0 condition que cela ne concerne pas des s\u00e9ances de contr\u00f4le de connaissance (TP, BE, Contr\u00f4le continu, etc.)\n\nD.2 Absences pour contr\u00f4le de connaissance\n\n", "question:\nDans quels cas les \u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs et auditeurs peuvent-ils b\u00e9n\u00e9ficier d'une autorisation d'absence d\u00e9livr\u00e9e par la Direction des Formations ?\n", "response:\nLes cas comprennent notamment les convocations \u00e0 des contr\u00f4les des connaissances, des examens, des activit\u00e9s en tant que responsable d'association d'\u00e9l\u00e8ves, des convocations officielles \u00e0 des jurys, conseils, commissions de l'Ecole Centrale de Lyon ou des autorit\u00e9s administratives, ainsi que pour des convenances personnelles approuv\u00e9es par le Service de la Scolarit\u00e9, \u00e0 condition de ne pas concerner des sessions d'\u00e9valuation."]], "D.3 ": [["Dans le cas d\u2019une convocation \u00e0 un contr\u00f4le des connaissances, dans le cadre de compl\u00e9ments de formation inscrits dans les fascicules p\u00e9dagogiques et dont la planification ne rel\u00e8ve pas de l\u2019Ecole Centrale de Lyon, la demande d\u2019autorisation d\u2019absence n\u2019est recevable que si elle est d\u00e9pos\u00e9e par l\u2019\u00e9l\u00e8ve aupr\u00e8s du Service de la Scolarit\u00e9 le plus t\u00f4t possible et au plus tard 5 jours ouvrables pr\u00e9c\u00e9dant la date du contr\u00f4le et que si dans le cas d\u2019une inscription en Licence, cette inscription est effectu\u00e9e \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lyon et d\u00e9clar\u00e9e au Service de la Scolarit\u00e9 avant la fin octobre de l\u2019ann\u00e9e d\u2019inscription.\n\nD.3 Absences pour activit\u00e9s associatives\n", "question: Quelles sont les conditions pour que la demande d'autorisation d'absence pour un contr\u00f4le des connaissances soit recevable ?", "response: La demande d'autorisation d'absence pour un contr\u00f4le des connaissances est recevable que si elle est d\u00e9pos\u00e9e par l'\u00e9l\u00e8ve aupr\u00e8s du Service de la Scolarit\u00e9 le plus t\u00f4t possible et au plus tard 5 jours ouvrables pr\u00e9c\u00e9dant la date du contr\u00f4le, et si l'inscription en Licence est effectu\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lyon et d\u00e9clar\u00e9e au Service de la Scolarit\u00e9 avant la fin octobre de l'ann\u00e9e d'inscription."]], "D.4 ": [["Dans le cas d\u2019une participation \u00e0 des activit\u00e9s relevant de l\u2019Association des El\u00e8ves de l\u2019Ecole Centrale de Lyon, la demande d\u2019autorisation d\u2019absence est recevable si elle est d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s du Service de la Scolarit\u00e9 le plus t\u00f4t possible et au plus tard 5 jours ouvrables suivant le premier jour de l\u2019activit\u00e9, sous la forme d\u2019une liste d\u2019\u00e9l\u00e8ves concern\u00e9s par l\u2019activit\u00e9 et arr\u00eat\u00e9e sous la responsabilit\u00e9 du VP concern\u00e9.\n\nD.4 Rejet de demande\n", "question: Quelles sont les conditions pour qu'une demande d'autorisation d'absence soit recevable pour des activit\u00e9s de l'Association des El\u00e8ves de l'Ecole Centrale de Lyon ?", "response: La demande d'autorisation d'absence est recevable si elle est d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s du Service de la Scolarit\u00e9 le plus t\u00f4t possible et au plus tard 5 jours ouvrables suivant le premier jour de l'activit\u00e9, sous la forme d'une liste d'\u00e9l\u00e8ves concern\u00e9s par l'activit\u00e9 et arr\u00eat\u00e9e sous la responsabilit\u00e9 du VP concern\u00e9."]], "D.5 ": [["Toute demande d\u2019autorisation d\u2019absence pour l\u2019un ou l\u2019autre des motifs pr\u00e9c\u00e9demment expos\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment, formul\u00e9e en dehors des d\u00e9lais et formes pr\u00e9cis\u00e9s est non recevable sauf cas relevant de la section D.5.\n\nD.5 Autre motif d\u2019absence\n", "question:\nQuelles sont les cons\u00e9quences d'une demande d'autorisation d'absence formul\u00e9e en dehors des d\u00e9lais et formes pr\u00e9cis\u00e9s?\n", "response:\nLa demande d'autorisation d'absence formul\u00e9e en dehors des d\u00e9lais et formes pr\u00e9cis\u00e9s est non recevable, sauf cas relevant de la section D.5."]], "D.6 ": [["Pour tout autre motif \u00e0 caract\u00e8re exceptionnel, seul le Directeur de l\u2019Ecole est habilit\u00e9 \u00e0 traiter la demande qui doit \u00eatre formul\u00e9e dans les m\u00eames formes et d\u00e9lais.\n\nD.6 Rattrapage\n", "question:\nQui est habilit\u00e9 \u00e0 traiter les demandes pour des motifs \u00e0 caract\u00e8re exceptionnel?\n", "response:\nSeul le Directeur de l\u2019\u00c9cole est habilit\u00e9 \u00e0 traiter les demandes pour des motifs \u00e0 caract\u00e8re exceptionnel."]], "E.1 ": [["L\u2019\u00e9l\u00e8ve ou l\u2019auditeur disposant d\u2019une justification d\u2019absence doit suivre la proc\u00e9dure suivante :\n\u2014 se procurer de sa propre initiative et sans s\u00e9ance de rattrapage les contenus travaill\u00e9s en cours magistral et en travaux dirig\u00e9s;\n\u2014 prendre contact au plus t\u00f4t avec les responsables d\u2019Actions de Formation avec s\u00e9ances pratiques et s\u00e9ances en Autonomie pour les rattraper si cela est mat\u00e9riellement possible et suivant les r\u00e8gles et modalit\u00e9s fix\u00e9es par le Conseil de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement, voir le paragraphe B.2.8, page 15.\n\nE Ann\u00e9e de c\u00e9sure\n\nE.1 Principe\n\n", "question:\nQuelles sont les \u00e9tapes \u00e0 suivre pour un \u00e9l\u00e8ve justifiant d'une absence?\n", "response:\nL'\u00e9l\u00e8ve doit se procurer les contenus manqu\u00e9s et contacter les responsables pour organiser un rattrapage selon les r\u00e8gles \u00e9tablies."], ["Une ann\u00e9e de c\u00e9sure ne peut \u00eatre accomplie par un \u00e9l\u00e8ve qu\u2019une seule fois au cours de sa scolarit\u00e9 \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon. Elle se d\u00e9roule soit apr\u00e8s le semestre S6, soit apr\u00e8s le semestre S8 du cursus ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole. Dans le cas d\u2019un \u00e9l\u00e8ve en double-dipl\u00f4me, l\u2019accord de l\u2019\u00e9tablissement partenaire est n\u00e9cessaire.\n", "question: Combien de fois un \u00e9l\u00e8ve peut-il effectuer une ann\u00e9e de c\u00e9sure \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon ? \n", "response: Un \u00e9l\u00e8ve ne peut effectuer qu'une seule ann\u00e9e de c\u00e9sure au cours de sa scolarit\u00e9 \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon."], ["Lors d\u2019une ann\u00e9e de c\u00e9sure, l\u2019\u00e9l\u00e8ve conserve son statut d\u2019\u00e9tudiant.\n", "question:\nQue se passe-t-il avec le statut d'\u00e9tudiant pendant une ann\u00e9e de c\u00e9sure?", "response:\nL'\u00e9l\u00e8ve conserve son statut d'\u00e9tudiant pendant une ann\u00e9e de c\u00e9sure."]], "E.2 ": [["Cela correspond \u00e0 une parenth\u00e8se dans la formation de l\u2019\u00e9l\u00e8ve au cours de laquelle il a toute latitude pour r\u00e9aliser un projet personnel ou professionnel.\n\nE.2 Demande d\u2019ann\u00e9e de c\u00e9sure\n\n", "question: Qu'est-ce que la parenth\u00e8se dans la formation de l'\u00e9l\u00e8ve permet ?", "response: La parenth\u00e8se dans la formation de l'\u00e9l\u00e8ve lui permet de r\u00e9aliser un projet personnel ou professionnel."], ["La d\u00e9cision d\u2019accorder une ann\u00e9e de c\u00e9sure revient au Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon, sur\ndemande motiv\u00e9e de l\u2019\u00e9l\u00e8ve et apr\u00e8s validation d\u2019un dossier par la Commission C\u00e9sure (CC).\n", "question: Qui prend la d\u00e9cision d'accorder une ann\u00e9e de c\u00e9sure ?", "response: Le Directeur de l'Ecole Centrale de Lyon."], ["La Commission C\u00e9sure est mise en place chaque ann\u00e9e avant le 15 d\u00e9cembre. Elle est compos\u00e9e du Directeur des Formations, d\u2019un repr\u00e9sentant du Service de la Scolarit\u00e9, du Responsable du Tronc Commun, du Responsable du Parcours Electif, de deux permanents membres du Conseil des Etudes et de deux \u00e9l\u00e8ves membres du Conseil des Etudes.\n", "question:\nQuels sont les membres qui composent la Commission C\u00e9sure?\n", "response:\nLa Commission C\u00e9sure est compos\u00e9e du Directeur des Formations, d\u2019un repr\u00e9sentant du Service de la Scolarit\u00e9, du Responsable du Tronc Commun, du Responsable du Parcours Electif, de deux permanents membres du Conseil des Etudes et de deux \u00e9l\u00e8ves membres du Conseil des Etudes."]], "E.3 ": [["Exceptionnellement, le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon peut accorder une c\u00e9sure, sans que le dossier de demande ait \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par la Commission C\u00e9sure.\n\nE.3 C\u00e9sure et d\u00e9cisions de Jury\n", "question:\nQuand le Directeur de l'Ecole Centrale de Lyon peut-il accorder une c\u00e9sure sans validation de la Commission C\u00e9sure ?", "response:\nLe Directeur de l'Ecole Centrale de Lyon peut accorder une c\u00e9sure exceptionnellement, sans que le dossier de demande ait \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par la Commission C\u00e9sure."]], "F.1 ": [["La d\u00e9cision d\u2019accorder une c\u00e9sure est conditionn\u00e9e par l\u2019absence d\u2019une mesure de redoublement ou de renvoi prise par le Jury de Tronc Commun ou de Parcours Electif.\n\nF Scolarit\u00e9 en situation de handicap\n\nF.1 Situation d\u2019handicap\n\n", "question: Qu'est-ce qui conditionne la d\u00e9cision d'accorder une c\u00e9sure ?", "response: L'absence d'une mesure de redoublement ou de renvoi prise par le Jury de Tronc Commun ou de Parcours Electif."]], "F.2 ": [["D\u2019apr\u00e8s le d\u00e9cret num\u00e9ro 2005-1617 du 21 d\u00e9cembre 2005, les \u00e9l\u00e8ves et les auditeurs pr\u00e9sentant un handicap \u00ab peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019am\u00e9nagements portant sur :\n1. les conditions de d\u00e9roulement des \u00e9preuves, de nature \u00e0 leur permettre de b\u00e9n\u00e9ficier des conditions\nmat\u00e9rielles, des aides techniques, des aides humaines, appropri\u00e9es \u00e0 leur situation;\n2. une majoration du temps imparti pour une ou plusieurs \u00e9preuves, qui ne peut exc\u00e9der le tiers du\ntemps normalement pr\u00e9vu pour chacune d\u2019elles. Toutefois, cette majoration peut \u00eatre allong\u00e9e, eu\n\u00e9gard \u00e0 la situation exceptionnelle du candidat, sur demande motiv\u00e9e du m\u00e9decin, [...];\n3. la conservation, durant cinq ans, des notes \u00e0 des \u00e9preuves ou des unit\u00e9s obtenues \u00e0 l\u2019un des examens\n[...];\n4. l\u2019\u00e9talement sur plusieurs sessions du passage des \u00e9preuves de l\u2019un des examens [...] \u00bb.\n\nF.2 Am\u00e9nagements\n\n", "question:\nQuels sont les am\u00e9nagements pr\u00e9vus pour les \u00e9l\u00e8ves et auditeurs pr\u00e9sentant un handicap selon le d\u00e9cret de 2005 ?\n", "response:\nLes am\u00e9nagements pr\u00e9vus pour les \u00e9l\u00e8ves et auditeurs pr\u00e9sentant un handicap selon le d\u00e9cret de 2005 incluent des conditions sp\u00e9ciales pour le d\u00e9roulement des \u00e9preuves, une majoration du temps imparti pour les \u00e9preuves, la conservation des notes obtenues, et la possibilit\u00e9 d'\u00e9talement des \u00e9preuves sur plusieurs sessions."], ["Les am\u00e9nagements pr\u00e9vus par le d\u00e9cret sont mis en \u0153uvre par l\u2019Ecole Centrale de Lyon suivant la\nproc\u00e9dure d\u00e9finie ci-dessous.\n\n", "question:\nQui met en \u0153uvre les am\u00e9nagements pr\u00e9vus par le d\u00e9cret?\n", "response:\nLes am\u00e9nagements pr\u00e9vus par le d\u00e9cret sont mis en \u0153uvre par l'Ecole Centrale de Lyon."], ["1. D\u00e9claration des \u00e9l\u00e8ves et des auditeurs en situation de handicap : si son handicap est permanent\nou d\u00e9clar\u00e9 lors de son inscription \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon, l\u2019\u00e9l\u00e8ve doit d\u00e9poser une demande\nd\u2019am\u00e9nagement aupr\u00e8s du Service de la Scolarit\u00e9 lors de son inscription \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon.\nDans le cas o\u00f9 son handicap se d\u00e9clare en cours de scolarit\u00e9, qu\u2019il soit temporaire ou non, l\u2019\u00e9l\u00e8ve\ndoit d\u00e9poser sa demande d\u2019am\u00e9nagement lorsqu\u2019il se d\u00e9clare.\n\n", "question:\nQuand les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap doivent-ils d\u00e9poser une demande d'am\u00e9nagement \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon ?\n", "response:\nLes \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap doivent d\u00e9poser une demande d'am\u00e9nagement \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon lors de leur inscription s'ils sont d\u00e9j\u00e0 handicap\u00e9s, ou d\u00e8s que leur handicap se d\u00e9clare en cours de scolarit\u00e9."], ["2. Evaluation de la situation de handicap dans laquelle se trouve l\u2019\u00e9l\u00e8ve ou l\u2019auditeur : apr\u00e8s en avoir\nd\u00e9pos\u00e9 sa demande d\u2019am\u00e9nagement, l\u2019\u00e9l\u00e8ve ou l\u2019auditeur est examin\u00e9(e) par la M\u00e9decine Pr\u00e9ventive\nUniversitaire de l\u2019Ecole Centrale de Lyon qui \u00e9met un avis sur la demande d\u2019am\u00e9nagement. L\u2019\u00e9l\u00e8ve\nou l\u2019auditeur doit lui apporter tous les documents m\u00e9dicaux justifiant de son \u00e9tat.\n\n", "question:\nQuelle est l'\u00e9tape suivante apr\u00e8s que l'\u00e9l\u00e8ve ou l'auditeur ait d\u00e9pos\u00e9 sa demande d'am\u00e9nagement?\n", "response:\nL'\u00e9tudiant est examin\u00e9 par la M\u00e9decine Pr\u00e9ventive Universitaire de l'Ecole Centrale de Lyon qui \u00e9met un avis sur sa demande d'am\u00e9nagement, \u00e0 condition qu'il apporte les documents m\u00e9dicaux justifiant son \u00e9tat."], ["3. D\u00e9cision des am\u00e9nagements n\u00e9cessaires des examens et autres contr\u00f4les de connaissance par la\nDirection des Formations : en concertation avec l\u2019\u00e9l\u00e8ve ou l\u2019auditeur et la M\u00e9decine Pr\u00e9ventive\nUniversitaire de l\u2019Ecole Centrale de Lyon, la Direction des Formations d\u00e9cide des am\u00e9nagements\nn\u00e9cessaires (tiers temps suppl\u00e9mentaire, assistance par un enseignant lors de l\u2019\u00e9preuve, composition \u00e0 part, utilisation de mat\u00e9riels adapt\u00e9s comme un ordinateur portable, etc..). D\u2019apr\u00e8s le d\u00e9cret, l\u2019\u00e9preuve doit se d\u00e9rouler m\u00eame lors d\u2019une hospitalisation. Ceci sera mis en \u0153uvre dans la mesure\no\u00f9 cela est mat\u00e9riellement possible. Dans le cas des TPs, cette d\u00e9cision se fait en concertation avec le responsable de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement. Suivant le cas (\u00e9l\u00e8ve ou auditeur et TPs concern\u00e9s), les d\u00e9cisions prises peuvent aller du r\u00e9am\u00e9nagement de la s\u00e9ance de TP \u00e0 sa dispense.\n\n", "question:\nQuelles sont les d\u00e9cisions prises quant aux am\u00e9nagements n\u00e9cessaires des examens et autres contr\u00f4les de connaissance pour les \u00e9l\u00e8ves ayant des besoins sp\u00e9cifiques ?\n", "response:\nEn concertation avec l'\u00e9l\u00e8ve ou l'auditeur et la M\u00e9decine Pr\u00e9ventive Universitaire de l'Ecole Centrale de Lyon, la Direction des Formations d\u00e9cide des am\u00e9nagements n\u00e9cessaires tels que le tiers temps suppl\u00e9mentaire, l'assistance par un enseignant, la composition \u00e0 part, l'utilisation de mat\u00e9riels adapt\u00e9s, etc. Ces am\u00e9nagements peuvent aller jusqu'\u00e0 la dispense de certains travaux pratiques en fonction des besoins sp\u00e9cifiques."], ["4. D\u00e9cision d\u2019adaptation du d\u00e9roulement de la formation ing\u00e9nieur :\n(a) en \u00e9talant le suivi et la validation d\u2019UE sur une p\u00e9riode plus longue que celle initialement pr\u00e9\u0002vue : par exemple, les UE correspondant \u00e0 deux semestres sont suivis pendant les quatre se\u0002mestres, en ne suivant qu\u2019une UE sur deux pour chaque semestre;\n(b) dans le cas d\u2019une UE non valid\u00e9e, en donnant la possibilit\u00e9 de conserver les notes des examens de l\u2019UE sup\u00e9rieures \u00e0 10/20 lors d\u2019un \u00ab redoublement \u00bb de cette UE. Les notes peuvent \u00eatre conserv\u00e9es pendant 5 ans.\n\n", "question:\nQuelles sont les d\u00e9cisions d'adaptation du d\u00e9roulement de la formation ing\u00e9nieur possibles?\n", "response:\nLes d\u00e9cisions d'adaptation du d\u00e9roulement de la formation ing\u00e9nieur peuvent inclure l'\u00e9talage du suivi et de la validation des UE sur une p\u00e9riode plus longue, ainsi que la possibilit\u00e9 de conserver les notes des examens sup\u00e9rieures \u00e0 10/20 pendant 5 ans en cas de redoublement d'une UE non valid\u00e9e."], ["De fait, l\u2019application de ces diff\u00e9rentes r\u00e8gles peut entra\u00eener pour un \u00e9l\u00e8ve ou un auditeur en situation de\nhandicap le d\u00e9passement de la dur\u00e9e maximale d\u2019inscription \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon qui est de 3+4 ans.\n\nH Conditions de d\u00e9livrance du DESECL\n\n", "question:\nQuelles cons\u00e9quences l'application des r\u00e8gles peut-elle avoir sur la dur\u00e9e maximale d'inscription \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon ?\n", "response:\nL'application des r\u00e8gles peut entra\u00eener pour un \u00e9l\u00e8ve ou un auditeur en situation de handicap le d\u00e9passement de la dur\u00e9e maximale d'inscription \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon qui est de 3+4 ans."], ["L\u2019obtention du Dipl\u00f4me d\u2019Etudes Sup\u00e9rieures de l\u2019Ecole Centrale de Lyon est subordonn\u00e9e \u00e0 la validation dans le cadre de la 3\u00e8me ann\u00e9e d\u2019un ensemble d\u2019Unit\u00e9s d\u2019Enseignement telles que d\u00e9finies dans le fascicule p\u00e9dagogique.\n\nI Conditions de d\u00e9livrance de cr\u00e9dits ECTS sans d\u00e9livrance de dipl\u00f4me\n\n", "question: Quelles sont les conditions pour obtenir le Dipl\u00f4me d'Etudes Sup\u00e9rieures de l'Ecole Centrale de Lyon? ", "response: L'obtention du dipl\u00f4me est subordonn\u00e9e \u00e0 la validation d'un ensemble d'Unit\u00e9s d'Enseignement d\u00e9finies dans le fascicule p\u00e9dagogique de la 3\u00e8me ann\u00e9e."]], "J.1 ": [], "J.1.1 ": [["Un \u00e9tudiant peut \u00eatre accept\u00e9 \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon pour effectuer\n\u2014 un programme de formation permettant de valider au minimum 30 cr\u00e9dits ECTS : ce programme de formation qui tient compte des \u00e9tudes ant\u00e9rieures et des acquis professionnels, est constitu\u00e9 de la validation d\u2019UE puis\u00e9es dans les 3 ans de formation du cursus ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale\nde Lyon, sous r\u00e9serve des contraintes de moyens disponibles \u00e0 l\u2019Ecole (planning, organisation des groupes d\u2019\u00e9l\u00e8ves, etc.); l\u2019\u00e9tudiant le remet au Service de la Scolarit\u00e9 qui en v\u00e9rifie la conformit\u00e9; il est de la responsabilit\u00e9 de l\u2019\u00e9tudiant d\u2019attester d\u2019un niveau de fran\u00e7ais suffisant, faute de quoi son\ninscription pourrait \u00eatre refus\u00e9e;\n\u2014 un stage de 3 \u00e0 6 mois effectu\u00e9 dans un laboratoire de l\u2019Ecole Centrale de Lyon, sous la responsabi\u0002lit\u00e9 d\u2019un enseignant-chercheur de l\u2019Ecole et permettant de valider au minimum 15 cr\u00e9dits ECTS. \nL\u2019obtention de ces cr\u00e9dits ECTS ne s\u2019accompagne pas de la d\u00e9livrance de dipl\u00f4me.\n\nJ Fonctionnement des Jurys\nJ.1 Constitution\nJ.1.1 Composition\n", "question: Quels sont les crit\u00e8res pour qu'un \u00e9tudiant soit accept\u00e9 \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon pour un programme de formation sp\u00e9cifique ?", "response: Un \u00e9tudiant peut \u00eatre accept\u00e9 \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon pour effectuer un programme de formation sp\u00e9cifique en validant au minimum 30 cr\u00e9dits ECTS, obtenus gr\u00e2ce \u00e0 la validation d'UE du cursus ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon, ainsi qu'en effectuant un stage de 3 \u00e0 6 mois dans un laboratoire de l'\u00e9cole. Il doit \u00e9galement attester d'un niveau de fran\u00e7ais suffisant."]], "J.1.2 ": [["Le Jury de Tronc Commun et le Jury de Parcours Electif comprennent chacun au moins 13 membres appartenant aux Equipes d\u2019Enseignement de l\u2019Ecole Centrale de Lyon et recouvrant les diff\u00e9rentes th\u00e9matiques enseign\u00e9es \u00e0 l\u2019Ecole. Au plus sept membres du Jury de Parcours Electif sont renouvel\u00e9s chaque\nann\u00e9e. Le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon est membre de droit de chaque Jury.\n\nJ.1.2 Mise en place\n", "question:\nCombien de membres appartiennent respectivement au Jury de Tronc Commun et au Jury de Parcours Electif ?", "response:\nAu moins 13 membres appartiennent au Jury de Tronc Commun et au Jury de Parcours Electif."]], "J.1.3 ": [["La mise en place des Jurys, les ajustements et les renouvellements parmi leurs membres sont prononc\u00e9s par le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon en d\u00e9but de S5 pour le Jury de Tronc Commun et en d\u00e9but de S8 pour le Jury de Parcours Electif.\n\nJ.1.3 Bureau du Jury\n", "question: Qui est responsable de la mise en place des Jurys, des ajustements et des renouvellements parmi leurs membres?", "response: Le Directeur de l'Ecole Centrale de Lyon prononce ces d\u00e9cisions en d\u00e9but de S5 pour le Jury de Tronc Commun et en d\u00e9but de S8 pour le Jury de Parcours Electif."]], "J.2 ": [], "J.2.1 ": [["Chaque Jury choisit parmi ses membres un Pr\u00e9sident, un Vice-Pr\u00e9sident, un Secr\u00e9taire et un Secr\u00e9taire Adjoint, ce qui constitue le Bureau du Jury. Le Pr\u00e9sident est choisi parmi les membres ayant rang de Professeur des Universit\u00e9s.\n\nJ.2 Fonctionnement\n\nJ.2.1 Convocation\n\n", "question: Quels postes sont attribu\u00e9s au sein du Bureau du Jury ?", "response: Le Bureau du Jury est compos\u00e9 d'un Pr\u00e9sident, d'un Vice-Pr\u00e9sident, d'un Secr\u00e9taire et d'un Secr\u00e9taire Adjoint."]], "J.2.2 ": [["Un Jury est convoqu\u00e9 sur l\u2019initiative de son Pr\u00e9sident, en particulier \u00e0 la demande de la Direction des Formations. Le quorum requis pour d\u00e9lib\u00e9rer est de la moiti\u00e9 des membres plus un.\n\nJ.2.2 D\u00e9lib\u00e9rations\n", "question:\nQuelle est l'initiative permettant de convoquer un Jury?\n", "response:\nLe Jury est convoqu\u00e9 sur l'initiative de son Pr\u00e9sident, en particulier \u00e0 la demande de la Direction des Formations."]], "J.2.3 ": [["Les d\u00e9lib\u00e9rations ont lieu \u00e0 huis clos. Les d\u00e9cisions sont prises par vote \u00e0 la majorit\u00e9 absolue des membres pr\u00e9sents ou repr\u00e9sent\u00e9s. Un membre peut recevoir au plus le pouvoir d\u2019un autre membre. Le vote \u00e0 bulletin secret est organis\u00e9 \u00e0 la demande d\u2019au moins un membre. En cas d\u2019\u00e9galit\u00e9 de vote, la voix du Pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante.\n\nJ.2.3 El\u00e9ments pris en compte\n", "question:\nQuelles sont les r\u00e8gles concernant les d\u00e9lib\u00e9rations et les prises de d\u00e9cisions au sein de ce groupe ?\n", "response:\nLes d\u00e9lib\u00e9rations ont lieu \u00e0 huis clos. Les d\u00e9cisions sont prises par vote \u00e0 la majorit\u00e9 absolue des membres pr\u00e9sents ou repr\u00e9sent\u00e9s. Un membre peut recevoir au plus le pouvoir d\u2019un autre membre. Le vote \u00e0 bulletin secret est organis\u00e9 \u00e0 la demande d\u2019au moins un membre. En cas d\u2019\u00e9galit\u00e9 de vote, la voix du Pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante."]], "J.2.4 ": [["Un jury ne peut examiner la validation d\u2019une UE \u00e0 l\u2019issue d\u2019une session d\u2019examens que si l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des notes de comp\u00e9tence des AF de l\u2019UE concern\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 transmises au Service de la Scolarit\u00e9. Pour prendre leurs d\u00e9cisions, les Jurys :\n\u2014 \u00e9tudient l\u2019ensemble des \u00e9l\u00e9ments du dossier de l\u2019\u00e9l\u00e8ve ou de l\u2019auditeur : fiches de synth\u00e8se, relev\u00e9s de notes, certificats de validation d\u2019activit\u00e9s, relev\u00e9s d\u2019absences et avis formul\u00e9s par les responsables d\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement et d\u2019activit\u00e9s coordonn\u00e9es, etc.;\n\u2014 prennent connaissance le cas \u00e9ch\u00e9ant d\u2019une demande de redoublement pour raison m\u00e9dicale;\n\u2014 peuvent \u00e9tudier le cas \u00e9ch\u00e9ant le respect des engagements pris par l\u2019\u00e9l\u00e8ve ou l\u2019auditeur lors d\u2019une convocation \u00e0 une pr\u00e9c\u00e9dence r\u00e9union du Jury.\n\nJ.2.4 Audition d\u2019un \u00e9l\u00e8ve ou d\u2019un auditeur\n", "question: Quels sont les \u00e9l\u00e9ments que les jurys \u00e9tudient avant de prendre une d\u00e9cision sur la validation d'une UE ?", "response: Les jurys \u00e9tudient l'ensemble des \u00e9l\u00e9ments du dossier de l'\u00e9l\u00e8ve ou de l'auditeur, tels que les fiches de synth\u00e8se, les relev\u00e9s de notes, les certificats de validation d'activit\u00e9s, les relev\u00e9s d'absences, et les avis des responsables d'Unit\u00e9 d'Enseignement et d'activit\u00e9s coordonn\u00e9es."]], "J.2.5 ": [["Un \u00e9l\u00e8ve ou un auditeur dont la situation le justifie peut \u00eatre convoqu\u00e9 par le Jury pour \u00eatre auditionn\u00e9 :\n\u2014 par le Jury dans un but pr\u00e9ventif;\n\u2014 par une commission issue du Jury dans le but de compl\u00e9ter les \u00e9l\u00e9ments de son dossier, avant une prise de d\u00e9cision par le Jury; un compte-rendu de l\u2019audition r\u00e9dig\u00e9 par la commission est transmis au Jury et archiv\u00e9 dans son dossier.\nPour chacune de ces auditions, l\u2019\u00e9l\u00e8ve ou l\u2019auditeur d\u00e9pose au Service de la Scolarit\u00e9 un document \u00e9crit sign\u00e9 exposant tout \u00e9l\u00e9ment jug\u00e9 pertinent par celui-ci. Ce document est transmis au Jury et archiv\u00e9 dans son dossier. S\u2019il le d\u00e9sire, lors d\u2019une audition, l\u2019\u00e9l\u00e8ve ou l\u2019auditeur peut \u00eatre accompagn\u00e9 par un \u00e9l\u00e8ve \u00e9lu du Conseil des Etudes.\n\nJ.2.5 D\u00e9livrance de cr\u00e9dits ECTS\n\n", "question:\nQuand un \u00e9l\u00e8ve peut-il \u00eatre convoqu\u00e9 par le Jury pour \u00eatre auditionn\u00e9?\n", "response:\nUn \u00e9l\u00e8ve peut \u00eatre convoqu\u00e9 par le Jury pour \u00eatre auditionn\u00e9 dans un but pr\u00e9ventif ou pour compl\u00e9ter les \u00e9l\u00e9ments de son dossier avant une prise de d\u00e9cision par le Jury."]], "J.2.6 ": [["Pour la d\u00e9livrance de cr\u00e9dits ECTS, le Jury suit les modalit\u00e9s d\u00e9finies \u00e0 l\u2019Annexe I \u00ab Conditions de validation de cr\u00e9dits ECTS \u00bb, page 29.\n\nJ.2.6 Application\n", "question: Quelles modalit\u00e9s le Jury suit-il pour la d\u00e9livrance de cr\u00e9dits ECTS ?", "response: Le Jury suit les modalit\u00e9s d\u00e9finies \u00e0 l\u2019Annexe I \"Conditions de validation de cr\u00e9dits ECTS\", page 29."]], "J.2.7 ": [["Les Jurys ont la charge d\u2019appliquer les mesures pr\u00e9vues \u00e0 la suite, \u00e0 l\u2019exception de toute autre.\n\nJ.2.7 Convocation\n", "question:\nQuelle est la responsabilit\u00e9 des Jurys?\n", "response:\nLes Jurys ont la charge d\u2019appliquer les mesures pr\u00e9vues \u00e0 la suite, \u00e0 l\u2019exception de toute autre."]], "J.3 ": [], "J.3.1 ": [["Les \u00e9l\u00e8ves ou auditeurs convoqu\u00e9s pour \u00eatre auditionn\u00e9s sont avertis par courrier papier ou \u00e9lectronique. Dans le cas d\u2019une mesure prise par le Jury, les \u00e9l\u00e8ves ou auditeurs sont avertis par courrier recommand\u00e9 avec accus\u00e9 de r\u00e9ception.\n\nJ.3 Responsabilit\u00e9s\n\nJ.3.1 Jury de Tronc Commun\n\nJ.3.1.1 \n", "question:\nComment les \u00e9l\u00e8ves ou auditeurs convoqu\u00e9s pour \u00eatre auditionn\u00e9s sont-ils avertis?", "response:\nIls sont avertis par courrier papier ou \u00e9lectronique. Si une mesure est prise par le Jury, ils sont avertis par courrier recommand\u00e9 avec accus\u00e9 de r\u00e9ception."], ["Le Jury de Tronc Commun d\u00e9lib\u00e8re et prend ses d\u00e9cisions pour les \u00e9l\u00e8ves d\u2019une m\u00eame promotion :\n1. suivis sur les semestres S5, S6 et S7 (Tronc Commun) :\n\u2014 admis sur concours commun ou sur titres et qui ne sont pas engag\u00e9s dans un double dipl\u00f4me;\n\u2014 admis sur concours commun ou sur titres et qui sont engag\u00e9s dans un double dipl\u00f4me avec l\u2019Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Architecture de Lyon;\n\u2014 admis dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec l\u2019Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Architecture de\nLyon;\n\u2014 admis dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec l\u2019EMLyon Business School;\n2. suivis sur les semestres S5, S6, S7 et S8 (Tronc Commun Etendu) :\n\u2014 admis sur concours commun ou sur titres et qui sont engag\u00e9s dans un double dipl\u00f4me avec l\u2019EMLyon Business School, l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon ou une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re;\n\u2014 admis en premi\u00e8re ann\u00e9e dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re.\n\n", "question:\nQuels sont les crit\u00e8res pris en compte par le Jury de Tronc Commun pour les \u00e9l\u00e8ves d'une m\u00eame promotion?\n", "response:\nLe Jury de Tronc Commun prend en compte les crit\u00e8res des semestres suivis et les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories d'\u00e9l\u00e8ves, notamment ceux engag\u00e9s dans des double dipl\u00f4mes avec des \u00e9coles partenaires."], ["Il se r\u00e9unit \u00e0 la fin des premier, second, troisi\u00e8me et au cours du quatri\u00e8me semestres pour au moins :\n\u2022 faire le point sur les \u00e9l\u00e8ves en situation d\u2019\u00e9chec (nombre important d\u2019UE non valid\u00e9es, absent\u00e9isme important, etc.) avec si n\u00e9cessaire leur convocation pour proc\u00e9der \u00e0 leur audition par le Jury ou par une commission issue du Jury;\n\u2022 examiner pour chaque \u00e9l\u00e8ve la validation des UE, avant et apr\u00e8s la seconde session d\u2019examens;\n\u2022 le cas \u00e9ch\u00e9ant, prendre des mesures pour des \u00e9l\u00e8ves qui n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 admis en premi\u00e8re ann\u00e9e dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re;\n\u2022 le cas \u00e9ch\u00e9ant, proposer au Directeur de l\u2019Ecole de prendre des mesures pour des \u00e9l\u00e8ves admis en premi\u00e8re ann\u00e9e dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re.\n\n", "question: Quels sont les objectifs du Jury de premi\u00e8re ann\u00e9e ?", "response: Le Jury de premi\u00e8re ann\u00e9e se r\u00e9unit plusieurs fois pour faire le point sur les \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9, examiner la validation des UE et prendre des mesures pour les \u00e9l\u00e8ves en double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re."]], "J.3.2 ": [["Le jury de Tronc Commun se r\u00e9unit en particulier :\n\n\u2022 apr\u00e8s la fin du premier semestre, afin d\u2019\n\u2014 examiner pour chaque \u00e9l\u00e8ve la validation des UE du semestre S5;\n\u2014 interdire le cas \u00e9ch\u00e9ant la convocation de certains \u00e9l\u00e8ves ou auditeurs \u00e0 la seconde session d\u2019examen du semestre S5 pour les UE non valid\u00e9es \u00e0 l\u2019issue de la premi\u00e8re session d\u2019examen;\n\u2014 d\u00e9livrer des avertissements si n\u00e9cessaire;\n\n\u2022 apr\u00e8s la fin du second semestre, afin d\u2019\n\u2014 examiner pour chaque \u00e9l\u00e8ve la validation des UE du semestre S5 non valid\u00e9es \u00e0 la premi\u00e8re session d\u2019examen et soumises \u00e0 une seconde session d\u2019examen au cours du second semestre;\n\u2014 examiner la validation des UE du semestre S6;\n\u2014 interdire le cas \u00e9ch\u00e9ant la convocation de certains \u00e9l\u00e8ves ou auditeurs \u00e0 la seconde session d\u2019examen pour les UE du semestre S6 non valid\u00e9es \u00e0 l\u2019issue de la premi\u00e8re session;\n\u2014 le cas \u00e9ch\u00e9ant d\u00e9cider pour des \u00e9l\u00e8ves qui n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 admis en premi\u00e8re ann\u00e9e dans le cadre\nd\u2019un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re des mesures;\n\u2014 le cas \u00e9ch\u00e9ant proposer au Directeur de l\u2019Ecole pour des \u00e9l\u00e8ves admis en premi\u00e8re ann\u00e9e dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re des mesures;\n\n\u2022 apr\u00e8s la fin du troisi\u00e8me semestre, afin d\u2019\n\u2014 examiner pour chaque \u00e9l\u00e8ve la validation des UE du semestre S6 non valid\u00e9es lors de la premi\u00e8re\nsession d\u2019examen et soumises \u00e0 une seconde session d\u2019examen au troisi\u00e8me semestre;\n\u2014 examiner pour chaque \u00e9l\u00e8ve la validation des UE du semestre S7;\n\u2014 interdire le cas \u00e9ch\u00e9ant la convocation de certains \u00e9l\u00e8ves ou auditeurs \u00e0 la seconde session d\u2019examen pour les UE non valid\u00e9es du semestre S7;\n\u2014 d\u00e9livrer des avertissements si n\u00e9cessaire;\n\n\u2022 durant le quatri\u00e8me semestre, pour chaque \u00e9l\u00e8ve en Tronc Commun,\n\u2014 pour examiner la validation des UE du semestre S7 non valid\u00e9es \u00e0 la premi\u00e8re session d\u2019examen\net soumises \u00e0 une seconde session d\u2019examen au quatri\u00e8me semestre;\n\u2014 pour \u00e9tudier la validation par compensation des UE des semestres S5, S6 et S7 non valid\u00e9es \u00e0 l\u2019issue de la seconde session hors UE Stage;\n\u2014 pour d\u00e9cider de la validation du Tronc Commun;\n\u2014 pour, en cas de non-validation du Tronc Commun, d\u00e9cider des mesures \u00e0 prendre;\n\n\u2022 durant le quatri\u00e8me semestre, pour chaque \u00e9l\u00e8ve en Tronc Commun Etendu,\n\u2014 pour examiner la validation des UE du semestre S7 non valid\u00e9es \u00e0 la premi\u00e8re session d\u2019examen\net soumises \u00e0 une seconde session d\u2019examen au quatri\u00e8me semestre;\n\u2014 pour \u00e9tudier la validation par compensation des UE des semestres S5, S6, S7, S8 non valid\u00e9es \u00e0\nl\u2019issue du semestre S8, hors UE Stage;\n\u2014 pour d\u00e9cider de la validation du Tronc Commun Etendu;\n\u2014 pour, en cas de non-validation du Tronc Commun Etendu par un \u00e9l\u00e8ve qui n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 admis en premi\u00e8re ann\u00e9e dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re, d\u00e9cider des mesures \u00e0 prendre;\n\u2014 pour, en cas de non-validation du Tronc Commun Etendu par un \u00e9l\u00e8ve qui a \u00e9t\u00e9 admis en premi\u00e8re ann\u00e9e dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re, proposer au Directeur de l\u2019Ecole des mesures \u00e0 prendre.\n\n\nJ.3.2 Jury de Parcours Electif\n\nJ.3.2.1 \n", "question: Quelles sont les principales t\u00e2ches du jury de Tronc Commun lors de ses r\u00e9unions \u00e0 diff\u00e9rents moments de l'ann\u00e9e acad\u00e9mique ?", "response: Le jury de Tronc Commun se r\u00e9unit \u00e0 plusieurs reprises pour examiner la validation des UE, interdire la convocation \u00e0 certaines sessions d'examen, d\u00e9livrer des avertissements si n\u00e9cessaire, prendre des mesures en cas de non-validation du Tronc Commun, d\u00e9cider de la validation par compensation des UE non valid\u00e9es, et proposer des mesures pour les \u00e9l\u00e8ves en double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re."], ["Le Jury de Parcours Electif d\u00e9lib\u00e8re et prend ses d\u00e9cisions pour les \u00e9l\u00e8ves d\u2019une m\u00eame promotion :\n1. suivis sur les semestres S8 et S9 (Parcours Electif) :\n\u2014 admis sur concours commun ou sur titres et qui ne sont pas engag\u00e9s dans un double dipl\u00f4me;\n\u2014 admis sur concours commun ou sur titres et qui sont engag\u00e9s dans un double dipl\u00f4me avec l\u2019Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Architecture de Lyon;\n\u2014 admis dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec l\u2019Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Architecture de Lyon;\n2. suivis sur les semestres S7, S8 et S9 (Parcours Electif Etendu) :\n\u2014 admis dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon;\n\u2014 admis en seconde ann\u00e9e dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re;\n3. suivis sur le semestre S9 (Parcours Electif R\u00e9duit) :\n\u2014 admis dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec l\u2019EMLyon Business School.\n\n", "question:\nQuelles sont les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories d'\u00e9l\u00e8ves que le Jury de Parcours Electif prend en compte lors de ses d\u00e9lib\u00e9rations?\n", "response:\nLe Jury de Parcours Electif prend en compte les \u00e9l\u00e8ves suivis sur les semestres S8 et S9, les \u00e9l\u00e8ves suivis sur les semestres S7, S8 et S9, ainsi que les \u00e9l\u00e8ves suivis sur le semestre S9, et les cat\u00e9gorise en fonction de leur admission et de leur double dipl\u00f4me potentiel avec diverses \u00e9coles ou universit\u00e9s."], ["Il se r\u00e9unit \u00e0 la fin du quatri\u00e8me semestre et au cours et \u00e0 la fin du sixi\u00e8me semestre pour au moins :\n\u2022 examiner pour chaque \u00e9l\u00e8ve la validation des UE;\n\u2022 faire le point sur les \u00e9l\u00e8ves en situation d\u2019\u00e9chec (nombre important d\u2019UE non valid\u00e9es, absent\u00e9isme\nimportant, etc..) avec le cas \u00e9ch\u00e9ant leur convocation pour proc\u00e9der \u00e0 leur audition par le Jury ou\npar une commission issue du Jury;\n\u2022 le cas \u00e9ch\u00e9ant, prendre des mesures pour des \u00e9l\u00e8ves qui n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 admis en seconde ann\u00e9e dans\nle cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re;\n\u2022 le cas \u00e9ch\u00e9ant, proposer au Directeur de l\u2019Ecole de prendre des mesures pour des \u00e9l\u00e8ves admis en\nseconde ann\u00e9e dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re.\n\n", "question: Quels sont les objectifs des r\u00e9unions organis\u00e9es \u00e0 la fin du quatri\u00e8me et sixi\u00e8me semestre pour les \u00e9l\u00e8ves?", "response: Les r\u00e9unions ont pour but d'examiner la validation des UE de chaque \u00e9l\u00e8ve, de traiter les cas d'\u00e9chec, de convoquer les \u00e9l\u00e8ves en situation d\u00e9licate pour audition par le Jury, de prendre des mesures pour les \u00e9l\u00e8ves non admis en seconde ann\u00e9e de double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re, et de proposer des mesures pour les \u00e9l\u00e8ves admis en seconde ann\u00e9e de double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re."], ["Le Jury de Parcours Electif se r\u00e9unit en particulier :\n\n\u2022 durant le quatri\u00e8me semestre (S8 en juin), afin d\u2019\n\u2014 examiner la validation des UE du S8 hors UE Stage pour les \u00e9l\u00e8ves admis sur concours ou sur\ntitres effectuant les cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me semestres dans une Universit\u00e9 Etrang\u00e8re hors double\ndipl\u00f4me ;\n\u2014 \u00e9tudier la validation de l\u2019ensemble des UE du S7 et du S8 pour les \u00e9l\u00e8ves en Parcours Electif\nEtendu (voir point 2. paragraphe J.3.2);\n\u2014 le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9cider pour les \u00e9l\u00e8ves en Parcours Electif Etendu qui n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 admis en\nseconde ann\u00e9e dans le cadre d\u2019un double-dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re des mesures;\n\u2014 le cas \u00e9ch\u00e9ant, proposer au Directeur de l\u2019Ecole pour les \u00e9l\u00e8ves admis en deuxi\u00e8me ann\u00e9e dans\nle cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re des mesures;\n\n\u2022 au d\u00e9but du cinqui\u00e8me semestre (S9 en septembre) afin d\u2019\n\u2014 examiner le cas d\u2019\u00e9l\u00e8ves ayant eu une ou plusieurs UE non valid\u00e9e(s) en S8 dont le cas n\u2019a pas\n\u00e9t\u00e9 examin\u00e9 en fin de quatri\u00e8me semestre ;\n\u2014 le cas \u00e9ch\u00e9ant, les convoquer dans un but de pr\u00e9vention;\n\n\u2022 au cours du sixi\u00e8me semestre (S10 en juillet) pour chaque \u00e9l\u00e8ve hors \u00e9l\u00e8ve admis dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure\nde Lyon, afin d\u2019\n\u2014 examiner la validation du Parcours Electif (Etendu) sur la base des r\u00e9sultats de S8 et S9 et d\u2019un\npremier retour des tuteurs entreprise et \u00e9cole sur le d\u00e9roulement du TFE;\n\u2014 le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9cider pour les \u00e9l\u00e8ves qui n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 admis en seconde ann\u00e9e dans le cadre\nd\u2019un double-dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re des mesures;\n\u2014 le cas \u00e9ch\u00e9ant, proposer au Directeur de l\u2019Ecole pour les \u00e9l\u00e8ves admis en deuxi\u00e8me ann\u00e9e dans\nle cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re des mesures;\n\n\u2022 au cours du sixi\u00e8me semestre (S10 en juillet) pour chaque \u00e9l\u00e8ve, afin d\u2019\n\u2014 examiner la validation du Parcours Electif R\u00e9duit sur la base des r\u00e9sultats de S9;\n\u2014 le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9cider des mesures;\n\n\u2022 \u00e0 la fin du sixi\u00e8me semestre (octobre) pour les \u00e9l\u00e8ves admis dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec\nl\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon afin d\u2019\n\u2014 examiner la validation du Parcours Electif Etendu sur la base des r\u00e9sultats de S7, S8 et S9 ;\n\n\u2022 \u00e0 la fin du sixi\u00e8me semestre (octobre) pour les \u00e9l\u00e8ves et auditeurs de la promotion dont il a la charge\nainsi que pour les \u00e9l\u00e8ves et auditeurs des promotions pr\u00e9c\u00e9dentes afin d\u2019\n\u2014 examiner la validation des conditions d\u2019obtention du dipl\u00f4me;\n\u2014 le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9cider pour les \u00e9l\u00e8ves qui n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 admis en seconde ann\u00e9e dans le cadre\nd\u2019un double-dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re des mesures.\n\u2014 le cas \u00e9ch\u00e9ant, proposer au Directeur de l\u2019Ecole pour les \u00e9l\u00e8ves admis en deuxi\u00e8me ann\u00e9e dans\nle cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re des mesures.\n\nJ.3.2.2 \n", "question: Quand est-ce que le Jury de Parcours Electif se r\u00e9unit en particulier et quelles sont les principales actions qu'il effectue lors de ces r\u00e9unions ?", "response: Le Jury de Parcours Electif se r\u00e9unit en particulier durant le quatri\u00e8me semestre, au d\u00e9but du cinqui\u00e8me semestre, au cours du sixi\u00e8me semestre, et \u00e0 la fin du sixi\u00e8me semestre. Il examine la validation des UE, prend des d\u00e9cisions et propose des mesures pour les \u00e9l\u00e8ves en Parcours Electif, Etendu ou R\u00e9duit, ainsi que pour ceux admis dans le cadre de double-dipl\u00f4mes avec des universit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res."], ["Pour proposer un \u00e9l\u00e8ve au Dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon, le Jury de Parcours Electif examine :\n\n\u2022 pour les \u00e9l\u00e8ves en Parcours Electif:\n\u2014 durant le quatri\u00e8me semestre, la validation des UE du S8 hors UE Stage pour les \u00e9l\u00e8ves effectuant les semestres S9 et S10 dans une Universit\u00e9 Etrang\u00e8re et au d\u00e9but du cinqui\u00e8me semestre pour les autres \u00e9l\u00e8ves;\n\u2014 \u00e0 la fin du sixi\u00e8me semestre, la validation du Parcours Electif effectu\u00e9 \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon et/ou dans l\u2019\u00e9tablissement d\u2019accueil et des UE Stage ;\n\u2014 \u00e0 la fin du sixi\u00e8me semestre, l\u2019obtention du dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon;\n\n\u2022 pour les \u00e9l\u00e8ves en Parcours Electif Etendu (resp. R\u00e9duit):\n\u2014 la validation du Parcours Electif Etendu (resp. R\u00e9duit);\n\u2014 la validation des UE Stage;\n\u2014 l\u2019obtention du dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon;\n\n\u2022 pour les \u00e9l\u00e8ves admis en premi\u00e8re ann\u00e9e dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9\n\u00e9trang\u00e8re\n\u2014 la validation des UE Stage;\n\u2014 l\u2019obtention du dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon;\n\n\u2022 pour les auditeurs de 3\u00e8me ann\u00e9e, la validation des UE du cursus menant au Dipl\u00f4me d\u2019Etudes\nSup\u00e9rieures de l\u2019Ecole Centrale de Lyon.\n\n", "question:\nQuels crit\u00e8res le Jury de Parcours Electif examine-t-il pour proposer un \u00e9l\u00e8ve au Dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon ?\n", "response:\nLe Jury de Parcours Electif examine les crit\u00e8res tels que la validation des UE, du Parcours Electif, du Stage, et l'obtention du dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur selon le type de parcours suivi par l'\u00e9tudiant."]], "J.3.3\t": [["Dans le cas d\u2019\u00e9l\u00e8ves admis en double dipl\u00f4me, le Jury de Parcours Electif les propose au Dipl\u00f4me\nd\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon d\u00e9livr\u00e9 par le Recteur d\u2019Acad\u00e9mie repr\u00e9sentant le Ministre charg\u00e9\nde l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur, lorsque les \u00e9l\u00e8ves ont \u00e9t\u00e9 dipl\u00f4m\u00e9s \u00e0 l\u2019issue de leur scolarit\u00e9 au sein des\n\u00e9tablissements universitaires partenaires.\n\nJ.3.3", "question:\nQuel dipl\u00f4me est propos\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves admis en double dipl\u00f4me par le Jury de Parcours Electif ?\n", "response:\nLe Dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon d\u00e9livr\u00e9 par le Recteur d\u2019Acad\u00e9mie repr\u00e9sentant le Ministre charg\u00e9 de l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur."], ["Validation des Parcours et validation par compensation d\u2019UE non valid\u00e9es\n\n", "question:\nQu'est-ce que la validation par compensation d'UE non valid\u00e9es?", "response:\nIl s'agit du fait d'obtenir la validation d'un parcours malgr\u00e9 des UE non valid\u00e9es en compensant ces derni\u00e8res avec d'autres UE valid\u00e9es."], ["Un \u00e9l\u00e8ve est dit valider son Tronc Commun (resp. Parcours Electif) \u00e0 l\u2019issue du quatri\u00e8me semestre\ns\u2019il a valid\u00e9 l\u2019ensemble des UE des semestres S5, S6 et S7 (resp. S8, S9 et S10) hors UE Stage. Un \u00e9l\u00e8ve\nest dit valider son Tronc Commun Etendu (resp. Parcours Electif Etendu) \u00e0 l\u2019issue du quatri\u00e8me semestre\ns\u2019il a valid\u00e9 l\u2019ensemble des UE des semestres S5, S6, S7 et S8 (resp. S7, S8, S9 et S10) hors UE Stage.\nPour chaque \u00e9l\u00e8ve qui n\u2019aurait pas valid\u00e9 une (ou plusieurs) UE(s), le Jury de Tronc Commun (resp. de\nParcours Electif) \u00e9tudie lors de ses r\u00e9unions au quatri\u00e8me semestre (resp. \u00e0 la fin du sixi\u00e8me semestre)\nla possibilit\u00e9 de les valider par compensation entre UE du Tronc Commun ou du Tronc Commun Etendu\n(resp.du Parcours Electif ou du Parcours Electif Etendu ou du Parcours Electif R\u00e9duit) en fonction de la\nvariante du cursus ing\u00e9nieur effectivement suivie.\n\n", "question:\nQuelles sont les conditions pour valider le Tronc Commun ou le Parcours Electif d'un \u00e9l\u00e8ve \u00e0 la fin du quatri\u00e8me semestre?\n", "response:\nUn \u00e9l\u00e8ve doit avoir valid\u00e9 l'ensemble des UE des semestres S5, S6, S7 et S8 (ou S8, S9 et S10) hors UE Stage pour valider le Tronc Commun Etendu (ou Parcours Electif Etendu)."], ["L\u2019objectif du Jury est de s\u2019assurer que chaque \u00e9l\u00e8ve a acquis un socle suffisant en Savoir et Savoir-Faire\net un socle en Comp\u00e9tences Transversales, jug\u00e9s n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019exercice de la fonction d\u2019ing\u00e9nieur. La\nfonction d\u2019ing\u00e9nieur \u00e9tant multiforme, il n\u2019est pas possible de d\u00e9finir un profil unique de connaissances et\nde comp\u00e9tences. D\u2019autre part, face \u00e0 des situations tr\u00e8s vari\u00e9es d\u2019\u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9, une r\u00e9ponse unique ne\nserait pas adapt\u00e9e. La pertinence ou non de la validation des UE par compensation doit donc \u00eatre appr\u00e9ci\u00e9e\nau cas par cas, en examinant globalement la scolarit\u00e9 de l\u2019\u00e9l\u00e8ve, sans application d\u2019une formule m\u00e9canique\nde compensation. \n\n", "question: Quel est l'objectif du Jury dans l'\u00e9valuation des \u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs? ", "response: L'objectif du Jury est de s'assurer que chaque \u00e9l\u00e8ve a acquis un socle suffisant en Savoir et Savoir-Faire ainsi qu'un socle en Comp\u00e9tences Transversales jug\u00e9s n\u00e9cessaires \u00e0 l'exercice de la fonction d'ing\u00e9nieur, sans appliquer de formule m\u00e9canique de compensation."], ["Pour guider la r\u00e9flexion et la prise de d\u00e9cision du jury pour chaque \u00e9l\u00e8ve, une proc\u00e9dure de r\u00e9f\u00e9rence est\npropos\u00e9e. Elle fait intervenir les notes de Savoir, de Savoir-Faire et de Comp\u00e9tences Transversales de l\u2019\u00e9l\u00e8ve\net l\u2019\u00e9valuation de son implication dans sa Scolarit\u00e9 mesur\u00e9e notamment par l\u2019absent\u00e9isme non autoris\u00e9\net par l\u2019avis du Conseil des Unit\u00e9s d\u2019Enseignement Professionnelles et, dans le cas du Parcours Electif\n(Etendu), par l\u2019avis des Conseils des Unit\u00e9s d\u2019Enseignement sp\u00e9cifiques au Parcours Electif (Etendu).\n\n", "question: Quels \u00e9l\u00e9ments sont pris en compte dans la proc\u00e9dure de r\u00e9f\u00e9rence pour l'\u00e9valuation des \u00e9l\u00e8ves?", "response: Les notes de Savoir, de Savoir-Faire, de Comp\u00e9tences Transversales, l'implication dans la scolarit\u00e9, l'absent\u00e9isme non autoris\u00e9 et les avis des Conseils des Unit\u00e9s d'Enseignement."], ["Notes de Savoir et Savoir Faire de l\u2019\u00e9l\u00e8ve La non validation d\u2019une UE peut r\u00e9v\u00e9ler une insuffisance\nde l\u2019\u00e9l\u00e8ve au sein du p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019une discipline. La question est de savoir si l\u2019\u00e9l\u00e8ve est insuffisant pour le\nSavoir (resp. Savoir-Faire). Pour cela, le jury examine les notes de Savoir (resp. Savoir-Faire) de l\u2019\u00e9l\u00e8ve pour\nchaque UE. Afin d\u2019\u00e9valuer si l\u2019\u00e9l\u00e8ve est insuffisant en Savoir (resp. Savoir-Faire), les indicateurs globaux\nsuivants sont calcul\u00e9s : les sommes pond\u00e9r\u00e9es des notes de Savoir (resp. Savoir-Faire) de l\u2019\u00e9l\u00e8ve pour les\ndiff\u00e9rentes UE, par semestre et sur le parcours complet. Dans ces sommes, le coefficient de pond\u00e9ration\naffect\u00e9 \u00e0 une note de Savoir (resp. Savoir-Faire) d\u2019UE est calcul\u00e9 \u00e0 partir du coefficient de pond\u00e9ration de\nla note de Savoir (resp. Savoir-Faire) de l\u2019UE dans le calcul de la note globale de l\u2019UE pond\u00e9r\u00e9e par le\nnombre de cr\u00e9dits ECTS de l\u2019UE.\n", "question: Comment le jury \u00e9value-t-il si un \u00e9l\u00e8ve est insuffisant en Savoir ou en Savoir-Faire dans une discipline ?", "response: Le jury examine les notes de Savoir (resp. Savoir-Faire) de l'\u00e9l\u00e8ve pour chaque UE, calcule les sommes pond\u00e9r\u00e9es des notes de Savoir (resp. Savoir-Faire) par semestre et sur l'ensemble du parcours, en utilisant des coefficients de pond\u00e9ration bas\u00e9s sur les cr\u00e9dits ECTS."], ["Un \u00e9l\u00e9ment favorable \u00e0 la validation par compensation est que ces deux notes soient sup\u00e9rieures ou\n\u00e9gales \u00e0 un seuil de 10/20. Cependant, dans ce cas-l\u00e0, le Jury peut d\u00e9cider de ne pas valider par compensation les UE. Un \u00e9l\u00e9ment d\u00e9favorable \u00e0 la validation par compensation est que l\u2019une de ces deux notes soit strictement inf\u00e9rieure \u00e0 un seuil de 10/20. Cependant, dans ce cas-l\u00e0, le jury peut d\u00e9cider de valider par compensation les UE\n\n", "question:\nQuels sont les crit\u00e8res pour qu'une validation par compensation puisse avoir lieu?\n", "response:\nPour qu'une validation par compensation puisse avoir lieu, il est n\u00e9cessaire que les deux notes en question soient sup\u00e9rieures ou \u00e9gales \u00e0 un seuil de 10/20. Cependant, m\u00eame dans ce cas, le jury peut d\u00e9cider de ne pas valider les UE par compensation."], ["Acquisition de Comp\u00e9tences Transversales par l\u2019\u00e9l\u00e8ve L\u2019acquisition des comp\u00e9tences transversales\npar l\u2019\u00e9l\u00e8ve sera appr\u00e9ci\u00e9e \u00e0 partir des notes alphab\u00e9tiques de comp\u00e9tence obtenues. Un \u00e9l\u00e9ment\nd\u00e9favorable \u00e0 la validation par compensation est que l\u2019acquisition des comp\u00e9tences n\u2019est pas satisfaisante.\n\n", "question:\nComment est \u00e9valu\u00e9e l'acquisition des comp\u00e9tences transversales par l'\u00e9l\u00e8ve ?\n", "response:\nL'acquisition des comp\u00e9tences transversales par l'\u00e9l\u00e8ve est \u00e9valu\u00e9e \u00e0 partir des notes alphab\u00e9tiques de comp\u00e9tence obtenues."], ["Implication de l\u2019\u00e9l\u00e8ve dans sa scolarit\u00e9 La pr\u00e9sence \u00e9tant obligatoire, l\u2019absent\u00e9isme non autoris\u00e9\ntraduit un manque d\u2019implication de l\u2019\u00e9l\u00e8ve dans sa scolarit\u00e9 ainsi qu\u2019un non respet des engagements vis-\u00e0 vis de l\u2019Ecole. Il est donc un \u00e9l\u00e9ment d\u00e9favorable \u00e0 la validation par compensation.\n", "question: Qu'est-ce que l'absent\u00e9isme non autoris\u00e9 traduit chez l'\u00e9l\u00e8ve ?", "response: L'absent\u00e9isme non autoris\u00e9 traduit un manque d'implication de l'\u00e9l\u00e8ve dans sa scolarit\u00e9 ainsi qu'un non-respect des engagements vis-\u00e0-vis de l'\u00c9cole."], ["Un autre \u00e9l\u00e9ment extr\u00eamement d\u00e9favorable \u00e0 la validation par compensation est la non-validation d\u2019une UE Professionnelle. Le fonctionnement des UE Professionnelles \u00e9tant bas\u00e9 sur le participation active de l\u2019\u00e9l\u00e8ve et sur son attitude vis-\u00e0-vis de situations professionnelles (travail en \u00e9quipe sur le long terme, construction du projet professionnel, etc..), les r\u00e9sultats obtenus par un \u00e9l\u00e8ve dans ces UE donnent des indications tr\u00e8s pr\u00e9cieuses sur le degr\u00e9 r\u00e9el d\u2019implication de l\u2019\u00e9l\u00e8ve dans sa scolarit\u00e9. L\u2019avis sur l\u2019implication de l\u2019\u00e9l\u00e8ve dans les activit\u00e9s des UE Professionnelles qui sera syst\u00e9matiquement \u00e9mis par le Conseil des UE Professionnelles en cas de non validation d\u2019une UE Professionnelle sera un \u00e9l\u00e9ment important dans l\u2019\u00e9tude\nde la validation par compensation ainsi que l\u2019avis des Conseils des Unit\u00e9s d\u2019Enseignement sp\u00e9cifiques au Parcours Electif (Etendu) dans le cas du Parcours Electif (Etendu).\n\n", "question: En quoi la non-validation d'une UE Professionnelle est-elle d\u00e9favorable \u00e0 la validation par compensation ?", "response: La non-validation d'une UE Professionnelle est d\u00e9favorable \u00e0 la validation par compensation car les r\u00e9sultats obtenus dans ces UE donnent des indications sur l'implication r\u00e9elle de l'\u00e9l\u00e8ve dans sa scolarit\u00e9."], ["Dans tous les cas, les arguments de la d\u00e9cision seront communiqu\u00e9s \u00e0 la Direction des Formations. Ils\npourront \u00eatre communiqu\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e8ve sur demande \u00e9crite aupr\u00e8s de la Direction des Formations.\n", "question:\nQuelle est la proc\u00e9dure pour obtenir les arguments de la d\u00e9cision de la Direction des Formations?", "response:\nLes arguments de la d\u00e9cision peuvent \u00eatre obtenus sur demande \u00e9crite \u00e0 la Direction des Formations."]], "J.4 ": [["En cas de validation par compensation d\u2019une UE, la note obtenue pour l\u2019UE valid\u00e9e par le Jury n\u2019est\npas modifi\u00e9e dans la fiche de synth\u00e8se de l\u2019\u00e9l\u00e8ve ; la validation par compensation y est explicitement mentionn\u00e9e.\n\n\nJ.4 Mesures \u00e0 la disposition des Jurys\n\n", "question:\nQu'arrive-t-il \u00e0 la note obtenue pour une UE valid\u00e9e par le Jury par compensation ?\n", "response:\nLa note obtenue pour une UE valid\u00e9e par le Jury par compensation n'est pas modifi\u00e9e dans la fiche de synth\u00e8se de l'\u00e9l\u00e8ve, mais la validation par compensation est explicitement mentionn\u00e9e."]], "J.4.1 ": [["Les mesures \u00e0 la disposition d\u2019un Jury pour la promotion dont il a la responsabilit\u00e9 sont d\u00e9finies ci dessous.\n\u2014 Le Jury peut d\u00e9livrer \u00e0 la fin d\u2019un semestre un avertissement signifiant \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e8ve la n\u00e9cessit\u00e9 de se reprendre.\n\u2014 Le Jury du Tronc Commun (resp. Parcours Electif) peut attribuer les compliments ou les f\u00e9licitations \u00e0 l\u2019issue du Tronc Commun (Etendu) (resp. Parcours Electif (Etendu)) pour la qualit\u00e9 des r\u00e9sultats obtenus.\n\u2014 Lorsque le Jury de Tronc Commun (resp. Parcours Electif) constate qu\u2019un \u00e9l\u00e8ve n\u2019a pas r\u00e9alis\u00e9 une activit\u00e9 Stage normalement programm\u00e9e pr\u00e9alablement \u00e0 la date de r\u00e9union du jury, le Jury de Tronc Commun (resp. Parcours Electif) peut informer l\u2019\u00e9l\u00e8ve que sa non-r\u00e9alisation avant la fin du sixi\u00e8me\nsemestre le placera automatiquement en position de sursis pour l\u2019obtention du Dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon. Il disposera alors de 4 ans \u00e0 partir de sa sortie de l\u2019Ecole, ou de la fin de la formation double dipl\u00f4mante dans les deux \u00e9tablissements, pour r\u00e9aliser ces activit\u00e9s. Au-del\u00e0, il\nne pourra plus pr\u00e9tendre \u00e0 l\u2019obtention du Dipl\u00f4me.\n\u2014 Le Jury peut d\u00e9cider en cas de r\u00e9sultats insuffisants en langue(s) et apr\u00e8s avis du Conseil de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement de Langues Vivantes, de limiter l\u2019inscription de l\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 une seule langue le semestre suivant avec un volume horaire renforc\u00e9.\n\u2014 Le Jury de Tronc Commun (resp. Parcours Electif) applique en cas de non-validation du Tronc Commun (Etendu) (resp. Parcours Electif (Etendu)) une des mesures dans le cas de tous les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 l\u2019exception des \u00e9l\u00e8ves admis en premi\u00e8re ann\u00e9e ou en deuxi\u00e8me ann\u00e9e dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re. Dans le cas des \u00e9l\u00e8ves admis en premi\u00e8re ann\u00e9e ou en deuxi\u00e8me ann\u00e9e dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re, une de ces mesures est propos\u00e9e au Directeur de l\u2019Ecole conform\u00e9ment.\n\nJ.4.1 Mesures li\u00e9es \u00e0 la non-validation du Tronc Commun Etendu ou du Parcours Electif (Etendu)\n\n", "question: Quelles sont les mesures prises par le Jury en cas de non-validation du Tronc Commun Etendu ou du Parcours Electif (Etendu) ?", "response: Le Jury peut d\u00e9cider d'appliquer diff\u00e9rentes mesures, comme limiter l'inscription de l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 une seule langue avec un volume horaire renforc\u00e9, ou informer l'\u00e9l\u00e8ve qu'une non-r\u00e9alisation d'une activit\u00e9 Stage le placerait en position de sursis pour l'obtention du Dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur."], ["En cas de non-validation du Tronc Commun Etendu (resp. Parcours Electif Etendu) par un \u00e9l\u00e8ve, le\nJury du Tronc Commun (resp. Parcours Electif) est conduit \u00e0 prendre ou proposer l\u2019une des deux d\u00e9cisions ci-dessous.\n\u2014 Le redoublement \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon ou exceptionnellement dans une autre Ecole Centrale de l\u2019Intergroupe (Tronc Commun). Le redoublement \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon consiste \u00e0 refaire des UE non valid\u00e9es avec \u00e9ventuellement un stage. Le redoublement dans une autre Ecole Centrale de l\u2019Intergroupe consiste \u00e0 faire un an dans le Tronc Commun de cette Ecole selon un programme \u00e9labor\u00e9 par le Pr\u00e9sident du Jury de\nTronc Commun et le Directeur des Formations. Il ne peut \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 par le Jury qu\u2019apr\u00e8s concertation avec la Direction des Formations. Le redoublement n\u2019est autoris\u00e9 qu\u2019une seule fois au cours de la scolarit\u00e9. L\u2019\u00e9l\u00e8ve qui aura valid\u00e9 son ann\u00e9e de redoublement sera admis \u00e0 poursuivre sa formation\ning\u00e9nieur \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon. Dans le cas contraire, il ne pourra pas \u00eatre autoris\u00e9 \u00e0 s\u2019inscrire \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon.\n\u2014 Le refus de r\u00e9inscription \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon dans le cas o\u00f9 les r\u00e9sultats sont insuffisants, associ\u00e9s \u00e0 un manque d\u2019engagement de l\u2019\u00e9l\u00e8ve dans la formation. Une telle solution est pr\u00e9conis\u00e9e pour permettre \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e8ve de se r\u00e9orienter vers une formation plus adapt\u00e9e.\n\n", "question: Quelles sont les d\u00e9cisions possibles du Jury du Tronc Commun ou du Parcours Electif en cas de non-validation du Tronc Commun Etendu ou du Parcours Electif Etendu par un \u00e9l\u00e8ve?", "response: Le Jury peut d\u00e9cider soit de proposer le redoublement \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon ou exceptionnellement dans une autre Ecole Centrale de l'Intergroupe, soit de refuser la r\u00e9inscription \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon en cas d'insuffisance des r\u00e9sultats et d'engagement de l'\u00e9l\u00e8ve."]], "J.4.2 ": [["Dans le cas exceptionnel d\u2019un \u00e9l\u00e8ve ayant une scolarit\u00e9 difficile (nombre important d\u2019UE non valid\u00e9es, d\u2019absences non autoris\u00e9es, etc..), le jury peut prendre d\u00e8s la fin du second semestre une des deux mesures pr\u00e9c\u00e9dentes et cela m\u00eame si les \u00e9preuves de la seconde session du S6 n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es.\n\nJ.4.2 Modalit\u00e9s du redoublement \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon\n\n", "question: Sous quelles conditions le jury peut-il d\u00e9cider d'un redoublement d\u00e8s la fin du second semestre pour un \u00e9l\u00e8ve en difficult\u00e9 \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon ?", "response: Le jury peut prendre cette d\u00e9cision dans le cas exceptionnel d'un \u00e9l\u00e8ve ayant une scolarit\u00e9 difficile, m\u00eame si les \u00e9preuves de la seconde session du S6 n'ont pas \u00e9t\u00e9 pass\u00e9es."], ["L\u2019objectif du redoublement est de combler les lacunes de l\u2019\u00e9l\u00e8ve mises en \u00e9vidence par la non validation\nd\u2019UE. Sa dur\u00e9e est d\u2019un an : cependant dans le cas d\u2019un redoublement de Parcours Electif cette dur\u00e9e peut\n\u00eatre raccourcie en fonction des UE \u00e0 valider.\n", "question: Quel est l'objectif du redoublement scolaire?", "response: L'objectif du redoublement est de combler les lacunes de l'\u00e9l\u00e8ve mises en \u00e9vidence par la non validation d'UE."], ["Afin de s\u2019assurer que le redoublement soit profitable pour la formation de l\u2019\u00e9l\u00e8ve, le Jury propose un\nprogramme de formation adapt\u00e9 qui prend en compte la scolarit\u00e9 de l\u2019\u00e9l\u00e8ve redoublant et son profil ainsi\nque les possibles recouvrements temporels entre les activit\u00e9s des Actions de Formation d\u2019UE \u00e0 effectuer\npendant le redoublement.\nLe Jury d\u00e9finit :\n\u2014 \u00e0 partir de la liste des UE non valid\u00e9es, celles que l\u2019\u00e9l\u00e8ve doit refaire pour les valider;\n\u2014 si le redoublant doit effectuer et valider un stage; dans ce cas, le Jury pr\u00e9cise la dur\u00e9e du stage.\nLe Jury a la possibilit\u00e9 de remplacer la validation d\u2019un stage de 6 mois par la validation d\u2019un semestre dans\nune Universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re (30 cr\u00e9dits ECTS ou \u00e9quivalent).\n\n", "question: Quelles sont les mesures prises par le Jury pour garantir l'efficacit\u00e9 du redoublement pour l'\u00e9l\u00e8ve?", "response: Le Jury propose un programme de formation adapt\u00e9 qui prend en compte la scolarit\u00e9 de l'\u00e9l\u00e8ve redoublant, son profil, les UE \u00e0 refaire, la possibilit\u00e9 de valider un stage et la substitution du stage par un semestre dans une Universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re."], ["Un redoublant qui doit refaire une UE doit refaire l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des activit\u00e9s des Actions de Formation\nde l\u2019UE y compris les TPs et \u00e9preuves d\u2019examen et de contr\u00f4le continu. Refaire une UE ne peut donc pas\nse r\u00e9duire \u00e0 passer les \u00e9preuves (de premi\u00e8re et/ou de seconde session d\u2019examen) de cette UE. Si l\u2019\u00e9l\u00e8ve\ndoit refaire deux UE dont les activit\u00e9s p\u00e9dagogiques se recouvrent dans le temps, il est dispens\u00e9 d\u2019assiduit\u00e9 \u00e0 certaines s\u00e9ances des activit\u00e9s de ces UE, \u00e0 condition qu\u2019aucune \u00e9valuation (TPs, \u00e9preuves de contr\u00f4le continu, etc.) ne soit programm\u00e9e.\n\n", "question:\nQuelles activit\u00e9s un redoublant doit-il refaire s'il doit refaire une UE ?\n", "response:\nLe redoublant doit refaire l'int\u00e9gralit\u00e9 des activit\u00e9s des Actions de Formation de l\u2019UE, y compris les TPs et \u00e9preuves d'examen et de contr\u00f4le continu."], ["Le stage est d\u00e9cid\u00e9 par le Jury dans deux cas :\n1. la validation du stage remplace le rattrapage des UE non valid\u00e9es que l\u2019\u00e9l\u00e8ve n\u2019est pas tenu derefaire;\n2. le nombre d\u2019UE \u00e0 valider par le redoublement est suffisamment faible pour lib\u00e9rer de larges plages\nde temps.\n", "question: Dans quels cas le stage est-il d\u00e9cid\u00e9 par le Jury ?", "response: Le stage est d\u00e9cid\u00e9 par le Jury dans deux cas : lorsqu'il remplace le rattrapage des UE non valid\u00e9es et lorsque le nombre d'UE \u00e0 valider par le redoublement est suffisamment faible."], ["A l\u2019issue du stage, l\u2019\u00e9l\u00e8ve r\u00e9dige un rapport de stage tel que d\u00e9fini pour le TFE dans le fascicule p\u00e9da\u0002gogique. La soutenance se fait devant un jury de soutenance constitu\u00e9 du Tuteur du travail, du Professeur Conseiller Principal de l\u2019\u00e9l\u00e8ve et d\u2019un repr\u00e9sentant du Jury qui doit statuer sur la r\u00e9-int\u00e9gration. Les modalit\u00e9s de soutenance sont celles du TFE pr\u00e9sent\u00e9es dans le fascicule p\u00e9dagogique. La soutenance doit avoir\nlieu au plus tard d\u00e9but juillet de l\u2019ann\u00e9e de redoublement, ce qui implique que la dur\u00e9e pass\u00e9e en stage \u00e0 cette date est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e de stage impos\u00e9e par le Jury. Les rapports doivent parvenir aux membres du jury de soutenance au plus tard 5 jours avant la soutenance.\n\n", "question:\nQuelles sont les \u00e9tapes \u00e0 suivre \u00e0 la fin du stage pour l'\u00e9l\u00e8ve en question?\n", "response:\nL'\u00e9l\u00e8ve doit r\u00e9diger un rapport de stage tel que d\u00e9fini pour le TFE, puis passer une soutenance devant un jury constitu\u00e9 du Tuteur du travail, du Professeur Conseiller Principal de l\u2019\u00e9l\u00e8ve et d\u2019un repr\u00e9sentant du Jury."], ["A l\u2019issue de l\u2019ann\u00e9e de redoublement, la d\u00e9cision de r\u00e9int\u00e9gration de l\u2019\u00e9l\u00e8ve redoublant dans le cursus\ning\u00e9nieur normal est prise par le Jury ayant prononc\u00e9 la d\u00e9cision de redoublement ou si ce Jury n\u2019est plus\nconstitu\u00e9, par le Jury de la promotion que l\u2019\u00e9l\u00e8ve est susceptible de r\u00e9int\u00e9grer. La d\u00e9cision du Jury se base\nsur l\u2019ensemble du dossier de l\u2019\u00e9l\u00e8ve afin d\u2019\u00e9valuer si le bilan du redoublement est positif. En cas de d\u00e9cision\nn\u00e9gative, l\u2019\u00e9l\u00e8ve est renvoy\u00e9 de l\u2019Ecole Centrale.\n\n", "question:\nSur quoi se base la d\u00e9cision du Jury pour r\u00e9int\u00e9grer un \u00e9l\u00e8ve redoublant dans le cursus ing\u00e9nieur normal ?\n", "response:\nLa d\u00e9cision du Jury se base sur l'ensemble du dossier de l'\u00e9l\u00e8ve afin d'\u00e9valuer si le bilan du redoublement est positif."]], "J.4.3 ": [["En cas de redoublement d\u00e9cid\u00e9 par le Jury de Tronc Commun et de non validation d\u2019UE de S8, le Jury\nde Parcours Electif peut rajouter aux modalit\u00e9s de redoublement l\u2019obligation de refaire tout ou partie des\nUE de S8 non valid\u00e9es.\n\nJ.4.3 Redoublement pour raison m\u00e9dicale\n\n", "question:\nQuelles sont les modalit\u00e9s de redoublement en cas de non validation d'UE de S8 apr\u00e8s un redoublement d\u00e9cid\u00e9 par le Jury de Tronc Commun ?\n", "response:\nLe Jury de Parcours Electif peut rajouter l'obligation de refaire tout ou partie des UE de S8 non valid\u00e9es."], ["Dans le cas d\u2019un probl\u00e8me m\u00e9dical, un \u00e9l\u00e8ve peut demander \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un redoublement pour raison\nm\u00e9dicale \u00e0 condition de d\u00e9poser une demande 15 jours au plus tard avant la tenue du jury. La d\u00e9cision est\nalors prise par le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon en se basant sur l\u2019avis du m\u00e9decin traitant, de la\nM\u00e9decine Pr\u00e9ventive de l\u2019Ecole Centrale de Lyon, de la Direction des Formations et du Pr\u00e9sident du Jury.\nEn cas d\u2019acceptation, le Pr\u00e9sident du Jury propose un programme p\u00e9dagogique pour le redoublement. Dans\nle cas o\u00f9 le Jury aurait pris pour cet \u00e9l\u00e8ve une mesure, le redoublement pour raison m\u00e9dicale se substitue \u00e0\ncette mesure.\n\n", "question: Sous quelles conditions un \u00e9l\u00e8ve peut-il b\u00e9n\u00e9ficier d'un redoublement pour raison m\u00e9dicale?", "response: Un \u00e9l\u00e8ve peut b\u00e9n\u00e9ficier d'un redoublement pour raison m\u00e9dicale s'il d\u00e9pose une demande 15 jours avant le jury, avec l'avis favorable du m\u00e9decin traitant, de la M\u00e9decine Pr\u00e9ventive de l'Ecole, de la Direction des Formations et du Pr\u00e9sident du Jury."], ["Si le redoublant pour raison m\u00e9dicale doit effectuer un stage, il peut d\u00e9poser un projet d\u2019activit\u00e9s compl\u00e9mentaires (stage diff\u00e9rent de celui propos\u00e9 par le Jury, activit\u00e9s associatives, etc.) en remplacement de ce stage. Ce projet devra \u00eatre valid\u00e9 par la Direction des Formations et par des repr\u00e9sentants du Jury concern\u00e9.\n\n5 Dispositions particuli\u00e8res pour les \u00e9l\u00e8ves admis en premi\u00e8re ann\u00e9e (resp. deuxi\u00e8me ann\u00e9e) dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re\n\n", "question: Comment un redoublant pour raison m\u00e9dicale peut-il remplacer son stage obligatoire ?", "response: En d\u00e9posant un projet d'activit\u00e9s compl\u00e9mentaires valid\u00e9 par la Direction des Formations et des repr\u00e9sentants du Jury concern\u00e9."], ["Les dispositions pr\u00e9sent\u00e9es dans cette article portent sur la validation d\u2019un parcours \u00e9tendu, l\u2019obtention\ndu dipl\u00f4me ou encore le redoublement : elles ne sont valables que pour les \u00e9l\u00e9ves admis en premi\u00e8re ann\u00e9e\n(resp. deuxi\u00e8me ann\u00e9e) dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re. Les d\u00e9cisions que\nsera amen\u00e9 \u00e0 prendre le Directeur seront bas\u00e9es sur les n\u00e9cessit\u00e9s du partenariat avec l\u2019universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re\nconcern\u00e9e.\n\n", "question: Sur quels crit\u00e8res le Directeur basera-t-il ses d\u00e9cisions concernant la validation du parcours, l'obtention du dipl\u00f4me ou le redoublement pour les \u00e9l\u00e8ves admis dans le cadre d'un double dipl\u00f4me avec une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re ?", "response: Le Directeur basera ses d\u00e9cisions sur les n\u00e9cessit\u00e9s du partenariat avec l'universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re concern\u00e9e."], ["Validation d\u2019un parcours \u00e9tendu Le Jury transmet une proposition de mesure (redoublement ou\nrenvoi c\u2019est-\u00e0-dire arr\u00eat de la Scolarit\u00e9 \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon) bas\u00e9e sur des crit\u00e8res p\u00e9dagogiques au Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon. A partir de cette proposition, le Directeur d\u00e9cide de la validation du parcours ou de la mesure \u00e0 appliquer.\n\n", "question: Qui d\u00e9cide de la validation d'un parcours \u00e9tendu \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon ?", "response: Le Directeur de l'Ecole Centrale de Lyon."], ["Obtention du dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon Le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de\nLyon peut d\u00e9cider de l\u2019obtention du dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon.\n\n", "question: Qui peut d\u00e9cider de l'obtention du dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur de l'Ecole Centrale de Lyon ?", "response: Le Directeur de l'Ecole Centrale de Lyon peut d\u00e9cider de l'obtention du dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur."], ["Redoublement Dans le cas d\u2019une mesure de redoublement, sa dur\u00e9e peut \u00eatre limit\u00e9e \u00e0 6 mois si cette\ndur\u00e9e est suffisante pour suivre les UE non valid\u00e9es. Le semestre o\u00f9 le rattrapage est effectu\u00e9 peut \u00eatre\nchoisi par le Jury en fonction des contraintes li\u00e9es au cursus de l\u2019\u00e9l\u00e8ve dans son \u00e9tablissement d\u2019origine.\n\n", "question: Quelle est la dur\u00e9e maximale d'un redoublement ?", "response: La dur\u00e9e maximale d'un redoublement peut \u00eatre limit\u00e9e \u00e0 6 mois si cela suffit pour suivre les cours non valid\u00e9s."]], "J.6 ": [["Validation de cr\u00e9dits ECTS Dans le cas exceptionnel d\u2019un \u00e9l\u00e8ve admis en premi\u00e8re (resp. deuxi\u00e8me)\nann\u00e9e ayant une scolarit\u00e9 difficile (nombre important d\u2019UE non valid\u00e9es, d\u2019absences non autoris\u00e9es, etc..),\nle jury peut proposer au Directeur de l\u2019Ecole d\u00e8s la fin du second (resp. quatri\u00e8me) semestre de son parcours\nune des deux mesures pr\u00e9c\u00e9dentes et cela m\u00eame si les \u00e9preuves de la seconde session du second semestre\nn\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es. Dans le cas o\u00f9 le Directeur d\u00e9cide l\u2019arr\u00eat de la scolarit\u00e9 de l\u2019\u00e9l\u00e8ve, l\u2019\u00e9l\u00e8ve a la\npossibilit\u00e9 de passer les \u00e9preuves de la seconde session d\u2019examen des UE qu\u2019il n\u2019a pas valid\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0\nvalider des cr\u00e9dits ECTS, \u00e0 condition de se r\u00e9inscrire \u00e0 l\u2019Ecole Centrale en tant qu\u2019auditeur libre.\n\nJ.6 Diffusion des d\u00e9cisions du Jury\n\n", "question:\nQuelles mesures peuvent \u00eatre prises par le jury en cas de scolarit\u00e9 difficile d'un \u00e9l\u00e8ve en premi\u00e8re ou deuxi\u00e8me ann\u00e9e?\n", "response:\nLe jury peut proposer au Directeur de l\u2019Ecole, d\u00e8s la fin du second ou quatri\u00e8me semestre de son parcours, de suspendre la scolarit\u00e9 de l'\u00e9l\u00e8ve ou de lui permettre de passer les \u00e9preuves de la seconde session pour valider des cr\u00e9dits ECTS en s'inscrivant en tant qu'auditeur libre."], ["A l\u2019issue d\u2019un jury de parcours (jury de Tronc Commun ou jury de Parcours Electif), deux Proc\u00e8s\nVerbaux sont r\u00e9dig\u00e9s :\n1. le PV officiel complet : du fait qu\u2019il contient des donn\u00e9es personnelles sur les cas \u00e9tudi\u00e9s par le\nJury, sa diffusion est restreinte aux membres du Jury, \u00e0 la Direction des Formations, au Service de la\nScolarit\u00e9 et aux Directeurs des Unit\u00e9s d\u2019Enseignement du parcours concern\u00e9, qui peuvent le diffuser\naupr\u00e8s des enseignants int\u00e9ress\u00e9s intervenant dans l\u2019Unit\u00e9 d\u2019Enseignement;\n2. le PV anonyme, r\u00e9dig\u00e9 \u00e0 partir du PV officiel complet : il est largement diffus\u00e9 aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves de\nla promotion concern\u00e9e, ainsi que des promotions suivantes. L\u2019objectif est de diffuser les d\u00e9cisions\nqui ont \u00e9t\u00e9 prises par le Jury tout en respectant la confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es personnelles des \u00e9l\u00e8ves.\n\nK Evolution du R\u00e8glement de Scolarit\u00e9\n\n", "question: Quels sont les deux types de Proc\u00e8s Verbaux r\u00e9dig\u00e9s \u00e0 l'issue d'un jury de parcours?", "response: Le PV officiel complet et le PV anonyme."]], "L.1 ": [["L\u2019objectif de la Commission d\u2019Evolution du R\u00e8glement de Scolarit\u00e9 est de profiter au mieux et le\nplus rapidement possible des retours d\u2019exp\u00e9rience de chaque jury. Elle est compos\u00e9e par au moins : deux\nmembres de chacun des Jurys courants, un membre du Service de la Scolarit\u00e9, le Directeur des Formations,\nun repr\u00e9sentant des \u00e9l\u00e8ves aupr\u00e8s du Conseil des \u00c9tudes et un repr\u00e9sentant des enseignants aupr\u00e8s du\nConseil des Etudes. Elle se r\u00e9unira au moins une fois par an sur convocation du Directeur des Formations,\npar exemple \u00e0 la rentr\u00e9e de septembre pour faire le bilan de l\u2019ann\u00e9e scolaire \u00e9coul\u00e9e. Il s\u2019agit, si n\u00e9cessaire,\nde proposer des \u00e9volutions du R\u00e8glement de Scolarit\u00e9, notamment au niveau des modalit\u00e9s et r\u00e8gles d\u00e9finies\nen Annexe du R\u00e8glement de Scolarit\u00e9. Elle contribue \u00e0 \u00e9laborer une jurisprudence \u00e0 partir des cas qui auront\n\u00e9t\u00e9 trait\u00e9s.\n\nL Mobilit\u00e9 \u00e0 l\u2019international\nL.1 Principe\n\n", "question: Quel est l'objectif de la Commission d\u2019Evolution du R\u00e8glement de Scolarit\u00e9 ?", "response: L'objectif de la Commission d\u2019Evolution du R\u00e8glement de Scolarit\u00e9 est de profiter au mieux et le plus rapidement possible des retours d\u2019exp\u00e9rience de chaque jury."]], "L.2 ": [["L\u2019objectif p\u00e9dagogique de la mobilit\u00e9 \u00e0 l\u2019international est de placer l\u2019\u00e9l\u00e8ve en immersion dans un environnement socio-culturel et socio-professionnel diff\u00e9rent en lui demandant de valider une activit\u00e9 \u00ab s\u00e9jours \u00e0 l\u2019\u00e9tranger \u00bb lors de son cursus ing\u00e9nieur.\n\nL.2 Formes de la mobilit\u00e9 \u00e0 l\u2019international\n\n", "question: Quel est l'objectif p\u00e9dagogique de la mobilit\u00e9 \u00e0 l'international pour les \u00e9l\u00e8ves ?", "response: L'objectif est de placer l'\u00e9l\u00e8ve en immersion dans un environnement socio-culturel et socio-professionnel diff\u00e9rent en lui demandant de valider une activit\u00e9 \"s\u00e9jours \u00e0 l'\u00e9tranger\" pendant son cursus ing\u00e9nieur."], ["Les s\u00e9jours \u00e0 l\u2019\u00e9tranger prennent l\u2019une des formes suivantes :\n\u2014 un ou plusieurs s\u00e9jours \u00e0 l\u2019\u00e9tranger d\u2019au moins 12 semaines, pour un total d\u2019au moins 21 semaines,\ndans le cadre de stage(s) dans des entreprises ou des \u00e9quipes de recherche d\u2019Universit\u00e9s :\n\u2014 stage d\u2019Application ;\n\u2014 travail de fin d\u2019\u00e9tudes;\n\u2014 stage en c\u00e9sure conventionn\u00e9e ou de redoublement;\n\u2014 semestre(s) d\u2019\u00e9tude dans une Universit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger :\n\u2014 quatri\u00e8me semestre (second semestre de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e);\n\u2014 cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me semestres (3e ann\u00e9e) ou quatri\u00e8me et cinqui\u00e8me semestres dans le cas\nd\u2019une Universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re dont la rentr\u00e9e est au printemps;\n\u2014 double dipl\u00f4me dans une Universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re partenaire de l\u2019Ecole Centrale de Lyon ;\n\u2014 semestre pendant une ann\u00e9e de c\u00e9sure ;\n\u2014 activit\u00e9 sabbatique \u00e0 l\u2019\u00e9tranger en accord avec la Commission C\u00e9sure.\n\n", "question:\nQuelles sont les diff\u00e9rentes formes que peuvent prendre les s\u00e9jours \u00e0 l'\u00e9tranger dans le cadre de la formation universitaire ?\n", "response:\nLes s\u00e9jours \u00e0 l'\u00e9tranger dans le cadre de la formation universitaire peuvent prendre la forme de stages \u00e0 l'\u00e9tranger, de semestres d'\u00e9tudes dans une universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re, de double dipl\u00f4me, de semestre pendant une ann\u00e9e de c\u00e9sure, d'activit\u00e9 sabbatique \u00e0 l'\u00e9tranger en accord avec la Commission C\u00e9sure, etc."]], "L.3 ": [["Les pays francophones, notamment Belgique, Suisse, Canada, Afrique francophone, sont consid\u00e9r\u00e9s\ncomme appropri\u00e9s pour la r\u00e9alisation du s\u00e9jour \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.\n\n\nL.3 Validation de l\u2019activit\u00e9 \u00ab s\u00e9jours \u00e0 l\u2019\u00e9tranger \u00bb\n", "question:\nQuels pays sont consid\u00e9r\u00e9s comme appropri\u00e9s pour la r\u00e9alisation du s\u00e9jour \u00e0 l\u2019\u00e9tranger?\n", "response:\nLes pays francophones tels que la Belgique, la Suisse, le Canada et l'Afrique francophone sont consid\u00e9r\u00e9s comme appropri\u00e9s pour cela."], ["L\u2019activit\u00e9 \u00ab s\u00e9jours \u00e0 l\u2019\u00e9tranger \u00bb est valid\u00e9e par l\u2019\u00e9l\u00e8ve s\u2019il valide 21 semaines de s\u00e9jours \u00e0 l\u2019\u00e9tranger,\nconstitu\u00e9es d\u2019une ou plusieurs p\u00e9riodes d\u2019au moins 12 semaines valid\u00e9es. Les conditions de validation des\np\u00e9riodes de \u00ab s\u00e9jours \u00e0 l\u2019\u00e9tranger \u00bb sont les suivantes :\n\n", "question:\nCombien de semaines de s\u00e9jour \u00e0 l'\u00e9tranger l'\u00e9l\u00e8ve doit-il valider pour que cette activit\u00e9 soit valid\u00e9e ?\n", "response:\nL'\u00e9l\u00e8ve doit valider 21 semaines de s\u00e9jour \u00e0 l'\u00e9tranger pour que cette activit\u00e9 soit valid\u00e9e."], ["\u2014 les p\u00e9riodes dans le cadre de stages sont valid\u00e9es si elles interviennent dans le cadre de :\n\n\u2014 un Stage d\u2019Application valid\u00e9 selon les modalit\u00e9s de validation du Stage d\u2019Application pr\u00e9sent\u00e9es dans le fascicule p\u00e9dagogique ;\n\u2014 un Travail de Fin d\u2019Etudes valid\u00e9 selon les modalit\u00e9s de validation du TFE pr\u00e9sent\u00e9es dans le fascicule p\u00e9dagogique.\n\u2014 un stage en c\u00e9sure conventionn\u00e9e valid\u00e9 selon les modalit\u00e9s de validation du Stage d\u2019Application pr\u00e9sent\u00e9es dans le fascicule p\u00e9dagogique.\n\n\n", "question:\nQuelles sont les p\u00e9riodes de stage valid\u00e9es?\n", "response:\nLes p\u00e9riodes de stage sont valid\u00e9es si elles interviennent dans le cadre d'un Stage d\u2019Application, d'un Travail de Fin d\u2019Etudes ou d'un stage en c\u00e9sure conventionn\u00e9e, selon les modalit\u00e9s de validation pr\u00e9sent\u00e9es dans le fascicule p\u00e9dagogique."], ["\u2014 le(s) semestre(s) d\u2019\u00e9tude dans une Universit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger est/sont valid\u00e9(s) si :\n\n\u2014 quatri\u00e8me semestre (second semestre de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e) : l\u2019\u00e9l\u00e8ve a obtenu 30 cr\u00e9dits ECTS ou leur \u00e9quivalent;\n\u2014 cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me semestres (3e ann\u00e9e) ou quatri\u00e8me et cinqui\u00e8me semestres : l\u2019\u00e9l\u00e8ve a valid\u00e9 2 semestres \u00e0 30 cr\u00e9dits ECTS ou \u00e9quivalent et effectu\u00e9 son Travail de Fin d\u2019Etudes;\n\u2014 double dipl\u00f4me dans une Universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re partenaire de l\u2019Ecole Centrale de Lyon : l\u2019\u00e9l\u00e8ve a valid\u00e9 le dipl\u00f4me de l\u2019Universit\u00e9 partenaire et le cas \u00e9ch\u00e9ant le Travail de Fin d\u2019Etudes;\n\u2014 semestre lors d\u2019une ann\u00e9e de c\u00e9sure : l\u2019\u00e9l\u00e8ve a obtenu 30 cr\u00e9dits ECTS ou \u00e9quivalents. Les cr\u00e9dits ECTS \u00e9quivalents sont reconnus par la Direction des Formations, apr\u00e8s avis d\u2019un ou plusieurs enseignant-chercheurs sp\u00e9cialistes des disciplines concern\u00e9es.\n\n\n", "question:\nQuels sont les crit\u00e8res pour valider un semestre d'\u00e9tude dans une Universit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger?\n", "response:\nUn semestre d'\u00e9tude dans une Universit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger est valid\u00e9 si l'\u00e9l\u00e8ve obtient 30 cr\u00e9dits ECTS ou leur \u00e9quivalent au quatri\u00e8me semestre, valide 2 semestres \u00e0 30 cr\u00e9dits ECTS et effectue son Travail de Fin d\u2019Etudes aux cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me semestres ou aux quatri\u00e8me et cinqui\u00e8me semestres, valide un double dipl\u00f4me dans une Universit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re partenaire de l\u2019Ecole Centrale de Lyon, ou obtient 30 cr\u00e9dits ECTS ou \u00e9quivalents lors d'une ann\u00e9e de c\u00e9sure."]], "L.4 ": []}