{"Article 1": [["Principes\n\n\nArticle 1 \u2013 Admission \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon\n\n", "question: Quel est le sujet de l'article 1 ?", "response: L'admission \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon."], ["Les \u00e9tudiants admis \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon dans la formation ing\u00e9nieur pour pr\u00e9parer le dipl\u00f4me national d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon sont appel\u00e9s \u00ab \u00e9l\u00e8ves \u00bb.\n", "question: Quel est le nom donn\u00e9 aux \u00e9tudiants admis \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon dans la formation ing\u00e9nieur pour pr\u00e9parer le dipl\u00f4me national d'ing\u00e9nieur de l'Ecole Centrale de Lyon ?", "response: Les \u00e9tudiants admis \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon dans la formation ing\u00e9nieur pour pr\u00e9parer le dipl\u00f4me national d'ing\u00e9nieur de l'Ecole Centrale de Lyon sont appel\u00e9s \"\u00e9l\u00e8ves\"."], ["L\u2019admission en 1\u00e8re ann\u00e9e de la formation ing\u00e9nieur s\u2019effectue par la voie du concours commun \u00ab Centrale-Sup\u00e9lec \u00bb et par la voie de l\u2019admission sur titre, soit \u00ab CASTing \u00bb, admission sur titres d\u2019ing\u00e9nieurs, commun au Groupe des Ecoles Centrales, soit \u00ab ENISE \u00bb. Le nombre de places offertes au concours et \u00e0 l\u2019admission sur titre est fix\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur, apr\u00e8s avis du Conseil d\u2019Administration. Les \u00e9l\u00e8ves admis par ces voies sont appel\u00e9s \u00ab \u00e9l\u00e8ves admis sur concours ou sur titres \u00bb.\n", "question: Comment l'admission en 1\u00e8re ann\u00e9e de la formation ing\u00e9nieur se fait-elle ?", "response: L'admission en 1\u00e8re ann\u00e9e de la formation ing\u00e9nieur se fait soit par le concours commun \u00ab Centrale-Sup\u00e9lec \u00bb, soit par la voie de l'admission sur titre, comme le \u00ab CASTing \u00bb ou l'\u00ab ENISE \u00bb."], ["Dans le cadre des formations double dipl\u00f4mantes, des admissions sur titres sont aussi propos\u00e9es en premi\u00e8re ann\u00e9e ou en seconde ann\u00e9e par la Commission des Echanges Universitaires. Ces admissions concernent les \u00e9tudiants inscrits dans des \u00e9tablissements partenaires \u00e9trangers. Des \u00e9tudiants de l\u2019Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Architecture de Lyon, de l\u2019EMLyon Business School et de l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon sont admis sur dossier pour une formation d\u2019ing\u00e9nieur double dipl\u00f4mante avec respectivement leur formation d\u2019architecture, leur formation de management et leurs formations de Master co-accr\u00e9dit\u00e9es par l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon et l\u2019Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1. Les \u00e9l\u00e8ves admis par ces voies sont appel\u00e9s \u00ab \u00e9l\u00e8ves admis dans le cadre d\u2019un double dipl\u00f4me \u00bb ou plus simplement \u00ab \u00e9l\u00e8ves admis en double dipl\u00f4me \u00bb.\n", "question:\nQuels types d'admissions sont propos\u00e9s dans le cadre des formations double dipl\u00f4mantes ?\n", "response:\nDes admissions sur titres sont propos\u00e9es en premi\u00e8re ann\u00e9e ou en seconde ann\u00e9e par la Commission des Echanges Universitaires pour les \u00e9tudiants inscrits dans des \u00e9tablissements partenaires \u00e9trangers."]], "Article 2": [["Des \u00e9tudiants en provenance d\u2019universit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res ou d\u2019autres \u00e9tablissements fran\u00e7ais peuvent \u00e9galement \u00eatre accueillis en 3e ann\u00e9e pour suivre une formation ne conduisant pas au dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur. Le recrutement de ces \u00e9tudiants est prononc\u00e9 par le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon, sur proposition de la Commission des Echanges Universitaires ou selon les proc\u00e9dures pr\u00e9vues dans les conventions pass\u00e9es avec d\u2019autres \u00e9tablissements fran\u00e7ais.\nLes \u00e9l\u00e8ves admis \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon dans le cadre des formations double dipl\u00f4mantes sont appel\u00e9s \u00ab \u00e9l\u00e8ves admis en double dipl\u00f4me \u00bb. Les \u00e9tudiants accueillis \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon pour suivre des enseignements de la formation d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon sans en pr\u00e9parer le dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur sont appel\u00e9s \u00ab auditeurs \u00bb.\n\n\nArticle 2 \u2013 Inscription \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon\n\n", "question:\nQuels types d'\u00e9tudiants peuvent \u00eatre accueillis en 3e ann\u00e9e \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon pour suivre une formation?", "response:\nDes \u00e9tudiants en provenance d'universit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res ou d'autres \u00e9tablissements fran\u00e7ais qui ne conduisent pas au dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur."], ["Les \u00e9l\u00e8ves et les auditeurs sont effectivement inscrits \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon lorsqu\u2019ils ont effectu\u00e9 ce qui suit.\n- A l\u2019exception des \u00e9l\u00e8ves ayant sign\u00e9 un contrat de professionnalisation, ils ont acquitt\u00e9, le jour de la rentr\u00e9e, les Droits Universitaires r\u00e8glementaires.\n", "question:\nQuelles conditions doivent remplir les \u00e9l\u00e8ves et les auditeurs pour \u00eatre inscrits \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon?\n", "response:\nIls doivent avoir acquitt\u00e9, le jour de la rentr\u00e9e, les Droits Universitaires r\u00e8glementaires."], ["Par application du D\u00e9cret num\u00e9ro 84-13 du 5 janvier 1984 relatif \u00e0 \u00ab l\u2019exon\u00e9ration des droits de scolarit\u00e9 dans les universit\u00e9s \u00bb, les \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019une bourse accord\u00e9e par l\u2019Etat et les pupilles de la Nation sont exon\u00e9r\u00e9s de Droits Universitaires. Les \u00e9l\u00e8ves qui en font la demande en raison de leur situation personnelle, notamment les r\u00e9fugi\u00e9s, peuvent en outre b\u00e9n\u00e9ficier de la m\u00eame exon\u00e9ration. Les d\u00e9cisions d\u2019exon\u00e9ration sont prises par le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon, en application de crit\u00e8res g\u00e9n\u00e9raux fix\u00e9s par le Conseil d\u2019Administration et dans la limite de 10% des \u00e9tudiants inscrits, non compris les boursiers et les pupilles de la Nation. Les situations doivent \u00eatre examin\u00e9es au cas par cas.\n- Pour les \u00e9l\u00e8ves ayant sign\u00e9 un contrat de professionnalisation, l\u2019inscription est uniquement p\u00e9dagogiques, c\u2019est-\u00e0-dire sans r\u00e8glement de Droits Universitaires r\u00e9glementaires.\n- Ils ont produit, le jour de la rentr\u00e9e, un dossier personnel dont la composition est d\u00e9finie par le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon. \n", "question:\nQuels \u00e9tudiants sont exon\u00e9r\u00e9s de Droits Universitaires selon le D\u00e9cret num\u00e9ro 84-13 du 5 janvier 1984?\n", "response:\nLes \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une bourse de l'Etat, les pupilles de la Nation, et les r\u00e9fugi\u00e9s qui en font la demande en raison de leur situation personnelle peuvent \u00eatre exon\u00e9r\u00e9s de Droits Universitaires selon ce d\u00e9cret."]], "Article 3": [["Il est en outre impos\u00e9 de souscrire \u00e0 une assurance Responsabilit\u00e9 Civile. Cette assurance doit \u00eatre valable pendant toute leur scolarit\u00e9, y compris la p\u00e9riode des stages. Les \u00e9l\u00e8ves doivent obligatoirement \u00eatre assur\u00e9s en responsabilit\u00e9 civile contre les risques d\u2019accidents ou incidents pouvant survenir \u00e0 l\u2019occasion de leurs activit\u00e9s scolaires, qu\u2019elles soient obligatoires ou facultatives, qu\u2019elles se d\u00e9roulent \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur comme \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de l\u2019\u00e9tablissement. A cet effet, ils sont astreints \u00e0 contracter une assurance, et \u00e0 fournir la preuve de la validit\u00e9 d\u2019un tel contrat d\u2019assurance en cas de demande de l\u2019Ecole. En particulier, dans le cas des stages \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, il convient que l\u2019\u00e9tudiant v\u00e9rifie que son assurance couvre bien les s\u00e9jours dans le pays d\u2019accueil, y compris en ce qui concerne les activit\u00e9s exerc\u00e9es.\n- Ils ont lu, approuv\u00e9 et sign\u00e9 les chartes informatique et anti-plagiat.\n\n\nArticle 3 \u2013 Scolarit\u00e9 \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon\n\n", "question:\nQuelles assurances les \u00e9l\u00e8ves doivent-ils souscrire pour leur scolarit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00c9cole Centrale de Lyon ?", "response:\nLes \u00e9l\u00e8ves doivent obligatoirement souscrire \u00e0 une assurance Responsabilit\u00e9 Civile qui couvre les risques d'accidents ou incidents lors de leurs activit\u00e9s scolaires, y compris les stages."], ["La formation ing\u00e9nieur se d\u00e9roule en trois ann\u00e9es d\u00e9coup\u00e9es en six semestres, not\u00e9s S5 \u00e0 S10, les trois premiers semestres (S5, S6, S7), hors stages, constituant un parcours appel\u00e9 Tronc Commun , les deux semestres suivants (S8, S9) constituant hors stage, un parcours appel\u00e9 Parcours Electif et le dernier semestre (S10) correspondant \u00e0 un stage appel\u00e9 Travail de Fin d\u2019Etudes (TFE). Un stage est une p\u00e9riode de formation qui se d\u00e9roule en milieu professionnel, en France ou \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, sous le contr\u00f4le de l\u2019Ecole, sous convention de stage ou contrat d\u2019embauche. Le Parcours Electif est d\u00e9fini par le choix d\u2019une Option et d\u2019un M\u00e9tier, d\u00e9cid\u00e9 par la Commission Parcours Electif. Le Parcours Electif peut \u00eatre d\u2019autre part am\u00e9nag\u00e9 pour effectuer une partie de ce parcours dans des universit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res. La formation peut \u00eatre am\u00e9nag\u00e9e pour effectuer un double dipl\u00f4me. La formation dispens\u00e9e \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon \u00e0 certains \u00e9l\u00e8ves en double dipl\u00f4me consiste en un Tronc Commun Etendu (Tronc Commun + S8) ou en un Parcours Electif Etendu (S7 ou S7 d\u2019int\u00e9gration + Parcours Electif) ou un Parcours Electif R\u00e9duit (S9). \n", "question:\nQuels sont les diff\u00e9rents parcours et semestres qui composent la formation ing\u00e9nieur \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon?\n", "response:\nLa formation ing\u00e9nieur \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon se d\u00e9roule en trois ann\u00e9es divis\u00e9es en six semestres, comprenant le Tronc Commun (S5, S6, S7), le Parcours Electif (S8, S9) et le Travail de Fin d\u2019Etudes (S10)."], ["Dans un semestre se d\u00e9roulent plusieurs Unit\u00e9s d\u2019Enseignement au sein desquelles les activit\u00e9s p\u00e9dagogiques sont regroup\u00e9es en Actions de Formation. Une Action de Formation est un ensemble coh\u00e9rent d\u2019activit\u00e9s planifi\u00e9es : Cours Magistraux, Travaux Dirig\u00e9s, Travaux Pratiques, Bureaux d\u2019Etudes, etc.. Dans une Action de Formation comprenant des activit\u00e9s de Cours Magistral, ceux-ci pr\u00e9sentent le socle de connaissances n\u00e9cessaire au bon d\u00e9roulement des autres activit\u00e9s de l\u2019Action de Formation. De fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, la participation active des \u00e9l\u00e8ves aux activit\u00e9s des Actions de Formation est primordiale. Le programme p\u00e9dagogique de chacun des parcours de la formation ing\u00e9nieur est approuv\u00e9 par le Conseil d\u2019Administration, sur proposition du Directeur de l\u2019Ecole et apr\u00e8s avis du Conseil des Etudes. Il d\u00e9finit l\u2019ensemble des activit\u00e9s d\u2019une Action de Formation et est pr\u00e9sent\u00e9 dans le fascicule p\u00e9dagogique.\nUne activit\u00e9 p\u00e9dagogique ne peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e par un \u00e9l\u00e8ve que s\u2019il est administrativement inscrit dans l\u2019(les) ann\u00e9e(s) universitaires o\u00f9 elle se d\u00e9roule, le calendrier des ann\u00e9es universitaires vot\u00e9 par le Conseil d\u2019Administration faisant foi.\n", "question:\nQu'est-ce qu'une Action de Formation et quelle est son importance dans le d\u00e9roulement des activit\u00e9s p\u00e9dagogiques ?\n", "response:\nUne Action de Formation est un ensemble coh\u00e9rent d'activit\u00e9s planifi\u00e9es regroupant diff\u00e9rents types d'activit\u00e9s p\u00e9dagogiques. Elle pr\u00e9sente le socle de connaissances n\u00e9cessaire au bon d\u00e9roulement des autres activit\u00e9s et la participation active des \u00e9l\u00e8ves est primordiale."]], "Article 4": [["La participation et l\u2019implication des \u00e9l\u00e8ves et des auditeurs au cursus de formation initiale sont prioritaires sur tout autre type d\u2019activit\u00e9s. En cons\u00e9quence, la participation \u00e0 toutes les activit\u00e9s d\u2019une Action de Formation est obligatoire ; la pr\u00e9sence est contr\u00f4l\u00e9e chaque fois que cela est possible, sous la responsabilit\u00e9 du responsable de l\u2019Action de Formation. Toute absence doit \u00eatre signal\u00e9e par l\u2019\u00e9l\u00e8ve au Service de la Scolarit\u00e9 le plus t\u00f4t possible et au plus tard dans les cinq jours ouvrables qui suivent le premier jour de l\u2019absence. Seules sont autoris\u00e9es les absences pour raisons de force majeure (comme des probl\u00e8mes de sant\u00e9 ou des d\u00e9c\u00e8s familiaux), pour des convocations \u00e9manant d\u2019autorit\u00e9s administratives. Les justificatifs doivent \u00eatre imp\u00e9rativement fournis au Service de la Scolarit\u00e9 lors de la d\u00e9claration d\u2019absence. Enfin, le manque de ponctualit\u00e9 \u00e9tant un frein au bon d\u00e9roulement des activit\u00e9s d\u2019une Action de Formation, les enseignants participent \u00e0 la promotion du respect de la ponctualit\u00e9.\n\n\nArticle 4 \u2013 Objectifs de l\u2019\u00e9valuation des connaissances et des comp\u00e9tences\n\n", "question: Quelles sont les r\u00e8gles concernant la participation et l'absence aux activit\u00e9s d'une Action de Formation ?", "response: La participation aux activit\u00e9s d'une Action de Formation est obligatoire et toute absence doit \u00eatre justifi\u00e9e. Seules les absences pour raisons de force majeure ou pour des convocations administratives sont autoris\u00e9es."]], "Article 5": [["Chaque \u00e9l\u00e8ve ou auditeur fait l\u2019objet d\u2019une \u00e9valuation continue dont l\u2019objectif est d\u2019estimer tout au long de l\u2019ann\u00e9e le niveau qu\u2019il a atteint, de l\u2019aider \u00e0 effectuer un travail r\u00e9gulier d\u2019assimilation, de le renseigner sur sa progression et de faciliter les choix et les orientations qu\u2019il sera conduit \u00e0 effectuer. Les r\u00e9sultats semestriels obtenus par les \u00e9l\u00e8ves et les auditeurs sont consign\u00e9s dans leur dossier individuel par le Service de la Scolarit\u00e9. Les jurys arr\u00eatent pour chaque semestre la position globale de l\u2019\u00e9l\u00e8ve par rapport \u00e0 sa demi-promotion et d\u00e8s que possible la position globale de l\u2019\u00e9l\u00e8ve par rapport \u00e0 sa promotion suivant un bar\u00e8me \u00e0 niveaux. Une synth\u00e8se des r\u00e9sultats et les d\u00e9cisions des Jurys sont port\u00e9es \u00e0 la connaissance des \u00e9l\u00e8ves et des auditeurs \u00e0 l\u2019issue des d\u00e9lib\u00e9rations. Ces \u00e9l\u00e9ments sont communicables \u00e0 des organismes ext\u00e9rieurs sur demande \u00e9crite de l\u2019\u00e9l\u00e8ve ou de l\u2019auditeur.\n\n\nArticle 5 \u2013 Organisation de l\u2019\u00e9valuation des connaissances et des comp\u00e9tences\n\n", "question:\nComment se d\u00e9roule l'\u00e9valuation continue des \u00e9l\u00e8ves et auditeurs ?", "response:\nL'\u00e9valuation continue vise \u00e0 estimer le niveau atteint tout au long de l'ann\u00e9e, aider \u00e0 assimiler r\u00e9guli\u00e8rement, informer sur la progression, faciliter les choix et orientations."]], "Article 6": [["L\u2019\u00e9valuation des \u00e9l\u00e8ves et des auditeurs porte sur l\u2019ensemble du programme p\u00e9dagogique. L\u2019examen des connaissances et des comp\u00e9tences est du ressort exclusif des enseignants et des personnes ayant vocation \u00e0 enseigner \u00e0 l\u2019Ecole, sous couvert des Conseils d\u2019Unit\u00e9s d\u2019Enseignement et des responsables de Parcours qui en assurent la coh\u00e9rence. La nature et les modalit\u00e9s des \u00e9valuations sont d\u00e9termin\u00e9es par l\u2019enseignant responsable de l\u2019Action de Formation et ses collaborateurs, puis valid\u00e9es par les instances statutaires comp\u00e9tentes au m\u00eame titre que le programme p\u00e9dagogique. Elles sont publi\u00e9es dans les fasci- cules p\u00e9dagogiques. \n\n\nArticle 6 \u2013 Fraudes et Plagiats\n\n", "question:\nQuelle est l'autorit\u00e9 responsable de l'\u00e9valuation des \u00e9l\u00e8ves et des auditeurs dans le cadre du programme p\u00e9dagogique?\n", "response:\nL'\u00e9valuation des \u00e9l\u00e8ves et des auditeurs dans le cadre du programme p\u00e9dagogique est du ressort exclusif des enseignants et des personnes ayant vocation \u00e0 enseigner \u00e0 l\u2019Ecole, sous couvert des Conseils d\u2019Unit\u00e9s d\u2019Enseignement et des responsables de Parcours qui en assurent la coh\u00e9rence."]], "Article 7": [["Les fraudes et les plagiats ou les tentatives de fraudes et de plagiats sont des actes extr\u00eamement graves dont les sanctions sont pr\u00e9vues par le Code de l\u2019Education, Livre VIII (La vie universitaire), Titre Ier (Les droits et obligations des usagers du service public de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur), Section 2 (Proc\u00e9dures dis- ciplinaires). Les sanctions pr\u00e9vues peuvent aller jusqu\u2019\u00e0 l\u2019exclusion d\u00e9finitive de tout \u00e9tablissement public d\u2019enseignement sup\u00e9rieur. Les sanctions sont prises par la Section Disciplinaire de l\u2019Ecole Centrale de Lyon apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 saisie par le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon. L\u2019objectif de la charte anti-plagiat est de sensibiliser les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 ce probl\u00e8me. Une commission anti-plagiat est institu\u00e9e dans l\u2019objectif de r\u00e9unir les faits en cas de pr\u00e9somption de plagiat. \n\n\nArticle 7 \u2013 Ann\u00e9e de c\u00e9sure au cours de la scolarit\u00e9\n\n", "question:\nQuelles sont les cons\u00e9quences possibles des fraudes et des plagiats au sein de l'Ecole Centrale de Lyon?\n", "response:\nLes sanctions pr\u00e9vues peuvent aller jusqu\u2019\u00e0 l\u2019exclusion d\u00e9finitive de tout \u00e9tablissement public d\u2019enseignement sup\u00e9rieur."]], "Article 8": [["Une ann\u00e9e de c\u00e9sure est la possibilit\u00e9 offerte aux \u00e9l\u00e8ves d\u2019effectuer une ann\u00e9e suppl\u00e9mentaire pour r\u00e9aliser un projet professionnel ou personnel. Tout \u00e9l\u00e8ve peut solliciter une ann\u00e9e de c\u00e9sure au cours de sa scolarit\u00e9 \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon.\n\n\nArticle 8 \u2013 Mobilit\u00e9 \u00e0 l\u2019international\n\n", "question: Qu'est-ce qu'une ann\u00e9e de c\u00e9sure \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon ?", "response: Une ann\u00e9e de c\u00e9sure est la possibilit\u00e9 offerte aux \u00e9l\u00e8ves d'effectuer une ann\u00e9e suppl\u00e9mentaire pour r\u00e9aliser un projet professionnel ou personnel."]], "Article 9": [["L\u2019objectif p\u00e9dagogique de la mobilit\u00e9 \u00e0 l\u2019international est de placer l\u2019\u00e9l\u00e8ve en immersion dans un environnement socio-culturel et socio-professionnel diff\u00e9rent, \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, de mani\u00e8re \u00e0 le former \u00e0 \u00e9voluer dans un tel contexte lors de l\u2019exercice de son futur m\u00e9tier d\u2019ing\u00e9nieur. L\u2019obtention du dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon est subordonn\u00e9e \u00e0 la r\u00e9alisation d\u2019un s\u00e9jour de 21 semaines minimum \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.\n\n\nArticle 9 \u2013 Scolarit\u00e9 hors de l\u2019Ecole Centrale de Lyon (hors formation double dipl\u00f4mante)\n\n", "question: Quel est l'objectif p\u00e9dagogique de la mobilit\u00e9 \u00e0 l'international pour les \u00e9l\u00e8ves de l'Ecole Centrale de Lyon ?", "response: L'objectif est de placer l'\u00e9l\u00e8ve en immersion dans un environnement socio-culturel et socio-professionnel diff\u00e9rent, \u00e0 l'\u00e9tranger, afin de le former \u00e0 \u00e9voluer dans un tel contexte lors de l'exercice de son futur m\u00e9tier d'ing\u00e9nieur."], ["En dehors des formations double dipl\u00f4mante effectu\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, le cursus ing\u00e9nieur peut \u00eatre personnalis\u00e9 en effectuant une partie de la scolarit\u00e9 hors de l\u2019Ecole Centrale de Lyon suivant deux modalit\u00e9s : en rempla\u00e7ant un ou plusieurs semestres complets de l\u2019Ecole Centrale de Lyon par un m\u00eame nombre de semestres suivis dans un autre \u00e9tablissement ou en rempla\u00e7ant une ou plusieurs Actions de Formation par des enseignements suivis dans une autre formation.\n", "question:\nQuelles sont les deux modalit\u00e9s permettant de personnaliser le cursus ing\u00e9nieur en dehors des formations double dipl\u00f4mante effectu\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger ?\n", "response:\nLes deux modalit\u00e9s sont : remplacer un ou plusieurs semestres complets de l'\u00c9cole Centrale de Lyon par un m\u00eame nombre de semestres dans un autre \u00e9tablissement ou remplacer une ou plusieurs Actions de Formation par des enseignements dans une autre formation."], ["La validation d\u2019un ou plusieurs semestres complets peut prendre plusieurs formes, exclusives l\u2019une de l\u2019autre :\n\u2014 effectuer le quatri\u00e8me semestre dans un \u00e9tablissement \u00e9tranger, en remplacement du semestre S8, \u00e0 condition d\u2019avoir effectu\u00e9 les trois premiers semestres au sein de l\u2019Ecole Centrale de Lyon;\n\u2014 effectuer le quatri\u00e8me semestre et le cinqui\u00e8me semestre dans un \u00e9tablissement \u00e9tranger, en rem- placement des semestres S8 et S9, \u00e0 condition d\u2019avoir effectu\u00e9 les trois premiers semestres au sein de l\u2019Ecole Centrale de Lyon;\n\u2014 effectuer le cinqui\u00e8me semestre et le sixi\u00e8me semestre (3e ann\u00e9e) dans un \u00e9tablissement fran\u00e7ais ou \u00e9tranger partenaire de l\u2019Ecole Centrale de Lyon, en remplacement des semestres S9 et S10, \u00e0 condition d\u2019avoir effectu\u00e9 les quatre premiers semestres au sein de l\u2019Ecole Centrale de Lyon et d\u2019effectuer le stage final du cursus ing\u00e9nieur (TFE).\n", "question:\nQuelles sont les diff\u00e9rentes options pour valider un ou plusieurs semestres complets \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon?\n", "response:\nLes diff\u00e9rentes options sont : effectuer le quatri\u00e8me semestre dans un \u00e9tablissement \u00e9tranger en remplacement du semestre S8, effectuer le quatri\u00e8me et le cinqui\u00e8me semestre dans un \u00e9tablissement \u00e9tranger en remplacement des semestres S8 et S9, ou effectuer le cinqui\u00e8me et le sixi\u00e8me semestre dans un \u00e9tablissement partenaire de l'\u00e9cole en remplacement des semestres S9 et S10."], ["La liste des \u00e9l\u00e8ves autoris\u00e9s par l\u2019Ecole \u00e0 effectuer les cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me semestres dans un \u00e9tablissement \u00e9tranger et celle des \u00e9l\u00e8ves autoris\u00e9s par l\u2019Ecole \u00e0 effectuer les cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me semestres dans un autre \u00e9tablissement sont arr\u00eat\u00e9es par le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon, sur proposition de la Commission des Echanges Universitaires. Le programme d\u2019\u00e9tudes de chaque \u00e9l\u00e8ve dans l\u2019\u00e9tablissement d\u2019accueil est d\u00e9crit dans un engagement \u00e9crit, sign\u00e9 par l\u2019\u00e9l\u00e8ve et approuv\u00e9 par le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon ou son repr\u00e9sentant. Ce document est transmis au Jury de Parcours Electif seul habilit\u00e9 \u00e0 valider les r\u00e9sultats obtenus dans l\u2019\u00e9tablissement d\u2019accueil.\n", "question: Qui arr\u00eate la liste des \u00e9l\u00e8ves autoris\u00e9s \u00e0 effectuer les cinqui\u00e8me et sixi\u00e8me semestres dans un \u00e9tablissement \u00e9tranger ou dans un autre \u00e9tablissement?", "response: Le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon, sur proposition de la Commission des Echanges Universitaires."]], "Article 10": [["Le remplacement de la validation d\u2019une ou plusieurs Actions de Formation du Parcours Electif par la validation de cours suivis dans une autre formation doit \u00eatre valid\u00e9 par la commission d\u2019am\u00e9nagement du Parcours Electif.\n\n\nArticle 10 \u2013 Organisation de la scolarit\u00e9 en situation de handicap\n\n", "question: Qui doit valider le remplacement des Actions de Formation du Parcours Electif par des cours suivis dans une autre formation?", "response: La commission d'am\u00e9nagement du Parcours Electif."]], "Article 11": [["Le handicap est d\u00e9fini \u00e0 l\u2019article L.114 du Code de l\u2019action sociale et des familles : \u00ab Constitue un handicap [...] toute limitation d\u2019activit\u00e9 ou restriction de participation \u00e0 la vie en soci\u00e9t\u00e9 subie dans son environnement par une personne en raison d\u2019une alt\u00e9ration substantielle, durable ou d\u00e9finitive d\u2019une ou plusieurs fonctions physiques, sensorielles, mentales, cognitives ou psychiques, d\u2019un poly-handicap ou d\u2019un trouble de sant\u00e9 invalidant \u00bb. En accord avec le D\u00e9cret num\u00e9ro 2005-1617 du 21 d\u00e9cembre 2005 relatif aux \u00ab am\u00e9nagements des examens et concours de l\u2019enseignement scolaire et de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur pour les candidats pr\u00e9sentant un handicap \u00bb, pour un \u00e9l\u00e8ve ou un auditeur en situation de handicap, la formation ing\u00e9nieur est am\u00e9nag\u00e9e en fonction de son handicap au niveau des examens et autres contr\u00f4les de connaissances et de comp\u00e9tences et au niveau du d\u00e9roulement du cursus complet. \n\n\nArticle 11 \u2013 Les jurys\n\n", "question: Quelle est la d\u00e9finition du handicap selon l'article L.114 du Code de l'action sociale et des familles ?", "response: Selon l'article L.114 du Code de l'action sociale et des familles, le handicap est d\u00e9fini comme \"toute limitation d\u2019activit\u00e9 ou restriction de participation \u00e0 la vie en soci\u00e9t\u00e9 subie dans son environnement par une personne en raison d\u2019une alt\u00e9ration substantielle, durable ou d\u00e9finitive d\u2019une ou plusieurs fonctions physiques, sensorielles, mentales, cognitives ou psychiques, d\u2019un poly-handicap ou d\u2019un trouble de sant\u00e9 invalidant\"."], ["Le Directeur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon constitue chaque ann\u00e9e :\n\u2014le Jury de Tronc Commun : ce jury suit une promotion sur l\u2019ensemble des semestres S5, S6 et S7 ;\n\u2014le Jury de Parcours Electif : ce jury suit une promotion sur l\u2019ensemble des semestres S8, S9 et S10 ;\n\u2014la Commission des Echanges Universitaires (CEU).\n ", "question: Quels sont les diff\u00e9rents jurys constitu\u00e9s par le Directeur de l'Ecole Centrale de Lyon chaque ann\u00e9e ?", "response: Le Directeur de l'Ecole Centrale de Lyon constitue chaque ann\u00e9e le Jury de Tronc Commun et le Jury de Parcours Electif, ainsi que la Commission des Echanges Universitaires (CEU)."]], "Article 12": [["Suite \u00e0 l\u2019indisponibilit\u00e9 d\u2019un membre du Jury, le Directeur de l\u2019Ecole d\u00e9signe un rempla\u00e7ant. \n\n\nArticle 12 \u2013 Validation du Tronc Commun (Etendu) et du Parcours Electif (Etendu/R\u00e9duit)\n\n", "question:\nQu'arrive-t-il en cas d'indisponibilit\u00e9 d'un membre du Jury dans une \u00e9cole?\n", "response:\nLe Directeur de l'\u00e9cole d\u00e9signe un rempla\u00e7ant."]], "Article 13": [["La validation du Tronc Commun (Etendu) (respectivement du Parcours Electif (Etendu/R\u00e9duit)) est d\u00e9cid\u00e9e par le Jury de Tronc Commun (resp. de Parcours Electif) de la promotion concern\u00e9e. \n\n\nArticle 13 \u2013 Redoublement\n\n", "question: Qui d\u00e9cide de la validation du Tronc Commun ou du Parcours Electif ?", "response: Le Jury de Tronc Commun ou de Parcours Electif de la promotion concern\u00e9e."]], "Article 14": [["Le redoublement n\u2019est autoris\u00e9 qu\u2019une seule fois au cours de la scolarit\u00e9, sauf dans le cas d\u2019un redoublement pour raison m\u00e9dicale. Les jurys d\u00e9cident si le redoublement est effectu\u00e9 \u00e0 l\u2019Ecole Centrale de Lyon ou \u00e0 titre exceptionnel dans l\u2019une des autres Ecoles Centrales de l\u2019Intergroupe. Dans ce dernier cas, le choix de l\u2019Ecole accueillant le redoublant r\u00e9sulte d\u2019un accord entre les Directions des Formations.\n\n\nArticle 14 \u2013 D\u00e9livrance du Dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon\n\n", "question:\nQuelles sont les r\u00e8gles concernant le redoublement \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon ?\n", "response:\nLe redoublement n'est autoris\u00e9 qu'une seule fois au cours de la scolarit\u00e9, sauf pour des raisons m\u00e9dicales."], ["Pour les \u00e9l\u00e8ves issus des concours, le Jury de Parcours Electif examine l\u2019ensemble de la scolarit\u00e9, en vue de les proposer au dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon d\u00e9livr\u00e9 par le Recteur d\u2019Acad\u00e9mie repr\u00e9sentant le Ministre charg\u00e9 de l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur.\n", "question: Quels crit\u00e8res le Jury de Parcours Electif examine-t-il pour proposer aux \u00e9l\u00e8ves issus des concours le dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur de l'Ecole Centrale de Lyon?", "response: Le Jury examine l'ensemble de la scolarit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves issus des concours en vue de les proposer au dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur de l'Ecole Centrale de Lyon d\u00e9livr\u00e9 par le Recteur d'Acad\u00e9mie repr\u00e9sentant le Ministre charg\u00e9 de l'Enseignement Sup\u00e9rieur."]], "Article 15": [["L\u2019obtention du dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon est subordonn\u00e9e \u00e0 la validation du Tronc Commun, \u00e0 la validation du Parcours Electif et \u00e0 la r\u00e9alisation ou \u00e0 la validation d\u2019un ensemble d\u2019activit\u00e9s d\u00e9finies dans le cadre du programme p\u00e9dagogique.\n\n\nArticle 15 \u2013 Formation double dipl\u00f4mante pour les \u00e9l\u00e8ves admis sur concours ou sur titres\n\n", "question:\nQuels sont les crit\u00e8res n\u00e9cessaires pour obtenir le dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur de l'Ecole Centrale de Lyon ?", "response:\nLa validation du Tronc Commun, la validation du Parcours Electif et la r\u00e9alisation ou la validation d'un ensemble d'activit\u00e9s d\u00e9finies dans le cadre du programme p\u00e9dagogique."], ["Dans le cadre des accords pass\u00e9s avec les universit\u00e9s partenaires \u00e9trang\u00e8res, certains \u00e9l\u00e8ves admis sur concours ou sur titres suivent une formation double dipl\u00f4mante. Le processus de s\u00e9lection des \u00e9l\u00e8ves autoris\u00e9s \u00e0 suivre cette formation est effectu\u00e9 par la Commission des Echanges Universitaires. Ces \u00e9l\u00e8ves quittent l\u2019Ecole en fin de quatri\u00e8me semestre sous condition de validation du Tronc Commun \u00e9largi au S8 hors stage d\u2019application par le Jury de Tronc Commun. Ils vont terminer leurs \u00e9tudes dans l\u2019universit\u00e9 partenaire et le dipl\u00f4me d\u2019Ing\u00e9nieur de l\u2019Ecole Centrale de Lyon leur est alors automatiquement d\u00e9cern\u00e9 lorsqu\u2019ils remplissent les conditions d\u2019obtention du dipl\u00f4me de l\u2019ECL et qu\u2019ils obtiennent le dipl\u00f4me correspondant de l\u2019universit\u00e9 partenaire.\n", "question: Comment se d\u00e9roule le processus de s\u00e9lection des \u00e9l\u00e8ves autoris\u00e9s \u00e0 suivre une formation double dipl\u00f4mante dans le cadre des accords avec les universit\u00e9s partenaires \u00e9trang\u00e8res ?", "response: Le processus de s\u00e9lection des \u00e9l\u00e8ves est effectu\u00e9 par la Commission des Echanges Universitaires."]], "Article 16": [["D\u2019autres formations double dipl\u00f4mantes sont ouvertes aux \u00e9l\u00e8ves admis sur concours : double dipl\u00f4me en Architecture avec l\u2019Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Architecture de Lyon, double dipl\u00f4me en Management avec l\u2019EMLyon Business School, double dipl\u00f4me avec l\u2019Ecole Nationale de la Statistique et de l\u2019Adminis- tration Economique, double dipl\u00f4me avec la Formation Approfondie en Sciences M\u00e9dicales organis\u00e9e par l\u2019Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1, double dipl\u00f4me avec des Masters co-accr\u00e9dit\u00e9s ou non avec l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon et/ou l\u2019Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1.\n\n\nArticle 16 \u2013 Dipl\u00f4me d\u2019Etudes Sup\u00e9rieures de l\u2019Ecole Centrale de Lyon (DESECL)\n\n", "question:\nQuelles formations double dipl\u00f4mantes sont ouvertes aux \u00e9l\u00e8ves admis sur concours \u00e0 l'Ecole Centrale de Lyon ?", "response:\nLe texte mentionne des formations double dipl\u00f4mantes en Architecture, en Management, en Statistique, en Sciences M\u00e9dicales, ainsi que des Masters co-accr\u00e9dit\u00e9s avec d'autres institutions."]], "Article 17": []}